<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Hadith RSS Feed</title>
    <link>https://www.mosque.icu</link>
    <description>This is a Hadith RSS feed from MosqueICU.</description>
    <language>en-us</language>
    <pubDate>Thu, 29 Sep 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Sep 2023 12:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <docs>http://www.docs.mosque.ciu</docs>
    <generator>MOSQUEICU RSS Generator</generator>
    <managingEditor>editor@example.com (Editor Name)</managingEditor>
    <webMaster>webmaster@example.com (Webmaster Name)</webMaster>
    <item>
      <title>The Book of Virtues - Hadith 6164</title>
      <link>https://www.example.com/article2</link>
      <description>
        Sa'id b. Jubair reported that it was said to Ibn 'Abbas that Nauf al-Bikali was of the opinion that Moses who went in search of knowledge was not the Moses of Bani Isra'il. He said: Sa'id, did you hear it from him? I said: Yes. Thereupon he said that Nauf had not stated the fact.
      </description>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2023 14:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 43 &lt;/b&gt;  General Behavior (Kitab Al-Adab)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 5153
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا الرَّبِيعُ بْنُ نَافِعٍ أَبُو تَوْبَةَ، حَدَّثَنَا سُلَيْمَانُ بْنُ حَيَّانَ، عَنْ مُحَمَّدِ بْنِ عَجْلاَنَ، عَنْ أَبِيهِ، عَنْ أَبِي هُرَيْرَةَ، قَالَ جَاءَ رَجُلٌ إِلَى النَّبِيِّ صلى الله عليه وسلم يَشْكُو جَارَهُ فَقَالَ ‏"‏ اذْهَبْ فَاصْبِرْ ‏"‏ ‏.‏ فَأَتَاهُ مَرَّتَيْنِ أَوْ ثَلاَثًا فَقَالَ ‏"‏ اذْهَبْ فَاطْرَحْ مَتَاعَكَ فِي الطَّرِيقِ ‏"‏ ‏.‏ فَطَرَحَ مَتَاعَهُ فِي الطَّرِيقِ فَجَعَلَ النَّاسُ يَسْأَلُونَهُ فَيُخْبِرُهُمْ خَبَرَهُ فَجَعَلَ النَّاسُ يَلْعَنُونَهُ فَعَلَ اللَّهُ بِهِ وَفَعَلَ وَفَعَلَ فَجَاءَ إِلَيْهِ جَارُهُ فَقَالَ لَهُ ارْجِعْ لاَ تَرَى مِنِّي شَيْئًا تَكْرَهُهُ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Hasan Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Hasan Sahih), Zubair Ali Zai(Isnaad Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:12:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 2 &lt;/b&gt;  Prayer (Kitab Al-Salat)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 458
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا سَهْلُ بْنُ تَمَّامِ بْنِ بَزِيعٍ، حَدَّثَنَا عُمَرُ بْنُ سُلَيْمٍ الْبَاهِلِيُّ، عَنْ أَبِي الْوَلِيدِ، سَأَلْتُ ابْنَ عُمَرَ عَنِ الْحَصَى الَّذِي، فِي الْمَسْجِدِ فَقَالَ مُطِرْنَا ذَاتَ لَيْلَةٍ فَأَصْبَحَتِ الأَرْضُ مُبْتَلَّةً فَجَعَلَ الرَّجُلُ يَأْتِي بِالْحَصَى فِي ثَوْبِهِ فَيَبْسُطُهُ تَحْتَهُ فَلَمَّا قَضَى رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم الصَّلاَةَ قَالَ ‏ "‏ مَا أَحْسَنَ هَذَا ‏"‏ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Daif), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Daif), Shuaib Al Arnaut(Daif), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:13:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 33 &lt;/b&gt;  Chapters On Al-Fitan
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2214
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا مَحْمُودُ بْنُ غَيْلاَنَ، حَدَّثَنَا أَبُو دَاوُدَ، أَنْبَأَنَا شُعْبَةُ، عَنْ قَتَادَةَ، عَنْ أَنَسٍ، قَالَ قَالَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم ‏ "‏ بُعِثْتُ أَنَا وَالسَّاعَةَ كَهَاتَيْنِ ‏"‏ ‏.‏ وَأَشَارَ أَبُو دَاوُدَ بِالسَّبَّابَةِ وَالْوُسْطَى فَمَا فَضْلُ إِحْدَاهُمَا عَلَى الأُخْرَى ‏.‏ قَالَ أَبُو عِيسَى هَذَا حَدِيثٌ حَسَنٌ صَحِيحٌ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Sahih), Al-Albani(Sahih), Bashar Awad Maarouf(Hasan Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih - Agreed Upon)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:13:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 12 &lt;/b&gt;  The Chapters on Business Transactions
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2243
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا هِشَامُ بْنُ عَمَّارٍ، حَدَّثَنَا مُسْلِمُ بْنُ خَالِدٍ الزَّنْجِيُّ، حَدَّثَنَا هِشَامُ بْنُ عُرْوَةَ، عَنْ أَبِيهِ، عَنْ عَائِشَةَ، أَنَّ رَجُلاً، اشْتَرَى عَبْدًا فَاسْتَغَلَّهُ ثُمَّ وَجَدَ بِهِ عَيْبًا فَرَدَّهُ ‏.‏ فَقَالَ يَا رَسُولَ اللَّهِ إِنَّهُ قَدِ اسْتَغَلَّ غُلاَمِي ‏.‏ فَقَالَ رَسُولُ اللَّهِ ـ صلى الله عليه وسلم ـ ‏ "‏ الْخَرَاجُ بِالضَّمَانِ ‏"‏ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Hasan), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Hasan), Shuaib Al Arnaut(Hasan Sahih), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:13:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 6 &lt;/b&gt;  Prayer (Kitab Al-Salat): Detailed Injunctions about Ramadan
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1375
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا مُسَدَّدٌ، حَدَّثَنَا يَزِيدُ بْنُ زُرَيْعٍ، أَخْبَرَنَا دَاوُدُ بْنُ أَبِي هِنْدٍ، عَنِ الْوَلِيدِ بْنِ عَبْدِ الرَّحْمَنِ، عَنْ جُبَيْرِ بْنِ نُفَيْرٍ، عَنْ أَبِي ذَرٍّ، قَالَ صُمْنَا مَعَ رَسُولِ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم رَمَضَانَ فَلَمْ يَقُمْ بِنَا شَيْئًا مِنَ الشَّهْرِ حَتَّى بَقِيَ سَبْعٌ فَقَامَ بِنَا حَتَّى ذَهَبَ ثُلُثُ اللَّيْلِ فَلَمَّا كَانَتِ السَّادِسَةُ لَمْ يَقُمْ بِنَا فَلَمَّا كَانَتِ الْخَامِسَةُ قَامَ بِنَا حَتَّى ذَهَبَ شَطْرُ اللَّيْلِ فَقُلْتُ يَا رَسُولَ اللَّهِ لَوْ نَفَّلْتَنَا قِيَامَ هَذِهِ اللَّيْلَةِ ‏.‏ قَالَ فَقَالَ ‏ "‏ إِنَّ الرَّجُلَ إِذَا صَلَّى مَعَ الإِمَامِ حَتَّى يَنْصَرِفَ حُسِبَ لَهُ قِيَامُ لَيْلَةٍ ‏"‏ ‏.‏ قَالَ فَلَمَّا كَانَتِ الرَّابِعَةُ لَمْ يَقُمْ فَلَمَّا كَانَتِ الثَّالِثَةُ جَمَعَ أَهْلَهُ وَنِسَاءَهُ وَالنَّاسَ فَقَامَ بِنَا حَتَّى خَشِينَا أَنْ يَفُوتَنَا الْفَلاَحُ ‏.‏ قَالَ قُلْتُ مَا الْفَلاَحُ قَالَ السُّحُورُ ثُمَّ لَمْ يَقُمْ بِنَا بَقِيَّةَ الشَّهْرِ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Isnaad Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:13:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 3 &lt;/b&gt;  Prayer
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 204
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   وَحَدَّثَنِي عَنْ مَالِكٍ، عَنْ عَبْدِ الرَّحْمَنِ بْنِ الْقَاسِمِ، عَنْ أَبِيهِ، عَنْ عَائِشَةَ، زَوْجِ النَّبِيِّ صلى الله عليه وسلم أَنَّهَا كَانَتْ تَقُولُ إِذَا تَشَهَّدَتِ التَّحِيَّاتُ الطَّيِّبَاتُ الصَّلَوَاتُ الزَّاكِيَاتُ لِلَّهِ أَشْهَدُ أَنْ لاَ إِلَهَ إِلاَّ اللَّهُ وَحْدَهُ لاَ شَرِيكَ لَهُ وَأَنَّ مُحَمَّدًا عَبْدُهُ وَرَسُولُهُ ‏.‏ السَّلاَمُ عَلَيْكَ أَيُّهَا النَّبِيُّ وَرَحْمَةُ اللَّهِ وَبَرَكَاتُهُ ‏.‏ السَّلاَمُ عَلَيْنَا وَعَلَى عِبَادِ اللَّهِ الصَّالِحِينَ السَّلاَمُ عَلَيْكُمْ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Mauquf Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:14:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 34 &lt;/b&gt;  Clothing (Kitab Al-Libas)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 4069
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا مُحَمَّدُ بْنُ حُزَابَةَ، حَدَّثَنَا إِسْحَاقُ، - يَعْنِي ابْنَ مَنْصُورٍ - حَدَّثَنَا إِسْرَائِيلُ، عَنْ أَبِي يَحْيَى، عَنْ مُجَاهِدٍ، عَنْ عَبْدِ اللَّهِ بْنِ عَمْرٍو، قَالَ مَرَّ عَلَى النَّبِيِّ صلى الله عليه وسلم رَجُلٌ عَلَيْهِ ثَوْبَانِ أَحْمَرَانِ فَسَلَّمَ عَلَيْهِ فَلَمْ يَرُدَّ النَّبِيُّ صلى الله عليه وسلم عَلَيْهِ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Daif), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Daif), Shuaib Al Arnaut(Daif), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:14:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 23 &lt;/b&gt;  The Book of Zakah
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2606
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   أَخْبَرَنَا كَثِيرُ بْنُ عُبَيْدٍ، قَالَ حَدَّثَنَا مُحَمَّدُ بْنُ حَرْبٍ، عَنِ الزُّبَيْدِيِّ، عَنِ الزُّهْرِيِّ، عَنِ السَّائِبِ بْنِ يَزِيدَ، أَنَّ حُوَيْطِبَ بْنَ عَبْدِ الْعُزَّى، أَخْبَرَهُ أَنَّ عَبْدَ اللَّهِ بْنَ السَّعْدِيِّ أَخْبَرَهُ أَنَّهُ، قَدِمَ عَلَى عُمَرَ بْنِ الْخَطَّابِ فِي خِلاَفَتِهِ فَقَالَ لَهُ عُمَرُ أَلَمْ أُحَدَّثْ أَنَّكَ تَلِي مِنْ أَعْمَالِ النَّاسِ أَعْمَالاً فَإِذَا أُعْطِيتَ الْعُمَالَةَ رَدَدْتَهَا فَقُلْتُ بَلَى ‏.‏ فَقَالَ عُمَرُ رضى الله عنه فَمَا تُرِيدُ إِلَى ذَلِكَ فَقُلْتُ لِي أَفْرَاسٌ وَأَعْبُدٌ وَأَنَا بِخَيْرٍ وَأُرِيدُ أَنْ يَكُونَ عَمَلِي صَدَقَةً عَلَى الْمُسْلِمِينَ ‏.‏ فَقَالَ لَهُ عُمَرُ فَلاَ تَفْعَلْ فَإِنِّي كُنْتُ أَرَدْتُ مِثْلَ الَّذِي أَرَدْتَ كَانَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم يُعْطِينِي الْعَطَاءَ فَأَقُولُ أَعْطِهِ أَفْقَرَ إِلَيْهِ مِنِّي ‏.‏ فَقَالَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم ‏ "‏ خُذْهُ فَتَمَوَّلْهُ أَوْ تَصَدَّقْ بِهِ مَا جَاءَكَ مِنْ هَذَا الْمَالِ وَأَنْتَ غَيْرُ مُشْرِفٍ وَلاَ سَائِلٍ فَخُذْهُ وَمَا لاَ فَلاَ تُتْبِعْهُ نَفْسَكَ ‏"‏ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:14:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 5 &lt;/b&gt;  Establishing the Prayer and the Sunnah Regarding Them
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 976
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا مُحَمَّدُ بْنُ الصَّبَّاحِ، أَنْبَأَنَا سُفْيَانُ بْنُ عُيَيْنَةَ، عَنِ الأَعْمَشِ، عَنْ عُمَارَةَ بْنِ عُمَيْرٍ، عَنْ أَبِي مَعْمَرٍ، عَنْ أَبِي مَسْعُودٍ الأَنْصَارِيِّ، قَالَ كَانَ رَسُولُ اللَّهِ ـ صلى الله عليه وسلم ـ يَمْسَحُ مَنَاكِبَنَا فِي الصَّلاَةِ وَيَقُولُ ‏ "‏ لاَ تَخْتَلِفُوا، فَتَخْتَلِفَ قُلُوبُكُمْ، لِيَلِيَنِي مِنْكُمْ أُولُو الأَحْلاَمِ وَالنُّهَى، ثُمَّ الَّذِينَ يَلُونَهُمْ، ثُمَّ الَّذِينَ يَلُونَهُمْ ‏"‏ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Muslim)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:14:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 50 &lt;/b&gt;  The Book of Seeking Refuge with Allah
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 5512
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   أَخْبَرَنَا قُتَيْبَةُ، عَنْ مَالِكٍ، عَنْ أَبِي الزُّبَيْرِ، عَنْ طَاوُسٍ، عَنْ عَبْدِ اللَّهِ بْنِ عَبَّاسٍ، أَنَّ رَسُولَ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم كَانَ يُعَلِّمُهُمْ هَذَا الدُّعَاءَ كَمَا يُعَلِّمُ السُّورَةَ مِنَ الْقُرْآنِ ‏ "‏ قُولُوا اللَّهُمَّ إِنَّا نَعُوذُ بِكَ مِنْ عَذَابِ جَهَنَّمَ وَأَعُوذُ بِكَ مِنْ عَذَابِ الْقَبْرِ وَأَعُوذُ بِكَ مِنْ فِتْنَةِ الْمَسِيحِ الدَّجَّالِ وَأَعُوذُ بِكَ مِنْ فِتْنَةِ الْمَحْيَا وَالْمَمَاتِ ‏"‏ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:14:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 48 &lt;/b&gt;  The Book of Adornment
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 5371
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   أَخْبَرَنَا مُحَمَّدُ بْنُ مَعْمَرٍ، قَالَ حَدَّثَنَا مُحَمَّدُ بْنُ عُمَرَ بْنِ أَبِي الْوَزِيرِ أَبُو مُطَرِّفٍ، قَالَ حَدَّثَنَا مُحَمَّدُ بْنُ مُوسَى، عَنْ عَبْدِ اللَّهِ بْنِ أَبِي طَلْحَةَ، عَنْ أَنَسِ بْنِ مَالِكٍ، أَنَّ النَّبِيَّ صلى الله عليه وسلم اضْطَجَعَ عَلَى نِطْعٍ فَعَرِقَ فَقَامَتْ أُمُّ سُلَيْمٍ إِلَى عَرَقِهِ فَنَشَّفَتْهُ فَجَعَلَتْهُ فِي قَارُورَةٍ فَرَآهَا النَّبِيُّ صلى الله عليه وسلم قَالَ ‏ "‏ مَا هَذَا الَّذِي تَصْنَعِينَ يَا أُمَّ سُلَيْمٍ ‏"‏ ‏.‏ قَالَتْ أَجْعَلُ عَرَقَكَ فِي طِيبِي فَضَحِكَ النَّبِيُّ صلى الله عليه وسلم ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Isnaad Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:15:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 10 &lt;/b&gt;  The Book of Leading the Prayer (Al-Imamah)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 779
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   أَخْبَرَنَا عُبَيْدُ اللَّهِ بْنُ سَعِيدٍ، قَالَ حَدَّثَنَا أَبُو بَكْرِ بْنُ عَيَّاشٍ، عَنْ عَاصِمٍ، عَنْ زِرٍّ، عَنْ عَبْدِ اللَّهِ، قَالَ قَالَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم ‏ "‏ لَعَلَّكُمْ سَتُدْرِكُونَ أَقْوَامًا يُصَلُّونَ الصَّلاَةَ لِغَيْرِ وَقْتِهَا فَإِنْ أَدْرَكْتُمُوهُمْ فَصَلُّوا الصَّلاَةَ لِوَقْتِهَا وَصَلُّوا مَعَهُمْ وَاجْعَلُوهَا سُبْحَةً ‏"‏ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Hasan Sahih), Al-Albani(Hasan Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:15:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 2 &lt;/b&gt;  The Book on Salat (Prayer)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 238
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا سُفْيَانُ بْنُ وَكِيعٍ، حَدَّثَنَا مُحَمَّدُ بْنُ الْفُضَيْلِ، عَنْ أَبِي سُفْيَانَ، طَرِيفٍ السَّعْدِيِّ عَنْ أَبِي نَضْرَةَ، عَنْ أَبِي سَعِيدٍ، قَالَ قَالَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم ‏"‏ مِفْتَاحُ الصَّلاَةِ الطُّهُورُ وَتَحْرِيمُهَا التَّكْبِيرُ وَتَحْلِيلُهَا التَّسْلِيمُ وَلاَ صَلاَةَ لِمَنْ لَمْ يَقْرَأْ بــ‏"‏الْحَمْدُ‏"‏ وَسُورَةٍ _ فِي فَرِيضَةٍ أَوْ غَيْرِهَا ‏"‏ ‏.‏ قَالَ أَبُو عِيسَى هَذَا حَدِيثٌ حَسَنٌ ‏.‏ وَفِي الْبَابِ عَنْ عَلِيٍّ وَعَائِشَةَ ‏.‏ قَالَ وَحَدِيثُ عَلِيِّ بْنِ أَبِي طَالِبٍ فِي هَذَا أَجْوَدُ إِسْنَادًا وَأَصَحُّ مِنْ حَدِيثِ أَبِي سَعِيدٍ وَقَدْ كَتَبْنَاهُ فِي أَوَّلِ كِتَابِ الْوُضُوءِ ‏.‏ وَالْعَمَلُ عَلَيْهِ عِنْدَ أَهْلِ الْعِلْمِ مِنْ أَصْحَابِ النَّبِيِّ صلى الله عليه وسلم وَمَنْ بَعْدَهُمْ ‏.‏ وَبِهِ يَقُولُ سُفْيَانُ الثَّوْرِيُّ وَابْنُ الْمُبَارَكِ وَالشَّافِعِيُّ وَأَحْمَدُ وَإِسْحَاقُ أَنَّ تَحْرِيمَ الصَّلاَةِ التَّكْبِيرُ وَلاَ يَكُونُ الرَّجُلُ دَاخِلاً فِي الصَّلاَةِ إِلاَّ بِالتَّكْبِيرِ ‏.‏ قَالَ أَبُو عِيسَى وَسَمِعْتُ أَبَا بَكْرٍ مُحَمَّدَ بْنَ أَبَانَ مُسْتَمْلِيَ وَكِيعٍ يَقُولُ سَمِعْتُ عَبْدَ الرَّحْمَنِ بْنَ مَهْدِيٍّ يَقُولُ لَوِ افْتَتَحَ الرَّجُلُ الصَّلاَةَ بِسَبْعِينَ اسْمًا مِنْ أَسْمَاءِ اللَّهِ وَلَمْ يُكَبِّرْ لَمْ يُجْزِهِ وَإِنْ أَحْدَثَ قَبْلَ أَنْ يُسَلِّمَ أَمَرْتُهُ أَنْ يَتَوَضَّأَ ثُمَّ يَرْجِعَ إِلَى مَكَانِهِ فَيُسَلِّمَ إِنَّمَا الأَمْرُ عَلَى وَجْهِهِ ‏.‏ قَالَ وَأَبُو نَضْرَةَ اسْمُهُ الْمُنْذِرُ بْنُ مَالِكِ بْنِ قُطَعَةَ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:15:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 49 &lt;/b&gt;  The Book of the Etiquette of Judges
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 5396
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   أَخْبَرَنَا مُحَمَّدُ بْنُ مَعْمَرٍ، قَالَ حَدَّثَنَا أَبُو عَاصِمٍ، عَنْ زَكَرِيَّا بْنِ إِسْحَاقَ، عَنْ عَمْرِو بْنِ دِينَارٍ، عَنْ أَبِي الشَّعْثَاءِ، عَنِ ابْنِ عَبَّاسٍ، أَنَّ رَجُلاً، جَاءَ إِلَى النَّبِيِّ صلى الله عليه وسلم فَقَالَ إِنَّ أَبِي شَيْخٌ كَبِيرٌ أَفَأَحُجُّ عَنْهُ قَالَ ‏ "‏ نَعَمْ أَرَأَيْتَ لَوْ كَانَ عَلَيْهِ دَيْنٌ فَقَضَيْتَهُ أَكَانَ يُجْزِئُ عَنْهُ ‏"‏‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih Isnaad), Al-Albani(Sahih Isnaad), Zubair Ali Zai(Isnaad Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:15:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 12 &lt;/b&gt;  The Chapters on Business Transactions
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2139
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا أَحْمَدُ بْنُ سِنَانٍ، حَدَّثَنَا كَثِيرُ بْنُ هِشَامٍ، حَدَّثَنَا كُلْثُومُ بْنُ جَوْشَنٍ الْقُشَيْرِيُّ، عَنْ أَيُّوبَ، عَنْ نَافِعٍ، عَنِ ابْنِ عُمَرَ، قَالَ قَالَ رَسُولُ اللَّهِ ـ صلى الله عليه وسلم ـ ‏ "‏ التَّاجِرُ الأَمِينُ الصَّدُوقُ الْمُسْلِمُ مَعَ الشُّهَدَاءِ يَوْمَ الْقِيَامَةِ ‏"‏ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Daif), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Daif), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:16:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 33 &lt;/b&gt;  Etiquette
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3709
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا أَبُو بَكْرِ بْنُ أَبِي شَيْبَةَ، حَدَّثَنَا وَكِيعٌ، عَنْ شُعْبَةَ، عَنْ مُحَمَّدِ بْنِ الْمُنْكَدِرِ، عَنْ جَابِرٍ، قَالَ اسْتَأْذَنْتُ عَلَى النَّبِيِّ ـ صلى الله عليه وسلم ـ فَقَالَ ‏"‏ مَنْ هَذَا ‏"‏ ‏.‏ فَقُلْتُ أَنَا فَقَالَ النَّبِيُّ ـ صلى الله عليه وسلم ـ ‏"‏ أَنَا أَنَا ‏"‏ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih - Agreed Upon)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 1 &lt;/b&gt;  Purification (Kitab Al-Taharah)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 149
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا أَحْمَدُ بْنُ صَالِحٍ، حَدَّثَنَا عَبْدُ اللَّهِ بْنُ وَهْبٍ، أَخْبَرَنِي يُونُسُ بْنُ يَزِيدَ، عَنِ ابْنِ شِهَابٍ، حَدَّثَنِي عَبَّادُ بْنُ زِيَادٍ، أَنَّ عُرْوَةَ بْنَ الْمُغِيرَةِ بْنِ شُعْبَةَ، أَخْبَرَهُ أَنَّهُ، سَمِعَ أَبَاهُ الْمُغِيرَةَ، يَقُولُ عَدَلَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم وَأَنَا مَعَهُ فِي غَزْوَةِ تَبُوكَ قَبْلَ الْفَجْرِ فَعَدَلْتُ مَعَهُ فَأَنَاخَ النَّبِيُّ صلى الله عليه وسلم فَتَبَرَّزَ ثُمَّ جَاءَ فَسَكَبْتُ عَلَى يَدِهِ مِنَ الإِدَاوَةِ فَغَسَلَ كَفَّيْهِ ثُمَّ غَسَلَ وَجْهَهُ ثُمَّ حَسَرَ عَنْ ذِرَاعَيْهِ فَضَاقَ كُمَّا جُبَّتِهِ فَأَدْخَلَ يَدَيْهِ فَأَخْرَجَهُمَا مِنْ تَحْتِ الْجُبَّةِ فَغَسَلَهُمَا إِلَى الْمِرْفَقِ وَمَسَحَ بِرَأْسِهِ ثُمَّ تَوَضَّأَ عَلَى خُفَّيْهِ ثُمَّ رَكِبَ فَأَقْبَلْنَا نَسِيرُ حَتَّى نَجِدَ النَّاسَ فِي الصَّلاَةِ قَدْ قَدَّمُوا عَبْدَ الرَّحْمَنِ بْنَ عَوْفٍ فَصَلَّى بِهِمْ حِينَ كَانَ وَقْتُ الصَّلاَةِ وَوَجَدْنَا عَبْدَ الرَّحْمَنِ وَقَدْ رَكَعَ بِهِمْ رَكْعَةً مِنْ صَلاَةِ الْفَجْرِ فَقَامَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم فَصَفَّ مَعَ الْمُسْلِمِينَ فَصَلَّى وَرَاءَ عَبْدِ الرَّحْمَنِ بْنِ عَوْفٍ الرَّكْعَةَ الثَّانِيَةَ ثُمَّ سَلَّمَ عَبْدُ الرَّحْمَنِ فَقَامَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم فِي صَلاَتِهِ ‏.‏ فَفَزِعَ الْمُسْلِمُونَ فَأَكْثَرُوا التَّسْبِيحَ لأَنَّهُمْ سَبَقُوا النَّبِيَّ صلى الله عليه وسلم بِالصَّلاَةِ فَلَمَّا سَلَّمَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم قَالَ لَهُمْ ‏"‏ قَدْ أَصَبْتُمْ ‏"‏ ‏.‏ أَوْ ‏"‏ قَدْ أَحْسَنْتُمْ ‏"‏ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Muslim (274 After  421))</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:17:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 35 &lt;/b&gt;  Combing the Hair (Kitab Al-Tarajjul)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 4180
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا هَارُونُ بْنُ عَبْدِ اللَّهِ، حَدَّثَنَا عَبْدُ الْعَزِيزِ بْنُ عَبْدِ اللَّهِ الأُوَيْسِيُّ، حَدَّثَنَا سُلَيْمَانُ بْنُ بِلاَلٍ، عَنْ ثَوْرِ بْنِ زَيْدٍ، عَنِ الْحَسَنِ بْنِ أَبِي الْحَسَنِ، عَنْ عَمَّارِ بْنِ يَاسِرٍ، أَنَّ رَسُولَ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم قَالَ ‏ "‏ ثَلاَثَةٌ لاَ تَقْرَبُهُمُ الْمَلاَئِكَةُ جِيفَةُ الْكَافِرِ وَالْمُتَضَمِّخُ بِالْخَلُوقِ وَالْجُنُبُ إِلاَّ أَنْ يَتَوَضَّأَ ‏"‏ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Hasan), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Hasan), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 13 &lt;/b&gt;  The Chapters on Rulings
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2356
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا أَبُو بَكْرِ بْنُ أَبِي شَيْبَةَ، حَدَّثَنَا شَبَابَةُ، حَدَّثَنَا اللَّيْثُ بْنُ سَعْدٍ، عَنْ بُكَيْرِ بْنِ عَبْدِ اللَّهِ بْنِ الأَشَجِّ، عَنْ عِيَاضِ بْنِ عَبْدِ اللَّهِ بْنِ سَعْدٍ، عَنْ أَبِي سَعِيدٍ الْخُدْرِيِّ، قَالَ أُصِيبَ رَجُلٌ فِي عَهْدِ رَسُولِ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم فِي ثِمَارٍ ابْتَاعَهَا فَكَثُرَ دَيْنُهُ فَقَالَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم ‏"‏ تَصَدَّقُوا عَلَيْهِ ‏"‏ ‏.‏ فَتَصَدَّقَ النَّاسُ عَلَيْهِ فَلَمْ يَبْلُغْ ذَلِكَ وَفَاءَ دَيْنِهِ فَقَالَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم ‏"‏ خُذُوا مَا وَجَدْتُمْ وَلَيْسَ لَكُمْ إِلاَّ ذَلِكَ ‏"‏ ‏.‏ يَعْنِي الْغُرَمَاءَ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Muslim)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:17:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 31 &lt;/b&gt;  Business Transactions
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1354
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   وَحَدَّثَنِي عَنْ مَالِكٍ، عَنْ دَاوُدَ بْنِ الْحُصَيْنِ، أَنَّهُ سَمِعَ سَعِيدَ بْنَ الْمُسَيَّبِ، يَقُولُ مِنْ مَيْسِرِ أَهْلِ الْجَاهِلِيَّةِ بَيْعُ الْحَيَوَانِ بِاللَّحْمِ بِالشَّاةِ وَالشَّاتَيْنِ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Maqtu Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:17:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 1 &lt;/b&gt;  The Book of Purification and its Sunnah
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 502
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا أَبُو بَكْرِ بْنُ أَبِي شَيْبَةَ، وَعَلِيُّ بْنُ مُحَمَّدٍ، قَالاَ حَدَّثَنَا وَكِيعٌ، حَدَّثَنَا الأَعْمَشُ، عَنْ حَبِيبِ بْنِ أَبِي ثَابِتٍ، عَنْ عُرْوَةَ بْنِ الزُّبَيْرِ، عَنْ عَائِشَةَ، أَنَّ رَسُولَ اللَّهِ ـ صلى الله عليه وسلم ـ قَبَّلَ بَعْضَ نِسَائِهِ ثُمَّ خَرَجَ إِلَى الصَّلاَةِ وَلَمْ يَتَوَضَّأْ ‏.‏ قُلْتُ مَا هِيَ إِلاَّ أَنْتِ ‏.‏ فَضَحِكَتْ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 11 &lt;/b&gt;  The Book on Marriage
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1142
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا أَحْمَدُ بْنُ مَنِيعٍ، وَهَنَّادٌ، قَالاَ حَدَّثَنَا أَبُو مُعَاوِيَةَ، عَنِ الْحَجَّاجِ، عَنْ عَمْرِو بْنِ شُعَيْبٍ، عَنْ أَبِيهِ، عَنْ جَدِّهِ، أَنَّ رَسُولَ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم رَدَّ ابْنَتَهُ زَيْنَبَ عَلَى أَبِي الْعَاصِي بْنِ الرَّبِيعِ بِمَهْرٍ جَدِيدٍ وَنِكَاحٍ جَدِيدٍ ‏.‏ قَالَ أَبُو عِيسَى هَذَا حَدِيثٌ فِي إِسْنَادِهِ مَقَالٌ ‏.‏ وَالْعَمَلُ عَلَى هَذَا الْحَدِيثِ عِنْدَ أَهْلِ الْعِلْمِ أَنَّ الْمَرْأَةَ إِذَا أَسْلَمَتْ قَبْلَ زَوْجِهَا ثُمَّ أَسْلَمَ زَوْجُهَا وَهِيَ فِي الْعِدَّةِ أَنَّ زَوْجَهَا أَحَقُّ بِهَا مَا كَانَتْ فِي الْعِدَّةِ ‏.‏ وَهُوَ قَوْلُ مَالِكِ بْنِ أَنَسٍ وَالأَوْزَاعِيِّ وَالشَّافِعِيِّ وَأَحْمَدَ وَإِسْحَاقَ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Daif), Al-Albani(Daif), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:20:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 11 &lt;/b&gt;  The Book on Marriage
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1113
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا مُحَمَّدُ بْنُ بَشَّارٍ، حَدَّثَنَا يَحْيَى بْنُ سَعِيدٍ، وَعَبْدُ الرَّحْمَنِ بْنُ مَهْدِيٍّ، وَمُحَمَّدُ بْنُ جَعْفَرٍ، قَالُوا حَدَّثَنَا شُعْبَةُ، عَنْ عَاصِمِ بْنِ عُبَيْدِ اللَّهِ، قَالَ سَمِعْتُ عَبْدَ اللَّهِ بْنَ عَامِرِ بْنِ رَبِيعَةَ، عَنْ أَبِيهِ، أَنَّ امْرَأَةً، مِنْ بَنِي فَزَارَةَ تَزَوَّجَتْ عَلَى نَعْلَيْنِ فَقَالَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم ‏ "‏ أَرَضِيتِ مِنْ نَفْسِكِ وَمَالِكِ بِنَعْلَيْنِ ‏"‏ ‏.‏ قَالَتْ نَعَمْ ‏.‏ قَالَ فَأَجَازَهُ ‏.‏ قَالَ وَفِي الْبَابِ عَنْ عُمَرَ وَأَبِي هُرَيْرَةَ وَسَهْلِ بْنِ سَعْدٍ وَأَبِي سَعِيدٍ وَأَنَسٍ وَعَائِشَةَ وَجَابِرٍ وَأَبِي حَدْرَدٍ الأَسْلَمِيِّ ‏.‏ قَالَ أَبُو عِيسَى حَدِيثُ عَامِرِ بْنِ رَبِيعَةَ حَدِيثٌ حَسَنٌ صَحِيحٌ ‏.‏ وَاخْتَلَفَ أَهْلُ الْعِلْمِ فِي الْمَهْرِ فَقَالَ بَعْضُ أَهْلِ الْعِلْمِ الْمَهْرُ عَلَى مَا تَرَاضَوْا عَلَيْهِ ‏.‏ وَهُوَ قَوْلُ سُفْيَانَ الثَّوْرِيِّ وَالشَّافِعِيِّ وَأَحْمَدَ وَإِسْحَاقَ ‏.‏ وَقَالَ مَالِكُ بْنُ أَنَسٍ لاَ يَكُونُ الْمَهْرُ أَقَلَّ مِنْ رُبْعِ دِينَارٍ ‏.‏ وَقَالَ بَعْضُ أَهْلِ الْكُوفَةِ لاَ يَكُونُ الْمَهْرُ أَقَلَّ مِنْ عَشْرَةِ دَرَاهِمَ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Daif), Al-Albani(Daif), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:21:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 11 &lt;/b&gt;  The Book of the Commencement of the Prayer
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 895
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   أَخْبَرَنَا عَلِيُّ بْنُ حُجْرٍ، قَالَ أَنْبَأَنَا جَرِيرٌ، عَنْ عُمَارَةَ بْنِ الْقَعْقَاعِ، عَنْ أَبِي زُرْعَةَ بْنِ عَمْرِو بْنِ جَرِيرٍ، عَنْ أَبِي هُرَيْرَةَ، قَالَ كَانَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم إِذَا افْتَتَحَ الصَّلاَةَ سَكَتَ هُنَيْهَةً فَقُلْتُ بِأَبِي أَنْتَ وَأُمِّي يَا رَسُولَ اللَّهِ مَا تَقُولُ فِي سُكُوتِكَ بَيْنَ التَّكْبِيرِ وَالْقِرَاءَةِ قَالَ ‏ "‏ أَقُولُ اللَّهُمَّ بَاعِدْ بَيْنِي وَبَيْنَ خَطَايَاىَ كَمَا بَاعَدْتَ بَيْنَ الْمَشْرِقِ وَالْمَغْرِبِ اللَّهُمَّ نَقِّنِي مِنْ خَطَايَاىَ كَمَا يُنَقَّى الثَّوْبُ الأَبْيَضُ مِنَ الدَّنَسِ اللَّهُمَّ اغْسِلْنِي مِنْ خَطَايَاىَ بِالْمَاءِ وَالثَّلْجِ وَالْبَرَدِ ‏"‏ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:21:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 28 &lt;/b&gt;  Foods (Kitab Al-At'imah)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3745
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا مُحَمَّدُ بْنُ الْمُثَنَّى، حَدَّثَنَا عَفَّانُ بْنُ مُسْلِمٍ، حَدَّثَنَا هَمَّامٌ، حَدَّثَنَا قَتَادَةُ، عَنِ الْحَسَنِ، عَنْ عَبْدِ اللَّهِ بْنِ عُثْمَانَ الثَّقَفِيِّ، عَنْ رَجُلٍ، أَعْوَرَ مِنْ ثَقِيفٍ كَانَ يُقَالُ لَهُ مَعْرُوفًا - أَىْ يُثْنَى عَلَيْهِ خَيْرًا إِنْ لَمْ يَكُنِ اسْمُهُ زُهَيْرُ بْنُ عُثْمَانَ فَلاَ أَدْرِي مَا اسْمُهُ - أَنَّ النَّبِيَّ صلى الله عليه وسلم قَالَ ‏ "‏ الْوَلِيمَةُ أَوَّلُ يَوْمٍ حَقٌّ وَالثَّانِي مَعْرُوفٌ وَالْيَوْمُ الثَّالِثُ سُمْعَةٌ وَرِيَاءٌ ‏"‏ ‏.‏ قَالَ قَتَادَةُ وَحَدَّثَنِي رَجُلٌ أَنَّ سَعِيدَ بْنَ الْمُسَيَّبِ دُعِيَ أَوَّلَ يَوْمٍ فَأَجَابَ وَدُعِيَ الْيَوْمَ الثَّانِي فَأَجَابَ وَدُعِيَ الْيَوْمَ الثَّالِثَ فَلَمْ يُجِبْ وَقَالَ أَهْلُ سُمْعَةٍ وَرِيَاءٍ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Daif), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Daif), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:21:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 47 &lt;/b&gt;  Chapters on Tafsir
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3121
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا ابْنُ أَبِي عُمَرَ، حَدَّثَنَا سُفْيَانُ، عَنْ دَاوُدَ بْنِ أَبِي هِنْدٍ، عَنِ الشَّعْبِيِّ، عَنْ مَسْرُوقٍ، قَالَ تَلَتْ عَائِشَةُ هَذِهِ الآيَةَ ‏:‏ ‏(‏ يَوْمَ تُبَدَّلُ الأَرْضُ غَيْرَ الأَرْضِ ‏)‏ قَالَتْ يَا رَسُولَ اللَّهِ فَأَيْنَ يَكُونُ النَّاسُ قَالَ ‏"‏ عَلَى الصِّرَاطِ ‏"‏ ‏.‏ قَالَ هَذَا حَدِيثٌ حَسَنٌ صَحِيحٌ ‏.‏ وَقَدْ رُوِيَ مِنْ غَيْرِ هَذَا الْوَجْهِ عَنْ عَائِشَةَ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Sahih), Al-Albani(Sahih), Bashar Awad Maarouf(Hasan Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Muslim)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 32 &lt;/b&gt;  Chapters on Dress
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3596
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا أَبُو بَكْرِ بْنُ أَبِي شَيْبَةَ، حَدَّثَنَا عَبْدُ الرَّحِيمِ بْنُ سُلَيْمَانَ، عَنْ يَزِيدَ بْنِ أَبِي زِيَادٍ، عَنْ أَبِي فَاخِتَةَ، حَدَّثَنِي هُبَيْرَةُ بْنُ يَرِيمَ، عَنْ عَلِيٍّ، أَنَّهُ أُهْدِيَ لِرَسُولِ اللَّهِ ـ صلى الله عليه وسلم ـ حُلَّةٌ مَكْفُوفَةٌ بِحَرِيرٍ إِمَّا سَدَاؤُهَا وَإِمَّا لُحْمَتُهَا فَأَرْسَلَ بِهَا إِلَىَّ فَأَتَيْتُهُ فَقُلْتُ يَا رَسُولَ اللَّهِ مَا أَصْنَعُ بِهَا أَلْبَسُهَا قَالَ ‏ "‏ لاَ وَلَكِنِ اجْعَلْهَا خُمُرًا بَيْنَ الْفَوَاطِمِ ‏"‏ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Zubair Ali Zai(Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:22:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 2 &lt;/b&gt;  Purity
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 103
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   وَحَدَّثَنِي عَنْ مَالِكٍ، عَنْ أَبِي النَّضْرِ، مَوْلَى عُمَرَ بْنِ عُبَيْدِ اللَّهِ عَنْ أَبِي سَلَمَةَ بْنِ عَبْدِ الرَّحْمَنِ بْنِ عَوْفٍ، أَنَّهُ قَالَ سَأَلْتُ عَائِشَةَ زَوْجَ النَّبِيِّ صلى الله عليه وسلم مَا يُوجِبُ الْغُسْلَ فَقَالَتْ هَلْ تَدْرِي مَا مَثَلُكَ يَا أَبَا سَلَمَةَ مَثَلُ الْفَرُّوجِ يَسْمَعُ الدِّيَكَةَ تَصْرُخُ فَيَصْرُخُ مَعَهَا إِذَا جَاوَزَ الْخِتَانُ الْخِتَانَ فَقَدْ وَجَبَ الْغُسْلُ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Mauquf Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:22:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 32 &lt;/b&gt;  Chapters on Dress
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3653
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا أَبُو بَكْرِ بْنُ أَبِي شَيْبَةَ، حَدَّثَنَا وَكِيعٌ، عَنْ أُسَامَةَ بْنِ زَيْدٍ، عَنْ عَبْدِ الرَّحْمَنِ بْنِ الْقَاسِمِ، عَنْ أَبِيهِ، عَنْ عَائِشَةَ، قَالَتْ سَتَرْتُ سَهْوَةً لِي - تَعْنِي الدَّاخِلَ - بِسِتْرٍ فِيهِ تَصَاوِيرُ فَلَمَّا قَدِمَ النَّبِيُّ ـ صلى الله عليه وسلم ـ هَتَكَهُ فَجَعَلْتُ مِنْهُ مَنْبُوذَتَيْنِ فَرَأَيْتُ النَّبِيَّ ـ صلى الله عليه وسلم ـ مُتَّكِئًا عَلَى إِحْدَاهُمَا ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Hasan Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Hasan Sahih), Shuaib Al Arnaut(Hasan), Zubair Ali Zai(Sahih - Isnaad Hasan Bukhari And Muslim)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:22:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 42 &lt;/b&gt;  Model Behavior of the Prophet (Kitab Al-Sunnah)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 4738
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا أَحْمَدُ بْنُ أَبِي سُرَيْجٍ الرَّازِيُّ، وَعَلِيُّ بْنُ الْحُسَيْنِ بْنِ إِبْرَاهِيمَ، وَعَلِيُّ بْنُ مُسْلِمٍ، قَالُوا حَدَّثَنَا أَبُو مُعَاوِيَةَ، حَدَّثَنَا الأَعْمَشُ، عَنْ مُسْلِمٍ، عَنْ مَسْرُوقٍ، عَنْ عَبْدِ اللَّهِ، قَالَ قَالَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم ‏:‏ ‏"‏ إِذَا تَكَلَّمَ اللَّهُ بِالْوَحْىِ سَمِعَ أَهْلُ السَّمَاءِ لِلسَّمَاءِ صَلْصَلَةً كَجَرِّ السِّلْسِلَةِ عَلَى الصَّفَا فَيُصْعَقُونَ، فَلاَ يَزَالُونَ كَذَلِكَ حَتَّى يَأْتِيَهُمْ جِبْرِيلُ حَتَّى إِذَا جَاءَهُمْ جِبْرِيلُ فُزِّعَ عَنْ قُلُوبِهِمْ ‏"‏ ‏.‏ قَالَ ‏:‏ ‏"‏ فَيَقُولُونَ ‏:‏ يَا جِبْرِيلُ مَاذَا قَالَ رَبُّكَ فَيَقُولُ ‏:‏ الْحَقَّ فَيَقُولُونَ ‏:‏ الْحَقَّ الْحَقَّ ‏"‏ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:23:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 16 &lt;/b&gt;  Sacrifice (Kitab Al-Dahaya)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2838
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا ابْنُ الْمُثَنَّى، حَدَّثَنَا ابْنُ أَبِي عَدِيٍّ، عَنْ سَعِيدٍ، عَنْ قَتَادَةَ، عَنِ الْحَسَنِ، عَنْ سَمُرَةَ بْنِ جُنْدُبٍ، أَنَّ رَسُولَ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم قَالَ ‏"‏ كُلُّ غُلاَمٍ رَهِينَةٌ بِعَقِيقَتِهِ تُذْبَحُ عَنْهُ يَوْمَ سَابِعِهِ وَيُحْلَقُ وَيُسَمَّى ‏"‏ ‏.‏ قَالَ أَبُو دَاوُدَ وَيُسَمَّى أَصَحُّ كَذَا قَالَ سَلاَّمُ بْنُ أَبِي مُطِيعٍ عَنْ قَتَادَةَ وَإِيَاسُ بْنُ دَغْفَلٍ وَأَشْعَثُ عَنِ الْحَسَنِ ‏.‏ قَالَ ‏"‏ وَيُسَمَّى ‏"‏ ‏.‏ وَرَوَاهُ أَشْعَثُ عَنِ الْحَسَنِ عَنِ النَّبِيِّ صلى الله عليه وسلم قَالَ ‏"‏ وَيُسَمَّى ‏"‏ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:23:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 17 &lt;/b&gt;  The Book of Praying for Rain (Al-Istisqa')
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1518
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   أَخْبَرَنَا عَلِيُّ بْنُ حُجْرٍ، قَالَ حَدَّثَنَا إِسْمَاعِيلُ بْنُ جَعْفَرٍ، قَالَ حَدَّثَنَا شَرِيكُ بْنُ عَبْدِ اللَّهِ، عَنْ أَنَسِ بْنِ مَالِكٍ، أَنَّ رَجُلاً، دَخَلَ الْمَسْجِدَ وَرَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم قَائِمٌ يَخْطُبُ فَاسْتَقْبَلَ رَسُولَ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم قَائِمًا وَقَالَ يَا رَسُولَ اللَّهِ هَلَكَتِ الأَمْوَالُ وَانْقَطَعَتِ السُّبُلُ فَادْعُ اللَّهَ أَنْ يُغِيثَنَا ‏.‏ فَرَفَعَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم يَدَيْهِ ثُمَّ قَالَ ‏"‏ اللَّهُمَّ أَغِثْنَا اللَّهُمَّ أَغِثْنَا ‏"‏ ‏.‏ قَالَ أَنَسٌ وَلاَ وَاللَّهِ مَا نَرَى فِي السَّمَاءِ مِنْ سَحَابَةٍ وَلاَ قَزَعَةٍ وَمَا بَيْنَنَا وَبَيْنَ سَلْعٍ مِنْ بَيْتٍ وَلاَ دَارٍ فَطَلَعَتْ سَحَابَةٌ مِثْلُ التُّرْسِ فَلَمَّا تَوَسَّطَتِ السَّمَاءَ انْتَشَرَتْ وَأَمْطَرَتْ ‏.‏ قَالَ أَنَسٌ وَلاَ وَاللَّهِ مَا رَأَيْنَا الشَّمْسَ سَبْتًا ‏.‏ قَالَ ثُمَّ دَخَلَ رَجُلٌ مِنْ ذَلِكَ الْبَابِ فِي الْجُمُعَةِ الْمُقْبِلَةِ وَرَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم قَائِمٌ يَخْطُبُ فَاسْتَقْبَلَهُ قَائِمًا فَقَالَ يَا رَسُولَ اللَّهِ صَلَّى اللَّهُ وَسَلَّمَ عَلَيْكَ هَلَكَتِ الأَمْوَالُ وَانْقَطَعَتِ السُّبُلُ فَادْعُ اللَّهَ أَنْ يُمْسِكَهَا عَنَّا ‏.‏ فَرَفَعَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم يَدَيْهِ فَقَالَ ‏"‏ اللَّهُمَّ حَوَالَيْنَا وَلاَ عَلَيْنَا اللَّهُمَّ عَلَى الآكَامِ وَالظِّرَابِ وَبُطُونِ الأَوْدِيَةِ وَمَنَابِتِ الشَّجَرِ ‏"‏ ‏.‏ قَالَ فَأَقْلَعَتْ وَخَرَجْنَا نَمْشِي فِي الشَّمْسِ ‏.‏ قَالَ شَرِيكٌ سَأَلْتُ أَنَسًا أَهُوَ الرَّجُلُ الأَوَّلُ قَالَ لاَ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Hasan Sahih), Al-Albani(Hasan Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih - Agreed Upon)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:23:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 20 &lt;/b&gt;  Tribute, Spoils, and Rulership (Kitab Al-Kharaj, Wal-Fai' Wal-Imarah)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3063
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا مُحَمَّدُ بْنُ النَّضْرِ، قَالَ سَمِعْتُ الْحُنَيْنِيَّ، قَالَ قَرَأْتُهُ غَيْرَ مَرَّةٍ يَعْنِي كِتَابَ قَطِيعَةِ النَّبِيِّ صلى الله عليه وسلم ‏.‏ قَالَ أَبُو دَاوُدَ وَحَدَّثَنَا غَيْرُ وَاحِدٍ عَنْ حُسَيْنِ بْنِ مُحَمَّدٍ أَخْبَرَنَا أَبُو أُوَيْسٍ حَدَّثَنِي كَثِيرُ بْنُ عَبْدِ اللَّهِ عَنْ أَبِيهِ عَنْ جَدِّهِ أَنَّ النَّبِيَّ صلى الله عليه وسلم أَقْطَعَ بِلاَلَ بْنَ الْحَارِثِ الْمُزَنِيَّ مَعَادِنَ الْقَبَلِيَّةِ جَلْسِيَّهَا وَغَوْرِيَّهَا - قَالَ ابْنُ النَّضْرِ وَجَرْسَهَا وَذَاتَ النُّصُبِ ثُمَّ اتَّفَقَا - وَحَيْثُ يَصْلُحُ الزَّرْعُ مِنْ قُدْسٍ ‏.‏ وَلَمْ يُعْطِ بِلاَلَ بْنَ الْحَارِثِ حَقَّ مُسْلِمٍ وَكَتَبَ لَهُ النَّبِيُّ صلى الله عليه وسلم ‏ "‏ هَذَا مَا أَعْطَى رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم بِلاَلَ بْنَ الْحَارِثِ الْمُزَنِيَّ أَعْطَاهُ مَعَادِنَ الْقَبَلِيَّةِ جَلْسَهَا وَغَوْرَهَا وَحَيْثُ يَصْلُحُ الزَّرْعُ مِنْ قُدْسٍ وَلَمْ يُعْطِهِ حَقَّ مُسْلِمٍ ‏"‏ ‏.‏ قَالَ أَبُو أُوَيْسٍ حَدَّثَنِي ثَوْرُ بْنُ زَيْدٍ عَنْ عِكْرِمَةَ عَنِ ابْنِ عَبَّاسٍ عَنِ النَّبِيِّ صلى الله عليه وسلم مِثْلَهُ زَادَ ابْنُ النَّضْرِ وَكَتَبَ أُبَىُّ بْنُ كَعْبٍ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Hasan), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Hasan), Zubair Ali Zai(Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:25:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 29 &lt;/b&gt;  Medicine (Kitab Al-Tibb)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3883
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا مُحَمَّدُ بْنُ الْعَلاَءِ، حَدَّثَنَا أَبُو مُعَاوِيَةَ، حَدَّثَنَا الأَعْمَشُ، عَنْ عَمْرِو بْنِ مُرَّةَ، عَنْ يَحْيَى بْنِ الْجَزَّارِ، عَنِ ابْنِ أَخِي، زَيْنَبَ امْرَأَةِ عَبْدِ اللَّهِ عَنْ زَيْنَبَ، امْرَأَةِ عَبْدِ اللَّهِ عَنْ عَبْدِ اللَّهِ، قَالَ سَمِعْتُ رَسُولَ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم يَقُولُ ‏"‏ إِنَّ الرُّقَى وَالتَّمَائِمَ وَالتِّوَلَةَ شِرْكٌ ‏"‏ ‏.‏ قَالَتْ قُلْتُ لِمَ تَقُولُ هَذَا وَاللَّهِ لَقَدْ كَانَتْ عَيْنِي تَقْذِفُ وَكُنْتُ أَخْتَلِفُ إِلَى فُلاَنٍ الْيَهُودِيِّ يَرْقِينِي فَإِذَا رَقَانِي سَكَنَتْ ‏.‏ فَقَالَ عَبْدُ اللَّهِ إِنَّمَا ذَاكِ عَمَلُ الشَّيْطَانِ كَانَ يَنْخَسُهَا بِيَدِهِ فَإِذَا رَقَاهَا كَفَّ عَنْهَا إِنَّمَا كَانَ يَكْفِيكِ أَنْ تَقُولِي كَمَا كَانَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم يَقُولُ ‏"‏ أَذْهِبِ الْبَاسَ رَبَّ النَّاسِ اشْفِ أَنْتَ الشَّافِي لاَ شِفَاءَ إِلاَّ شِفَاؤُكَ شِفَاءً لاَ يُغَادِرُ سَقَمًا ‏"‏ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih Lighairihi), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:25:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 47 &lt;/b&gt;  Chapters on Tafsir
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3320
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا عَبْدُ بْنُ حُمَيْدٍ، حَدَّثَنَا عَبْدُ الرَّحْمَنِ بْنُ سَعْدٍ، عَنْ عَمْرِو بْنِ أَبِي قَيْسٍ، عَنْ سِمَاكِ بْنِ حَرْبٍ، عَنْ عَبْدِ اللَّهِ بْنِ عَمِيرَةَ، عَنِ الأَحْنَفِ بْنِ قَيْسٍ، عَنِ الْعَبَّاسِ بْنِ عَبْدِ الْمُطَّلِبِ، قَالَ زَعَمَ أَنَّهُ كَانَ جَالِسًا فِي الْبَطْحَاءِ فِي عِصَابَةٍ وَرَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم جَالِسٌ فِيهِمْ إِذْ مَرَّتْ عَلَيْهِمْ سَحَابَةٌ فَنَظَرُوا إِلَيْهَا فَقَالَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم ‏"‏ هَلْ تَدْرُونَ مَا اسْمُ هَذِهِ ‏"‏ ‏.‏ قَالُوا نَعَمْ هَذَا السَّحَابُ ‏.‏ فَقَالَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم ‏"‏ وَالْمُزْنُ ‏"‏ ‏.‏ قَالُوا وَالْمُزْنُ ‏.‏ قَالَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم ‏"‏ وَالْعَنَانُ ‏"‏ ‏.‏ قَالُوا وَالْعَنَانُ ‏.‏ ثُمَّ قَالَ لَهُمْ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم ‏"‏ هَلْ تَدْرُونَ كَمْ بُعْدُ مَا بَيْنَ السَّمَاءِ وَالأَرْضِ ‏"‏ ‏.‏ فَقَالُوا لاَ وَاللَّهِ مَا نَدْرِي ‏.‏ قَالَ ‏"‏ فَإِنَّ بُعْدَ مَا بَيْنَهُمَا إِمَّا وَاحِدَةٌ وَإِمَّا اثْنَتَانِ أَوْ ثَلاَثٌ وَسَبْعُونَ سَنَةً وَالسَّمَاءُ الَّتِي فَوْقَهَا كَذَلِكَ ‏"‏ ‏.‏ حَتَّى عَدَّدَهُنَّ سَبْعَ سَمَوَاتٍ كَذَلِكَ ثُمَّ قَالَ ‏"‏ فَوْقَ السَّمَاءِ السَّابِعَةِ بَحْرٌ بَيْنَ أَعْلاَهُ وَأَسْفَلِهِ كَمَا بَيْنَ السَّمَاءِ إِلَى السَّمَاءِ وَفَوْقَ ذَلِكَ ثَمَانِيَةُ أَوْعَالٍ بَيْنَ أَظْلاَفِهِنَّ وَرُكَبِهِنَّ مَا بَيْنَ سَمَاءٍ إِلَى سَمَاءٍ ثُمَّ فَوْقَ ظُهُورِهِنَّ الْعَرْشُ بَيْنَ أَسْفَلِهِ وَأَعْلاَهُ مَا بَيْنَ سَمَاءٍ إِلَى سَمَاءٍ وَاللَّهُ فَوْقَ ذَلِكَ ‏"‏ ‏.‏ قَالَ عَبْدُ بْنُ حُمَيْدٍ سَمِعْتُ يَحْيَى بْنَ مَعِينٍ يَقُولُ أَلاَّ يُرِيدُ عَبْدُ الرَّحْمَنِ بْنُ سَعْدٍ أَنْ يَحُجَّ حَتَّى نَسْمَعَ مِنْهُ هَذَا الْحَدِيثَ ‏.‏ قَالَ أَبُو عِيسَى هَذَا حَدِيثٌ حَسَنٌ غَرِيبٌ ‏.‏ وَرَوَى الْوَلِيدُ بْنُ أَبِي ثَوْرٍ عَنْ سِمَاكٍ نَحْوَهُ وَرَفَعَهُ ‏.‏ وَرَوَى شَرِيكٌ عَنْ سِمَاكٍ بَعْضَ هَذَا الْحَدِيثِ وَأَوْقَفَهُ وَلَمْ يَرْفَعْهُ وَعَبْدُ الرَّحْمَنِ هُوَ ابْنُ عَبْدِ اللَّهِ بْنِ سَعْدٍ الرَّازِيُّ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Daif), Al-Albani(Daif), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:26:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 13 &lt;/b&gt;  The Book of Forgetfulness (In Prayer)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1336
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   أَخْبَرَنَا مُحَمَّدُ بْنُ سَلَمَةَ، قَالَ حَدَّثَنَا ابْنُ وَهْبٍ، عَنِ اللَّيْثِ، عَنْ حُنَيْنِ بْنِ أَبِي حَكِيمٍ، عَنْ عُلَىِّ بْنِ رَبَاحٍ، عَنْ عُقْبَةَ بْنِ عَامِرٍ، قَالَ أَمَرَنِي رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم أَنْ أَقْرَأَ الْمُعَوِّذَاتِ دُبُرَ كُلِّ صَلاَةٍ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Isnaad Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:26:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 1 &lt;/b&gt;  The Book of Purification
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 190
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   أَخْبَرَنَا مُحَمَّدُ بْنُ الْمُثَنَّى، عَنْ مُحَمَّدٍ، قَالَ حَدَّثَنِي شُعْبَةُ، عَنْ أَبِي إِسْحَاقَ، قَالَ سَمِعْتُ نَاجِيَةَ بْنَ كَعْبٍ، عَنْ عَلِيٍّ، رضى الله عنه أَنَّهُ أَتَى النَّبِيَّ صلى الله عليه وسلم فَقَالَ إِنَّ أَبَا طَالِبٍ مَاتَ ‏.‏ فَقَالَ ‏"‏ اذْهَبْ فَوَارِهِ ‏"‏ ‏.‏ قَالَ إِنَّهُ مَاتَ مُشْرِكًا ‏.‏ قَالَ ‏"‏ اذْهَبْ فَوَارِهِ ‏"‏ ‏.‏ فَلَمَّا وَارَيْتُهُ رَجَعْتُ إِلَيْهِ فَقَالَ لِي ‏"‏ اغْتَسِلْ ‏"‏ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Isnaad Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:26:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 6 &lt;/b&gt;  The Book on Traveling
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 552
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا مُحَمَّدُ بْنُ عُبَيْدٍ الْمُحَارِبِيُّ، - يَعْنِي الْكُوفِيَّ حَدَّثَنَا عَلِيُّ بْنُ هَاشِمٍ، عَنِ ابْنِ أَبِي لَيْلَى، عَنْ عَطِيَّةَ، وَنَافِعٍ، عَنِ ابْنِ عُمَرَ، قَالَ صَلَّيْتُ مَعَ النَّبِيِّ صلى الله عليه وسلم فِي الْحَضَرِ وَالسَّفَرِ فَصَلَّيْتُ مَعَهُ فِي الْحَضَرِ الظُّهْرَ أَرْبَعًا وَبَعْدَهَا رَكْعَتَيْنِ وَصَلَّيْتُ مَعَهُ فِي السَّفَرِ الظُّهْرَ رَكْعَتَيْنِ وَبَعْدَهَا رَكْعَتَيْنِ وَالْعَصْرَ رَكْعَتَيْنِ وَلَمْ يُصَلِّ بَعْدَهَا شَيْئًا وَالْمَغْرِبَ فِي الْحَضَرِ وَالسَّفَرِ سَوَاءً ثَلاَثَ رَكَعَاتٍ لاَ تَنْقُصُ فِي الْحَضَرِ وَلاَ فِي السَّفَرِ وَهِيَ وِتْرُ النَّهَارِ وَبَعْدَهَا رَكْعَتَيْنِ ‏.‏ قَالَ أَبُو عِيسَى هَذَا حَدِيثٌ حَسَنٌ ‏.‏ سَمِعْتُ مُحَمَّدًا يَقُولُ مَا رَوَى ابْنُ أَبِي لَيْلَى حَدِيثًا أَعْجَبَ إِلَىَّ مِنْ هَذَا وَلاَ أَرْوِي عَنْهُ شَيْئًا ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Daif Isnaad), Al-Albani(Daif Isnaad), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:26:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 29 &lt;/b&gt;  Divorce
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1189
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   وَحَدَّثَنِي عَنْ مَالِكٍ، عَنْ نَافِعٍ، عَنْ عَبْدِ اللَّهِ بْنِ عُمَرَ، أَنَّ رَجُلاً، لاَعَنَ امْرَأَتَهُ فِي زَمَانِ رَسُولِ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم وَانْتَفَلَ مِنْ وَلَدِهَا فَفَرَّقَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم بَيْنَهُمَا وَأَلْحَقَ الْوَلَدَ بِالْمَرْأَةِ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:27:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 48 &lt;/b&gt;  The Book of Adornment
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 5289
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   أَخْبَرَنَا مُحَمَّدُ بْنُ عَلِيِّ بْنِ حَرْبٍ، قَالَ حَدَّثَنَا عُثْمَانُ بْنُ عُمَرَ، قَالَ حَدَّثَنَا مَالِكُ بْنُ مِغْوَلٍ، عَنْ سُلَيْمَانَ الشَّيْبَانِيِّ، عَنْ سَعِيدِ بْنِ جُبَيْرٍ، عَنِ ابْنِ عَبَّاسٍ، أَنَّ رَسُولَ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم اتَّخَذَ خَاتَمًا فَلَبِسَهُ قَالَ ‏ "‏ شَغَلَنِي هَذَا عَنْكُمْ مُنْذُ الْيَوْمِ إِلَيْهِ نَظْرَةٌ وَإِلَيْكُمْ نَظْرَةٌ ‏"‏ ‏.‏ ثُمَّ أَلْقَاهُ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih Isnaad), Al-Albani(Sahih Isnaad), Zubair Ali Zai(Isnaad Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:27:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 43 &lt;/b&gt;  General Behavior (Kitab Al-Adab)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 4988
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا عَمْرُو بْنُ مَرْزُوقٍ، أَخْبَرَنَا شُعْبَةُ، عَنْ قَتَادَةَ، عَنْ أَنَسٍ، قَالَ كَانَ فَزَعٌ بِالْمَدِينَةِ فَرَكِبَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم فَرَسًا لأَبِي طَلْحَةَ فَقَالَ ‏"‏ مَا رَأَيْنَا شَيْئًا ‏"‏ ‏.‏ أَوْ ‏"‏ مَا رَأَيْنَا مِنْ فَزَعٍ وَإِنْ وَجَدْنَاهُ لَبَحْرًا ‏"‏ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Bukhari (2627) Sahih Muslim (2307))</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:27:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 12 &lt;/b&gt;  The Book of The At-Tatbiq (Clasping One's Hands Together)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1149
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   أَخْبَرَنَا قُتَيْبَةُ، قَالَ حَدَّثَنَا أَبُو الأَحْوَصِ، عَنْ أَبِي إِسْحَاقَ، عَنْ عَبْدِ الرَّحْمَنِ بْنِ الأَسْوَدِ، عَنِ الأَسْوَدِ، وَعَلْقَمَةَ، عَنْ عَبْدِ اللَّهِ، قَالَ كَانَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم يُكَبِّرُ فِي كُلِّ رَفْعٍ وَوَضْعٍ وَقِيَامٍ وَقُعُودٍ وَأَبُو بَكْرٍ وَعُمَرُ وَعُثْمَانُ رضى الله عنهم ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:27:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 0 &lt;/b&gt;  The Book of the Sunnah
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 206
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا أَبُو مَرْوَانَ، مُحَمَّدُ بْنُ عُثْمَانَ الْعُثْمَانِيُّ حَدَّثَنَا عَبْدُ الْعَزِيزِ بْنُ أَبِي حَازِمٍ، عَنِ الْعَلاَءِ بْنِ عَبْدِ الرَّحْمَنِ، عَنْ أَبِيهِ، عَنْ أَبِي هُرَيْرَةَ، أَنَّ رَسُولَ اللَّهِ ـ صلى الله عليه وسلم ـ قَالَ ‏ "‏ مَنْ دَعَا إِلَى هُدًى كَانَ لَهُ مِنَ الأَجْرِ مِثْلُ أُجُورِ مَنِ اتَّبَعَهُ لاَ يَنْقُصُ ذَلِكَ مِنْ أُجُورِهِمْ شَيْئًا وَمَنْ دَعَا إِلَى ضَلاَلَةٍ فَعَلَيْهِ مِنَ الإِثْمِ مِثْلُ آثَامِ مَنِ اتَّبَعَهُ لاَ يَنْقُصُ ذَلِكَ مِنْ آثَامِهِمْ شَيْئًا ‏"‏ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Muslim)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:28:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 43 &lt;/b&gt;  General Behavior (Kitab Al-Adab)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 4896
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا عِيسَى بْنُ حَمَّادٍ، أَخْبَرَنَا اللَّيْثُ، عَنْ سَعِيدٍ الْمَقْبُرِيِّ، عَنْ بَشِيرِ بْنِ الْمُحَرَّرِ، عَنْ سَعِيدِ بْنِ الْمُسَيَّبِ، أَنَّهُ قَالَ بَيْنَمَا رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم جَالِسٌ وَمَعَهُ أَصْحَابُهُ وَقَعَ رَجُلٌ بِأَبِي بَكْرٍ فَآذَاهُ فَصَمَتَ عنه أَبُو بَكْرٍ ثُمَّ آذَاهُ الثَّانِيَةَ فَصَمَتَ عَنْهُ أَبُو بَكْرٍ ثُمَّ آذَاهُ الثَّالِثَةَ فَانْتَصَرَ مِنْهُ أَبُو بَكْرٍ فَقَامَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم حِينَ انْتَصَرَ أَبُو بَكْرٍ فَقَالَ أَبُو بَكْرٍ أَوَجَدْتَ عَلَىَّ يَا رَسُولَ اللَّهِ فَقَالَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم ‏ "‏ نَزَلَ مَلَكٌ مِنَ السَّمَاءِ يُكَذِّبُهُ بِمَا قَالَ لَكَ فَلَمَّا انْتَصَرْتَ وَقَعَ الشَّيْطَانُ فَلَمْ أَكُنْ لأَجْلِسَ إِذْ وَقَعَ الشَّيْطَانُ ‏"‏ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Hasan), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Hasan Lighairihi), Shuaib Al Arnaut(Hasan Lighairihi), Zubair Ali Zai(Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:28:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 48 &lt;/b&gt;  The Book of Adornment
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 5308
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   أَخْبَرَنِي إِبْرَاهِيمُ بْنُ يَعْقُوبَ، قَالَ حَدَّثَنَا أَبُو النُّعْمَانِ، سَنَةَ سَبْعٍ وَمِائَتَيْنِ قَالَ حَدَّثَنَا الصَّعْقُ بْنُ حَزْنٍ، عَنْ قَتَادَةَ، عَنْ عَلِيٍّ الْبَارِقِيِّ، قَالَ أَتَتْنِي امْرَأَةٌ تَسْتَفْتِينِي فَقُلْتُ لَهَا هَذَا ابْنُ عُمَرَ ‏.‏ فَاتَّبَعَتْهُ تَسْأَلُهُ وَاتَّبَعْتُهَا أَسْمَعُ مَا يَقُولُ ‏.‏ قَالَتْ أَفْتِنِي فِي الْحَرِيرِ ‏.‏ قَالَ نَهَى عَنْهُ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:29:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 21 &lt;/b&gt;  Jihad
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 993
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   وَحَدَّثَنِي عَنْ مَالِكٍ، عَنْ يَحْيَى بْنِ سَعِيدٍ، أَنَّ عُمَرَ بْنَ الْخَطَّابِ، قَالَ كَرَمُ الْمُؤْمِنِ تَقْوَاهُ وَدِينُهُ حَسَبُهُ وَمُرُوءَتُهُ خُلُقُهُ وَالْجُرْأَةُ وَالْجُبْنُ غَرَائِزُ يَضَعُهَا اللَّهُ حَيْثُ شَاءَ فَالْجَبَانُ يَفِرُّ عَنْ أَبِيهِ وَأُمِّهِ وَالْجَرِيءُ يُقَاتِلُ عَمَّا لاَ يَؤُوبُ بِهِ إِلَى رَحْلِهِ وَالْقَتْلُ حَتْفٌ مِنَ الْحُتُوفِ وَالشَّهِيدُ مَنِ احْتَسَبَ نَفْسَهُ عَلَى اللَّهِ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Mauquf Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:29:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 26 &lt;/b&gt;  Chapters on Sacrifices
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3154
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا أَبُو بَكْرِ بْنُ أَبِي شَيْبَةَ، حَدَّثَنَا عَبْدُ الأَعْلَى، عَنْ خَالِدٍ الْحَذَّاءِ، عَنْ أَبِي قِلاَبَةَ، عَنْ أَبِي زَيْدٍ، - قَالَ أَبُو بَكْرٍ وَقَالَ غَيْرُ عَبْدِ الأَعْلَى عَنْ عَمْرِو بْنِ بُجْدَانَ، عَنْ أَبِي زَيْدٍ، - ح وَحَدَّثَنَا مُحَمَّدُ بْنُ الْمُثَنَّى أَبُو مُوسَى، حَدَّثَنَا عَبْدُ الصَّمَدِ بْنُ عَبْدِ الْوَارِثِ، حَدَّثَنَا أَبِي، عَنْ خَالِدٍ الْحَذَّاءِ، عَنْ أَبِي قِلاَبَةَ، عَنْ عَمْرِو بْنِ بُجْدَانَ، عَنْ أَبِي زَيْدٍ الأَنْصَارِيِّ، قَالَ مَرَّ رَسُولُ اللَّهِ ـ صلى الله عليه وسلم ـ بِدَارٍ مِنْ دُورِ الأَنْصَارِ فَوَجَدَ رِيحَ قُتَارٍ فَقَالَ ‏"‏ مَنْ هَذَا الَّذِي ذَبَحَ ‏"‏ ‏.‏ فَخَرَجَ إِلَيْهِ رَجُلٌ مِنَّا فَقَالَ أَنَا يَا رَسُولَ اللَّهِ ذَبَحْتُ قَبْلَ أَنْ أُصَلِّيَ لأُطْعِمَ أَهْلِي وَجِيرَانِي ‏.‏ فَأَمَرَهُ أَنْ يُعِيدَ ‏.‏ فَقَالَ لاَ وَاللَّهِ الَّذِي لاَ إِلَهَ إِلاَّ هُوَ مَا عِنْدِي إِلاَّ جَذَعٌ أَوْ حَمَلٌ مِنَ الضَّأْنِ ‏.‏ قَالَ ‏"‏ اذْبَحْهَا وَلَنْ تُجْزِئَ جَذَعَةٌ عَنْ أَحَدٍ بَعْدَكَ ‏"‏ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih Lighairihi), Zubair Ali Zai(Isnaad Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:29:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 43 &lt;/b&gt;  General Behavior (Kitab Al-Adab)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 4779
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا أَبُو بَكْرِ بْنُ أَبِي شَيْبَةَ، حَدَّثَنَا أَبُو مُعَاوِيَةَ، عَنِ الأَعْمَشِ، عَنْ إِبْرَاهِيمَ التَّيْمِيِّ، عَنِ الْحَارِثِ بْنِ سُوَيْدٍ، عَنْ عَبْدِ اللَّهِ، قَالَ قَالَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم ‏"‏ مَا تَعُدُّونَ الصُّرَعَةَ فِيكُمْ ‏"‏ ‏.‏ قَالُوا الَّذِي لاَ يَصْرَعُهُ الرِّجَالُ ‏.‏ قَالَ ‏"‏ لاَ وَلَكِنَّهُ الَّذِي يَمْلِكُ نَفْسَهُ عِنْدَ الْغَضَبِ ‏"‏ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Muslim (2608))</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:29:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 1 &lt;/b&gt;  Purification (Kitab Al-Taharah)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 231
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا مُسَدَّدٌ، حَدَّثَنَا يَحْيَى، وَبِشْرٌ، عَنْ حُمَيْدٍ، عَنْ بَكْرٍ، عَنْ أَبِي رَافِعٍ، عَنْ أَبِي هُرَيْرَةَ، قَالَ لَقِيَنِي رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم فِي طَرِيقٍ مِنْ طُرُقِ الْمَدِينَةِ وَأَنَا جُنُبٌ فَاخْتَنَسْتُ فَذَهَبْتُ فَاغْتَسَلْتُ ثُمَّ جِئْتُ فَقَالَ ‏"‏ أَيْنَ كُنْتَ يَا أَبَا هُرَيْرَةَ ‏"‏ ‏.‏ قَالَ قُلْتُ إِنِّي كُنْتُ جُنُبًا فَكَرِهْتُ أَنْ أُجَالِسَكَ عَلَى غَيْرِ طَهَارَةٍ ‏.‏ فَقَالَ ‏"‏ سُبْحَانَ اللَّهِ إِنَّ الْمُسْلِمَ لاَ يَنْجُسُ ‏"‏ ‏.‏ وَقَالَ فِي حَدِيثِ بِشْرٍ حَدَّثَنَا حُمَيْدٌ حَدَّثَنِي بَكْرٌ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Bukhari (283) Sahih Muslim (371))</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:30:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 43 &lt;/b&gt;  The Book of ad-Dahaya (Sacrifices)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 4406
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   أَخْبَرَنَا عِيسَى بْنُ أَحْمَدَ الْعَسْقَلاَنِيُّ، - عَسْقَلاَنُ بَلْخٍ - قَالَ حَدَّثَنَا ابْنُ وَهْبٍ، قَالَ حَدَّثَنِي سُفْيَانُ، عَنْ هِشَامِ بْنِ عُرْوَةَ، حَدَّثَهُ عَنْ فَاطِمَةَ بِنْتِ الْمُنْذِرِ، عَنْ أَسْمَاءَ بِنْتِ أَبِي بَكْرٍ، قَالَتْ نَحَرْنَا فَرَسًا عَلَى عَهْدِ رَسُولِ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم فَأَكَلْنَاهُ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih - Agreed Upon)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:30:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 24 &lt;/b&gt;  The Book of Hajj
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2936
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   أَخْبَرَنَا مَحْمُودُ بْنُ غَيْلاَنَ، قَالَ حَدَّثَنَا وَكِيعٌ، قَالَ حَدَّثَنَا سُفْيَانُ، عَنْ إِبْرَاهِيمَ بْنِ عَبْدِ الأَعْلَى، عَنْ سُوَيْدِ بْنِ غَفَلَةَ، أَنَّ عُمَرَ، قَبَّلَ الْحَجَرَ وَالْتَزَمَهُ وَقَالَ رَأَيْتُ أَبَا الْقَاسِمِ صلى الله عليه وسلم بِكَ حَفِيًّا ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Muslim)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:47:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 1 &lt;/b&gt;  The Book on Purification
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 96
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا هَنَّادٌ، حَدَّثَنَا أَبُو الأَحْوَصِ، عَنْ عَاصِمِ بْنِ أَبِي النَّجُودِ، عَنْ زِرِّ بْنِ حُبَيْشٍ، عَنْ صَفْوَانَ بْنِ عَسَّالٍ، قَالَ كَانَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم يَأْمُرُنَا إِذَا كُنَّا سَفْرًا أَنْ لاَ نَنْزِعَ خِفَافَنَا ثَلاَثَةَ أَيَّامٍ وَلَيَالِيَهُنَّ إِلاَّ مِنْ جَنَابَةٍ وَلَكِنْ مِنْ غَائِطٍ وَبَوْلٍ وَنَوْمٍ ‏"‏ ‏.‏ قَالَ أَبُو عِيسَى هَذَا حَدِيثٌ حَسَنٌ صَحِيحٌ ‏.‏ وَقَدْ رَوَى الْحَكَمُ بْنُ عُتَيْبَةَ وَحَمَّادٌ عَنْ إِبْرَاهِيمَ النَّخَعِيِّ عَنْ أَبِي عَبْدِ اللَّهِ الْجَدَلِيِّ عَنْ خُزَيْمَةَ بْنِ ثَابِتٍ وَلاَ يَصِحُّ ‏.‏ قَالَ عَلِيُّ بْنُ الْمَدِينِيِّ قَالَ يَحْيَى بْنُ سَعِيدٍ قَالَ شُعْبَةُ لَمْ يَسْمَعْ إِبْرَاهِيمُ النَّخَعِيُّ مِنْ أَبِي عَبْدِ اللَّهِ الْجَدَلِيِّ حَدِيثَ الْمَسْحِ ‏.‏ وَقَالَ زَائِدَةُ عَنْ مَنْصُورٍ كُنَّا فِي حُجْرَةِ إِبْرَاهِيمَ التَّيْمِيِّ وَمَعَنَا إِبْرَاهِيمُ النَّخَعِيُّ فَحَدَّثَنَا إِبْرَاهِيمُ التَّيْمِيُّ عَنْ عَمْرِو بْنِ مَيْمُونٍ عَنْ أَبِي عَبْدِ اللَّهِ الْجَدَلِيِّ عَنْ خُزَيْمَةَ بْنِ ثَابِتٍ عَنِ النَّبِيِّ صلى الله عليه وسلم فِي الْمَسْحِ عَلَى الْخُفَّيْنِ ‏.‏ قَالَ مُحَمَّدُ بْنُ إِسْمَاعِيلَ أَحْسَنُ شَيْءٍ فِي هَذَا الْبَابِ حَدِيثُ صَفْوَانَ بْنِ عَسَّالٍ الْمُرَادِيِّ ‏.‏ قَالَ أَبُو عِيسَى وَهُوَ قَوْلُ أَكْثَرِ الْعُلَمَاءِ مِنْ أَصْحَابِ النَّبِيِّ صلى الله عليه وسلم وَالتَّابِعِينَ وَمَنْ بَعْدَهُمْ مِنَ الْفُقَهَاءِ مِثْلِ سُفْيَانَ الثَّوْرِيِّ وَابْنِ الْمُبَارَكِ وَالشَّافِعِيِّ وَأَحْمَدَ وَإِسْحَاقَ قَالُوا يَمْسَحُ الْمُقِيمُ يَوْمًا وَلَيْلَةً وَالْمُسَافِرُ ثَلاَثَةَ أَيَّامٍ وَلَيَالِيَهُنَّ ‏.‏ قَالَ أَبُو عِيسَى وَقَدْ رُوِيَ عَنْ بَعْضِ أَهْلِ الْعِلْمِ أَنَّهُمْ لَمْ يُوَقِّتُوا فِي الْمَسْحِ عَلَى الْخُفَّيْنِ وَهُوَ قَوْلُ مَالِكِ بْنِ أَنَسٍ ‏.‏ قَالَ أَبُو عِيسَى وَالتَّوْقِيتُ أَصَحُّ ‏.‏ وَقَدْ رُوِيَ هَذَا الْحَدِيثُ عَنْ صَفْوَانَ بْنِ عَسَّالٍ أَيْضًا مِنْ غَيْرِ حَدِيثِ عَاصِمٍ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Hasan), Al-Albani(Hasan), Bashar Awad Maarouf(Hasan Sahih), Zubair Ali Zai(Isnaad Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:55:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 14 &lt;/b&gt;  The Book of Jumu'ah (Friday Prayer)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1429
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   أَخْبَرَنَا عَبْدَةُ بْنُ عَبْدِ اللَّهِ، عَنْ يَزِيدَ، - وَهُوَ ابْنُ هَارُونَ - قَالَ أَنْبَأَنَا شُعْبَةُ، عَنْ أَيُّوبَ، عَنْ نَافِعٍ، عَنِ ابْنِ عُمَرَ، أَنَّهُ كَانَ يُصَلِّي بَعْدَ الْجُمُعَةِ رَكْعَتَيْنِ يُطِيلُ فِيهِمَا وَيَقُولُ كَانَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم يَفْعَلُهُ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Shadh), Al-Albani(Shadh), Zubair Ali Zai(Isnaad Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:56:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 1 &lt;/b&gt;  The Book of Purification
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 172
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   أَخْبَرَنَا هِشَامُ بْنُ عَبْدِ الْمَلِكِ، قَالَ حَدَّثَنَا مُحَمَّدٌ، - يَعْنِي ابْنَ حَرْبٍ - قَالَ حَدَّثَنِي الزُّبَيْدِيُّ، عَنِ الزُّهْرِيِّ، أَنَّ عُمَرَ بْنَ عَبْدِ الْعَزِيزِ، أَخْبَرَهُ أَنَّ عَبْدَ اللَّهِ بْنَ قَارِظٍ أَخْبَرَهُ أَنَّ أَبَا هُرَيْرَةَ قَالَ سَمِعْتُ رَسُولَ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم يَقُولُ ‏ "‏ تَوَضَّئُوا مِمَّا مَسَّتِ النَّارُ ‏"‏ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:56:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 2 &lt;/b&gt;  Prayer (Kitab Al-Salat)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1136
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا مُوسَى بْنُ إِسْمَاعِيلَ، حَدَّثَنَا حَمَّادٌ، عَنْ أَيُّوبَ، وَيُونُسَ، وَحَبِيبٍ، وَيَحْيَى بْنِ عَتِيقٍ، وَهِشَامٍ، - فِي آخَرِينَ - عَنْ مُحَمَّدٍ، أَنَّ أُمَّ عَطِيَّةَ، قَالَتْ أَمَرَنَا رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم أَنْ نُخْرِجَ ذَوَاتِ الْخُدُورِ يَوْمَ الْعِيدِ ‏.‏ قِيلَ فَالْحُيَّضُ قَالَ ‏"‏ لِيَشْهَدْنَ الْخَيْرَ وَدَعْوَةَ الْمُسْلِمِينَ ‏"‏ ‏.‏ قَالَ فَقَالَتِ امْرَأَةٌ يَا رَسُولَ اللَّهِ إِنْ لَمْ يَكُنْ لإِحْدَاهُنَّ ثَوْبٌ كَيْفَ تَصْنَعُ قَالَ ‏"‏ تُلْبِسُهَا صَاحِبَتُهَا طَائِفَةً مِنْ ثَوْبِهَا ‏"‏ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Bukhari (974) Sahih Muslim (890))</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:57:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 20 &lt;/b&gt;  The Book of Qiyam Al-Lail (The Night Prayer) and Voluntary Prayers During the Day
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1609
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   أَخْبَرَنَا عَمْرُو بْنُ عَلِيٍّ، قَالَ حَدَّثَنَا عَبْدُ الْعَزِيزِ بْنُ عَبْدِ الصَّمَدِ، قَالَ حَدَّثَنَا مَنْصُورٌ، عَنْ أَبِي وَائِلٍ، عَنْ عَبْدِ اللَّهِ، أَنَّ رَجُلاً، قَالَ يَا رَسُولَ اللَّهِ إِنَّ فُلاَنًا نَامَ عَنِ الصَّلاَةِ الْبَارِحَةَ حَتَّى أَصْبَحَ ‏.‏ قَالَ ‏ "‏ ذَاكَ شَيْطَانٌ بَالَ فِي أُذُنَيْهِ ‏"‏ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:57:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 43 &lt;/b&gt;  General Behavior (Kitab Al-Adab)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 4846
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا سَلَمَةُ بْنُ شَبِيبٍ، حَدَّثَنَا عَبْدُ اللَّهِ بْنُ إِبْرَاهِيمَ، قَالَ حَدَّثَنِي إِسْحَاقُ بْنُ مُحَمَّدٍ الأَنْصَارِيُّ، عَنْ رُبَيْحِ بْنِ عَبْدِ الرَّحْمَنِ، عَنْ أَبِيهِ، عَنْ جَدِّهِ أَبِي سَعِيدٍ الْخُدْرِيِّ، أَنَّ رَسُولَ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم كَانَ إِذَا جَلَسَ احْتَبَى بِيَدِهِ ‏.‏ قَالَ أَبُو دَاوُدَ عَبْدُ اللَّهِ بْنُ إِبْرَاهِيمَ شَيْخٌ مُنْكَرُ الْحَدِيثِ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Daif), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:57:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 20 &lt;/b&gt;  The Chapters on Legal Punishments
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2598
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا عَلِيُّ بْنُ مَيْمُونٍ الرَّقِّيُّ، وَأَيُّوبُ بْنُ مُحَمَّدٍ الْوَزَّانُ، وَعَبْدُ اللَّهِ بْنُ سَعِيدٍ، قَالُوا حَدَّثَنَا مُعَمَّرُ بْنُ سُلَيْمَانَ، أَنْبَأَنَا الْحَجَّاجُ بْنُ أَرْطَاةَ، عَنْ عَبْدِ الْجَبَّارِ بْنِ وَائِلٍ، عَنْ أَبِيهِ، قَالَ اسْتُكْرِهَتِ امْرَأَةٌ عَلَى عَهْدِ رَسُولِ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم فَدَرَأَ عَنْهَا الْحَدَّ وَأَقَامَهُ عَلَى الَّذِي أَصَابَهَا ‏.‏ وَلَمْ يَذْكُرْ أَنَّهُ جَعَلَ لَهَا مَهْرًا ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Daif), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Daif), Shuaib Al Arnaut(Daif), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:57:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 15 &lt;/b&gt;  Jihad (Kitab Al-Jihad)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2665
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا هَارُونُ بْنُ عَبْدِ اللَّهِ، حَدَّثَنَا عُثْمَانُ بْنُ عُمَرَ، أَخْبَرَنَا إِسْرَائِيلُ، عَنْ أَبِي إِسْحَاقَ، عَنْ حَارِثَةَ بْنِ مُضَرِّبٍ، عَنْ عَلِيٍّ، قَالَ تَقَدَّمَ - يَعْنِي عُتْبَةَ بْنَ رَبِيعَةَ - وَتَبِعَهُ ابْنُهُ وَأَخُوهُ فَنَادَى مَنْ يُبَارِزُ فَانْتَدَبَ لَهُ شَبَابٌ مِنَ الأَنْصَارِ فَقَالَ مَنْ أَنْتُمْ فَأَخْبَرُوهُ فَقَالَ لاَ حَاجَةَ لَنَا فِيكُمْ إِنَّمَا أَرَدْنَا بَنِي عَمِّنَا ‏.‏ فَقَالَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم ‏ "‏ قُمْ يَا حَمْزَةُ قُمْ يَا عَلِيُّ قُمْ يَا عُبَيْدَةُ بْنَ الْحَارِثِ ‏"‏ ‏.‏ فَأَقْبَلَ حَمْزَةُ إِلَى عُتْبَةَ وَأَقْبَلْتُ إِلَى شَيْبَةَ وَاخْتُلِفَ بَيْنَ عُبَيْدَةَ وَالْوَلِيدِ ضَرْبَتَانِ فَأَثْخَنَ كُلُّ وَاحِدٍ مِنْهُمَا صَاحِبَهُ ثُمَّ مِلْنَا عَلَى الْوَلِيدِ فَقَتَلْنَاهُ وَاحْتَمَلْنَا عُبَيْدَةَ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Daif), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:02:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 35 &lt;/b&gt;  Interpretation of Dreams
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3897
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا عَلِيُّ بْنُ مُحَمَّدٍ، حَدَّثَنَا أَبُو أُسَامَةَ، وَعَبْدُ اللَّهِ بْنُ نُمَيْرٍ، عَنْ عُبَيْدِ اللَّهِ بْنِ عُمَرَ، عَنْ نَافِعٍ، عَنِ ابْنِ عُمَرَ، قَالَ قَالَ رَسُولُ اللَّهِ ـ صلى الله عليه وسلم ـ ‏ "‏ الرُّؤْيَا الصَّالِحَةُ جُزْءٌ مِنْ سَبْعِينَ جُزْءًا مِنَ النُّبُوَّةِ ‏"‏ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Muslim)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:02:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 0 &lt;/b&gt;  The Book of the Sunnah
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 104
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا إِسْمَاعِيلُ بْنُ مُحَمَّدٍ الطَّلْحِيُّ، أَنْبَأَنَا دَاوُدُ بْنُ عَطَاءٍ الْمَدِينِيُّ، عَنْ صَالِحِ بْنِ كَيْسَانَ، عَنِ ابْنِ شِهَابٍ، عَنْ سَعِيدِ بْنِ الْمُسَيَّبِ، عَنْ أُبَىِّ بْنِ كَعْبٍ، قَالَ قَالَ رَسُولُ اللَّهِ ـ صلى الله عليه وسلم ـ ‏ "‏ أَوَّلُ مَنْ يُصَافِحُهُ الْحَقُّ عُمَرُ وَأَوَّلُ مَنْ يُسَلِّمُ عَلَيْهِ وَأَوَّلُ مَنْ يَأْخُذُ بِيَدِهِ فَيُدْخِلُهُ الْجَنَّةَ ‏"‏ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Daif), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Munkar), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:03:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 31 &lt;/b&gt;  Business Transactions
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1329
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنِي يَحْيَى، عَنْ مَالِكٍ، عَنْ نَافِعٍ، عَنْ عَبْدِ اللَّهِ بْنِ عُمَرَ، أَنَّ رَسُولَ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم قَالَ ‏ "‏ مَنِ ابْتَاعَ طَعَامًا فَلاَ يَبِعْهُ حَتَّى يَسْتَوْفِيَهُ ‏"‏ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:03:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 4 &lt;/b&gt;  The Book on the Day of Friday
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 510
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا قُتَيْبَةُ، حَدَّثَنَا حَمَّادُ بْنُ زَيْدٍ، عَنْ عَمْرِو بْنِ دِينَارٍ، عَنْ جَابِرِ بْنِ عَبْدِ اللَّهِ، قَالَ بَيْنَا النَّبِيُّ صلى الله عليه وسلم يَخْطُبُ يَوْمَ الْجُمُعَةِ إِذْ جَاءَ رَجُلٌ فَقَالَ النَّبِيُّ صلى الله عليه وسلم ‏"‏ أَصَلَّيْتَ ‏"‏ ‏.‏ قَالَ لاَ ‏.‏ قَالَ ‏"‏ قُمْ فَارْكَعْ ‏"‏ ‏.‏ قَالَ أَبُو عِيسَى وَهَذَا حَدِيثٌ حَسَنٌ صَحِيحٌ أَصَحُّ شَيْءٍ فِي هَذَا الْبَابِ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Sahih), Al-Albani(Sahih), Bashar Awad Maarouf(Hasan Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih - Agreed Upon)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:03:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 34 &lt;/b&gt;  Chapters On Dreams
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2288
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا أَبُو مُوسَى الأَنْصَارِيُّ، حَدَّثَنَا يُونُسُ بْنُ بُكَيْرٍ، حَدَّثَنِي عُثْمَانُ بْنُ عَبْدِ الرَّحْمَنِ، عَنِ الزُّهْرِيِّ، عَنْ عُرْوَةَ، عَنْ عَائِشَةَ، قَالَتْ سُئِلَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم عَنْ وَرَقَةَ فَقَالَتْ لَهُ خَدِيجَةُ إِنَّهُ كَانَ صَدَّقَكَ وَلَكِنَّهُ مَاتَ قَبْلَ أَنْ تَظْهَرَ ‏.‏ فَقَالَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم ‏ "‏ أُرِيتُهُ فِي الْمَنَامِ وَعَلَيْهِ ثِيَابٌ بَيَاضٌ وَلَوْ كَانَ مِنْ أَهْلِ النَّارِ لَكَانَ عَلَيْهِ لِبَاسٌ غَيْرُ ذَلِكَ ‏"‏ ‏.‏ قَالَ هَذَا حَدِيثٌ غَرِيبٌ ‏.‏ وَعُثْمَانُ بْنُ عَبْدِ الرَّحْمَنِ لَيْسَ عِنْدَ أَهْلِ الْحَدِيثِ بِالْقَوِيِّ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Daif), Al-Albani(Daif), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:04:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 50 &lt;/b&gt;  The Book of Seeking Refuge with Allah
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 5504
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   أَخْبَرَنَا قُتَيْبَةُ، قَالَ حَدَّثَنَا سُفْيَانُ، عَنْ يَحْيَى، عَنْ عَمْرَةَ، عَنْ عَائِشَةَ، أَنَّ النَّبِيَّ صلى الله عليه وسلم كَانَ يَسْتَعِيذُ بِاللَّهِ مِنْ عَذَابِ الْقَبْرِ وَمِنْ فِتْنَةِ الدَّجَّالِ قَالَ وَقَالَ ‏ "‏ إِنَّكُمْ تُفْتَنُونَ فِي قُبُورِكُمْ ‏"‏ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih Isnaad), Al-Albani(Sahih Isnaad), Zubair Ali Zai(Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:04:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 3 &lt;/b&gt;  Prayer
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 183
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   وَحَدَّثَنِي عَنْ مَالِكٍ، عَنْ يَحْيَى بْنِ سَعِيدٍ، وَرَبِيعَةَ بْنِ أَبِي عَبْدِ الرَّحْمَنِ، عَنِ الْقَاسِمِ بْنِ مُحَمَّدٍ، أَنَّ الْفُرَافِصَةَ بْنَ عُمَيْرٍ الْحَنَفِيَّ، قَالَ مَا أَخَذْتُ سُورَةَ يُوسُفَ إِلاَّ مِنْ قِرَاءَةِ عُثْمَانَ بْنِ عَفَّانَ إِيَّاهَا فِي الصُّبْحِ مِنْ كَثْرَةِ مَا كَانَ يُرَدِّدُهَا لَنَا ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Mauquf Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:04:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 43 &lt;/b&gt;  Chapters on Manners
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2807
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا عَبَّاسُ بْنُ مُحَمَّدٍ الْبَغْدَادِيُّ، حَدَّثَنَا إِسْحَاقُ بْنُ مَنْصُورٍ، أَخْبَرَنَا إِسْرَائِيلُ، عَنْ أَبِي يَحْيَى، عَنْ مُجَاهِدٍ، عَنْ عَبْدِ اللَّهِ بْنِ عَمْرٍو، قَالَ مَرَّ رَجُلٌ وَعَلَيْهِ ثَوْبَانِ أَحْمَرَانِ فَسَلَّمَ عَلَى النَّبِيِّ صلى الله عليه وسلم فَلَمْ يَرُدَّ النَّبِيُّ صلى الله عليه وسلم عَلَيْهِ السَّلاَمَ ‏.‏ قَالَ أَبُو عِيسَى هَذَا حَدِيثٌ حَسَنٌ غَرِيبٌ مِنْ هَذَا الْوَجْهِ ‏.‏ وَمَعْنَى هَذَا الْحَدِيثِ عِنْدَ أَهْلِ الْعِلْمِ أَنَّهُمْ كَرِهُوا لُبْسَ الْمُعَصْفَرِ وَرَأَوْا أَنَّ مَا صُبِغَ بِالْحُمْرَةِ بِالْمَدَرِ أَوْ غَيْرِ ذَلِكَ فَلاَ بَأْسَ بِهِ إِذَا لَمْ يَكُنْ مُعَصْفَرًا ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Daif Isnaad), Al-Albani(Daif Isnaad), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:04:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 40 &lt;/b&gt;  The Book on Faith
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2640
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا الْحُسَيْنُ بْنُ حُرَيْثٍ أَبُو عَمَّارٍ، حَدَّثَنَا الْفَضْلُ بْنُ مُوسَى، عَنْ مُحَمَّدِ بْنِ عَمْرٍو، عَنْ أَبِي سَلَمَةَ، عَنْ أَبِي هُرَيْرَةَ، أَنَّ رَسُولَ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم قَالَ ‏ "‏ تَفَرَّقَتِ الْيَهُودُ عَلَى إِحْدَى وَسَبْعِينَ أَوِ اثْنَتَيْنِ وَسَبْعِينَ فِرْقَةً وَالنَّصَارَى مِثْلَ ذَلِكَ وَتَفْتَرِقُ أُمَّتِي عَلَى ثَلاَثٍ وَسَبْعِينَ فِرْقَةً ‏"‏ ‏.‏ وَفِي الْبَابِ عَنْ سَعْدٍ وَعَبْدِ اللَّهِ بْنِ عَمْرٍو وَعَوْفِ بْنِ مَالِكٍ ‏.‏ قَالَ أَبُو عِيسَى حَدِيثُ أَبِي هُرَيْرَةَ حَدِيثٌ حَسَنٌ صَحِيحٌ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Hasan Sahih), Al-Albani(Hasan Sahih), Bashar Awad Maarouf(Hasan Sahih), Zubair Ali Zai(Isnaad Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:04:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 44 &lt;/b&gt;  The Book of Financial Transactions
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 4567
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   أَخْبَرَنَا قُتَيْبَةُ بْنُ سَعِيدٍ، عَنْ مَالِكٍ، عَنْ مُوسَى بْنِ أَبِي تَمِيمٍ، عَنْ سَعِيدِ بْنِ يَسَارٍ، عَنْ أَبِي هُرَيْرَةَ، أَنَّ رَسُولَ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم قَالَ ‏ "‏ الدِّينَارُ بِالدِّينَارِ وَالدِّرْهَمُ بِالدِّرْهَمِ لاَ فَضْلَ بَيْنَهُمَا ‏"‏ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih Hadith), Zubair Ali Zai(Sahih Muslim)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 16:14:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 35 &lt;/b&gt;  The Book of Agriculture
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3836
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   أَخْبَرَنَا إِسْحَاقُ بْنُ مَنْصُورٍ، قَالَ أَنْبَأَنَا عُثْمَانُ بْنُ عُمَرَ، قَالَ حَدَّثَنَا يُونُسُ، عَنِ الزُّهْرِيِّ، عَنْ أَبِي سَلَمَةَ، عَنْ عَائِشَةَ، أَنَّ رَسُولَ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم قَالَ ‏ "‏ لاَ نَذْرَ فِي مَعْصِيَةٍ وَكَفَّارَتُهُ كَفَّارَةُ يَمِينٍ ‏"‏ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 16:14:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 24 &lt;/b&gt;  The Chapters on Jihad
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2875
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا أَحْمَدُ بْنُ عَمْرِو بْنِ السَّرْحِ الْمِصْرِيُّ، حَدَّثَنَا عَبْدُ اللَّهِ بْنُ وَهْبٍ، قَالَ أَخْبَرَنِي يُونُسُ، عَنِ ابْنِ شِهَابٍ، أَخْبَرَنِي عُرْوَةُ بْنُ الزُّبَيْرِ، أَنَّ عَائِشَةَ، زَوْجَ النَّبِيِّ صلى الله عليه وسلم قَالَتْ كَانَتِ الْمُؤْمِنَاتُ إِذَا هَاجَرْنَ إِلَى رَسُولِ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم يُمْتَحَنَّ بِقَوْلِ اللَّهِ ‏{يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ إِذَا جَاءَكَ الْمُؤْمِنَاتُ يُبَايِعْنَكَ }‏ إِلَى آخِرِ الآيَةِ قَالَتْ عَائِشَةُ فَمَنْ أَقَرَّ بِهَا مِنَ الْمُؤْمِنَاتِ فَقَدْ أَقَرَّ بِالْمِحْنَةِ فَكَانَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم إِذَا أَقْرَرْنَ بِذَلِكَ مِنْ قَوْلِهِنَّ قَالَ لَهُنَّ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم ‏"‏ انْطَلِقْنَ فَقَدْ بَايَعْتُكُنَّ ‏"‏ ‏.‏ لاَ وَاللَّهِ مَا مَسَّتْ يَدُ رَسُولِ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم يَدَ امْرَأَةٍ قَطُّ غَيْرَ أَنَّهُ يُبَايِعُهُنَّ بِالْكَلاَمِ ‏.‏ قَالَتْ عَائِشَةُ وَاللَّهِ مَا أَخَذَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم عَلَى النِّسَاءِ إِلاَّ مَا أَمَرَهُ اللَّهُ وَلاَ مَسَّتْ كَفُّ رَسُولِ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم كَفَّ امْرَأَةٍ قَطُّ وَكَانَ يَقُولُ لَهُنَّ إِذَا أَخَذَ عَلَيْهِنَّ ‏"‏ قَدْ بَايَعْتُكُنَّ ‏"‏ ‏.‏ كَلاَمًا ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih - Agreed Upon)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:02:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 3 &lt;/b&gt;  The Book of Menstruation and Istihadah
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 392
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   أَخْبَرَنَا مُحَمَّدُ بْنُ قُدَامَةَ، قَالَ حَدَّثَنَا جَرِيرٌ، عَنْ يَحْيَى بْنِ سَعِيدٍ، عَنْ جَعْفَرِ بْنِ مُحَمَّدٍ، عَنْ أَبِيهِ، عَنْ جَابِرِ بْنِ عَبْدِ اللَّهِ، فِي حَدِيثِ أَسْمَاءَ بِنْتِ عُمَيْسٍ حِينَ نُفِسَتْ بِذِي الْحُلَيْفَةِ أَنَّ رَسُولَ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم قَالَ لأَبِي بَكْرٍ ‏ "‏ مُرْهَا أَنْ تَغْتَسِلَ وَتُهِلَّ ‏"‏ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:03:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 37 &lt;/b&gt;  The Book of Fighting [The Prohibition of Bloodshed]
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 4026
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   أَخْبَرَنَا إِسْحَاقُ بْنُ مَنْصُورٍ، قَالَ حَدَّثَنَا مُحَمَّدُ بْنُ يُوسُفَ، قَالَ حَدَّثَنَا الأَوْزَاعِيُّ، قَالَ حَدَّثَنِي يَحْيَى بْنُ أَبِي كَثِيرٍ، قَالَ حَدَّثَنِي أَبُو قِلاَبَةَ، عَنْ أَنَسٍ، قَالَ قَدِمَ عَلَى رَسُولِ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم ثَمَانِيَةُ نَفَرٍ مِنْ عُكْلٍ فَذَكَرَ نَحْوَهُ إِلَى قَوْلِهِ لَمْ يَحْسِمْهُمْ وَقَالَ قَتَلُوا الرَّاعِيَ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:03:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 25 &lt;/b&gt;  Chapters on Hajj Rituals
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2923
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا عَلِيُّ بْنُ مُحَمَّدٍ، حَدَّثَنَا وَكِيعٌ، حَدَّثَنَا سُفْيَانُ، عَنْ عَبْدِ اللَّهِ بْنِ أَبِي لَبِيدٍ، عَنِ الْمُطَّلِبِ بْنِ عَبْدِ اللَّهِ بْنِ حَنْطَبٍ، عَنْ خَلاَّدِ بْنِ السَّائِبِ، عَنْ زَيْدِ بْنِ خَالِدٍ الْجُهَنِيِّ، قَالَ قَالَ رَسُولُ اللَّهِ ـ صلى الله عليه وسلم ـ ‏ "‏ جَاءَنِي جِبْرِيلُ فَقَالَ يَا مُحَمَّدُ مُرْ أَصْحَابَكَ فَلْيَرْفَعُوا أَصْوَاتَهُمْ بِالتَّلْبِيَةِ فَإِنَّهَا مِنْ شِعَارِ الْحَجِّ ‏"‏ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:03:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 44 &lt;/b&gt;  The Book of Financial Transactions
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 4584
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   أَخْبَرَنَا مُحَمَّدُ بْنُ بَشَّارٍ، قَالَ حَدَّثَنَا وَكِيعٌ، قَالَ أَنْبَأَنَا مُوسَى بْنُ نَافِعٍ، عَنْ سَعِيدِ بْنِ جُبَيْرٍ، أَنَّهُ كَانَ يَكْرَهُ أَنْ يَأْخُذَ، الدَّنَانِيرَ مِنَ الدَّرَاهِمِ وَالدَّرَاهِمَ مِنَ الدَّنَانِيرِ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih Maqtu), Al-Albani(Sahih Maqtu), Zubair Ali Zai(Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:04:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 43 &lt;/b&gt;  General Behavior (Kitab Al-Adab)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 4842
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا يَحْيَى بْنُ إِسْمَاعِيلَ، وَابْنُ أَبِي خَلَفٍ، أَنَّ يَحْيَى بْنَ الْيَمَانِ، أَخْبَرَهُمْ عَنْ سُفْيَانَ، عَنْ حَبِيبِ بْنِ أَبِي ثَابِتٍ، عَنْ مَيْمُونِ بْنِ أَبِي شَبِيبٍ، أَنَّ عَائِشَةَ [رضى الله عنها] مَرَّ بِهَا سَائِلٌ فَأَعْطَتْهُ كِسْرَةً وَمَرَّ بِهَا رَجُلٌ عَلَيْهِ ثِيَابٌ وَهَيْئَةٌ فَأَقْعَدَتْهُ فَأَكَلَ فَقِيلَ لَهَا فِي ذَلِكَ فَقَالَتْ قَالَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم ‏"‏ أَنْزِلُوا النَّاسَ مَنَازِلَهُمْ ‏"‏ ‏.‏ قَالَ أَبُو دَاوُدَ وَحَدِيثُ يَحْيَى مُخْتَصَرٌ ‏.‏ قَالَ أَبُو دَاوُدَ مَيْمُونٌ لَمْ يُدْرِكْ عَائِشَةَ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Daif), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Daif), Shuaib Al Arnaut(Daif), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:04:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 49 &lt;/b&gt;  Chapters on Virtues
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3655
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا مَحْمُودُ بْنُ غَيْلاَنَ، قَالَ حَدَّثَنَا عَبْدُ الرَّزَّاقِ، قَالَ أَخْبَرَنَا الثَّوْرِيُّ، عَنْ أَبِي إِسْحَاقَ، عَنْ أَبِي الأَحْوَصِ، عَنْ عَبْدِ اللَّهِ، قَالَ قَالَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم ‏ "‏ أَبْرَأُ إِلَى كُلِّ خَلِيلٍ مِنْ خِلِّهِ وَلَوْ كُنْتُ مُتَّخِذًا خَلِيلاً لاَتَّخَذْتُ ابْنَ أَبِي قُحَافَةَ خَلِيلاً وَإِنَّ صَاحِبَكُمْ خَلِيلُ اللَّهِ ‏"‏ ‏.‏ قَالَ أَبُو عِيسَى هَذَا حَدِيثٌ حَسَنٌ صَحِيحٌ ‏.‏ وَفِي الْبَابِ عَنْ أَبِي سَعِيدٍ وَأَبِي هُرَيْرَةَ وَابْنِ الزُّبَيْرِ وَابْنِ عَبَّاسٍ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Sahih), Al-Albani(Sahih), Bashar Awad Maarouf(Hasan Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih - Bukhari And Muslim)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:04:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 21 &lt;/b&gt;  Funerals (Kitab Al-Jana'iz)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3112
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا مُوسَى بْنُ إِسْمَاعِيلَ، حَدَّثَنَا إِبْرَاهِيمُ بْنُ سَعْدٍ، أَخْبَرَنَا ابْنُ شِهَابٍ، أَخْبَرَنِي عُمَرُ بْنُ جَارِيَةَ الثَّقَفِيُّ، حَلِيفُ بَنِي زُهْرَةَ - وَكَانَ مِنْ أَصْحَابِ أَبِي هُرَيْرَةَ - عَنْ أَبِي هُرَيْرَةَ، قَالَ ابْتَاعَ بَنُو الْحَارِثِ بْنِ عَامِرِ بْنِ نَوْفَلٍ خُبَيْبًا - وَكَانَ خُبَيْبٌ هُوَ قَتَلَ الْحَارِثَ بْنَ عَامِرٍ يَوْمَ بَدْرٍ - فَلَبِثَ خُبَيْبٌ عِنْدَهُمْ أَسِيرًا حَتَّى أَجْمَعُوا لِقَتْلِهِ فَاسْتَعَارَ مِنَ ابْنَةِ الْحَارِثِ مُوسَى يَسْتَحِدُّ بِهَا فَأَعَارَتْهُ فَدَرَجَ بُنَىٌّ لَهَا وَهِيَ غَافِلَةٌ حَتَّى أَتَتْهُ فَوَجَدَتْهُ مُخْلِيًا وَهُوَ عَلَى فَخِذِهِ وَالْمُوسَى بِيَدِهِ فَفَزِعَتْ فَزْعَةً عَرَفَهَا فِيهَا فَقَالَ أَتَخْشَيْنَ أَنْ أَقْتُلَهُ مَا كُنْتُ لأَفْعَلَ ذَلِكَ ‏.‏ قَالَ أَبُو دَاوُدَ رَوَى هَذِهِ الْقِصَّةَ شُعَيْبُ بْنُ أَبِي حَمْزَةَ عَنِ الزُّهْرِيِّ قَالَ أَخْبَرَنِي عُبَيْدُ اللَّهِ بْنُ عِيَاضٍ أَنَّ ابْنَةَ الْحَارِثِ أَخْبَرَتْهُ أَنَّهُمْ حِينَ اجْتَمَعُوا - يَعْنِي لِقَتْلِهِ - اسْتَعَارَ مِنْهَا مُوسَى يَسْتَحِدُّ بِهَا فَأَعَارَتْهُ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Bukhari (3989، 3045))</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:04:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 36 &lt;/b&gt;  Chapters On Zuhd
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2383
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا أَبُو كُرَيْبٍ، حَدَّثَنِي الْمُحَارِبِيُّ، عَنْ عَمَّارِ بْنِ سَيْفٍ الضَّبِّيِّ، عَنْ أَبِي مُعَانٍ الْبَصْرِيِّ، عَنِ ابْنِ سِيرِينَ، عَنْ أَبِي هُرَيْرَةَ، قَالَ قَالَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم ‏"‏ تَعَوَّذُوا بِاللَّهِ مِنْ جُبِّ الْحُزْنِ ‏"‏ ‏.‏ قَالُوا يَا رَسُولَ اللَّهِ وَمَا جُبُّ الْحُزْنِ قَالَ ‏"‏ وَادٍ فِي جَهَنَّمَ تَتَعَوَّذُ مِنْهُ جَهَنَّمُ كُلَّ يَوْمٍ مِائَةَ مَرَّةٍ ‏"‏ ‏.‏ قُلْنَا يَا رَسُولَ اللَّهِ وَمَنْ يَدْخُلُهُ قَالَ ‏"‏ الْقُرَّاءُ الْمُرَاءُونَ بِأَعْمَالِهِمْ ‏"‏ ‏.‏ قَالَ هَذَا حَدِيثٌ حَسَنٌ غَرِيبٌ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Daif), Al-Albani(Daif), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:04:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 14 &lt;/b&gt;  The Book on Business
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1283
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا عُمَرُ بْنُ حَفْصٍ الشَّيْبَانِيُّ، أَخْبَرَنَا عَبْدُ اللَّهِ بْنُ وَهْبٍ، قَالَ أَخْبَرَنِي حُيَىُّ بْنُ عَبْدِ اللَّهِ، عَنْ أَبِي عَبْدِ الرَّحْمَنِ الْحُبُلِيِّ، عَنْ أَبِي أَيُّوبَ، قَالَ سَمِعْتُ رَسُولَ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم يَقُولُ ‏ "‏ مَنْ فَرَّقَ بَيْنَ الْوَالِدَةِ وَوَلَدِهَا فَرَّقَ اللَّهُ بَيْنَهُ وَبَيْنَ أَحِبَّتِهِ يَوْمَ الْقِيَامَةِ ‏"‏ ‏.‏ قَالَ أَبُو عِيسَى هَذَا حَدِيثٌ حَسَنٌ غَرِيبٌ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Hasan), Al-Albani(Hasan), Bashar Awad Maarouf(Hasan), Zubair Ali Zai(Isnaad Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:05:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 0 &lt;/b&gt;  The Book of the Sunnah
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 133
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا هِشَامُ بْنُ عَمَّارٍ، حَدَّثَنَا عِيسَى بْنُ يُونُسَ، حَدَّثَنَا صَدَقَةُ بْنُ الْمُثَنَّى أَبُو الْمُثَنَّى النَّخَعِيُّ، عَنْ جَدِّهِ، رِيَاحِ بْنِ الْحَارِثِ سَمِعَ جَدَّهُ، سَعِيدَ بْنَ زَيْدِ بْنِ عَمْرِو بْنِ نُفَيْلٍ يَقُولُ كَانَ رَسُولُ اللَّهِ ـ صلى الله عليه وسلم ـ عَاشِرَ عَشَرَةٍ فَقَالَ ‏ "‏ أَبُو بَكْرٍ فِي الْجَنَّةِ وَعُمَرُ فِي الْجَنَّةِ وَعُثْمَانُ فِي الْجَنَّةِ وَعَلِيٌّ فِي الْجَنَّةِ وَطَلْحَةُ فِي الْجَنَّةِ وَالزُّبَيْرُ فِي الْجَنَّةِ وَسَعْدٌ فِي الْجَنَّةِ وَعَبْدُ الرَّحْمَنِ فِي الْجَنَّةِ ‏"‏ ‏.‏ فَقِيلَ لَهُ مَنِ التَّاسِعُ قَالَ أَنَا ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Isnaad Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:05:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 11 &lt;/b&gt;  The Rites of Hajj (Kitab Al-Manasik Wa'l-Hajj)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1866
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا عَبْدُ اللَّهِ بْنُ جَعْفَرٍ الْبَرْمَكِيُّ، حَدَّثَنَا مَعْنٌ، عَنْ مَالِكٍ، ح وَحَدَّثَنَا مُسَدَّدٌ، وَابْنُ، حَنْبَلٍ عَنْ يَحْيَى، ح وَحَدَّثَنَا عُثْمَانُ بْنُ أَبِي شَيْبَةَ، حَدَّثَنَا أَبُو أُسَامَةَ، جَمِيعًا عَنْ عُبَيْدِ اللَّهِ، عَنْ نَافِعٍ، عَنِ ابْنِ عُمَرَ، أَنَّ النَّبِيَّ صلى الله عليه وسلم كَانَ يَدْخُلُ مَكَّةَ مِنَ الثَّنِيَّةِ الْعُلْيَا - قَالاَ عَنْ يَحْيَى إِنَّ النَّبِيَّ صلى الله عليه وسلم كَانَ يَدْخُلُ مَكَّةَ مِنْ كَدَاءَ مِنْ ثَنِيَّةِ الْبَطْحَاءِ - وَيَخْرُجُ مِنَ الثَّنِيَّةِ السُّفْلَى ‏.‏ زَادَ الْبَرْمَكِيُّ يَعْنِي ثَنِيَّتَىْ مَكَّةَ وَحَدِيثُ مُسَدَّدٍ أَتَمُّ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Bukhari (1575) Sahih Muslim (1257))</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:05:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 11 &lt;/b&gt;  The Book of the Commencement of the Prayer
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 978
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   أَخْبَرَنَا قُتَيْبَةُ، قَالَ حَدَّثَنَا ابْنُ أَبِي عَدِيٍّ، عَنْ حَجَّاجٍ الصَّوَّافِ، عَنْ يَحْيَى بْنِ أَبِي كَثِيرٍ، عَنْ عَبْدِ اللَّهِ بْنِ أَبِي قَتَادَةَ، عَنْ أَبِيهِ، وَعَنْ أَبِي سَلَمَةَ، عَنْ أَبِي قَتَادَةَ، قَالَ كَانَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم يَقْرَأُ فِي الظُّهْرِ وَالْعَصْرِ فِي الرَّكْعَتَيْنِ الأُولَيَيْنِ بِفَاتِحَةِ الْكِتَابِ وَسُورَتَيْنِ وَيُسْمِعُنَا الآيَةَ أَحْيَانًا وَكَانَ يُطِيلُ الرَّكْعَةَ الأُولَى فِي الظُّهْرِ وَيُقَصِّرُ فِي الثَّانِيَةِ وَكَذَلِكَ فِي الصُّبْحِ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:05:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 2 &lt;/b&gt;  Prayer (Kitab Al-Salat)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1104
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا أَحْمَدُ بْنُ يُونُسَ، حَدَّثَنَا زَائِدَةُ، عَنْ حُصَيْنِ بْنِ عَبْدِ الرَّحْمَنِ، قَالَ رَأَى عُمَارَةُ بْنُ رُؤَيْبَةَ بِشْرَ بْنَ مَرْوَانَ وَهُوَ يَدْعُو فِي يَوْمِ جُمُعَةٍ فَقَالَ عُمَارَةُ قَبَّحَ اللَّهُ هَاتَيْنِ الْيَدَيْنِ ‏.‏ قَالَ زَائِدَةُ قَالَ حُصَيْنٌ حَدَّثَنِي عُمَارَةُ قَالَ لَقَدْ رَأَيْتُ رَسُولَ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم وَهُوَ عَلَى الْمِنْبَرِ مَا يَزِيدُ عَلَى هَذِهِ يَعْنِي السَّبَّابَةَ الَّتِي تَلِي الإِبْهَامَ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Muslim (874))</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:05:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 51 &lt;/b&gt;  The Book of Drinks
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 5619
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   أَخْبَرَنَا أَحْمَدُ بْنُ عَبْدِ اللَّهِ بْنِ عَلِيِّ بْنِ سُوَيْدِ بْنِ مَنْجُوفٍ، قَالَ حَدَّثَنَا عَبْدُ الرَّحْمَنِ بْنُ مَهْدِيٍّ، عَنْ هِشَامِ بْنِ أَبِي عَبْدِ اللَّهِ، عَنْ أَيُّوبَ، عَنْ سَعِيدِ بْنِ جُبَيْرٍ، قَالَ سَأَلْنَا ابْنَ عُمَرَ عَنْ نَبِيذِ الْجَرِّ، فَقَالَ حَرَّمَهُ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم ‏.‏ فَأَتَيْتُ ابْنَ عَبَّاسٍ فَقُلْتُ سَمِعْتُ الْيَوْمَ شَيْئًا عَجِبْتُ مِنْهُ ‏.‏ قَالَ مَا هُوَ قُلْتُ سَأَلْتُ ابْنَ عُمَرَ عَنْ نَبِيذِ الْجَرِّ فَقَالَ حَرَّمَهُ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم ‏.‏ فَقَالَ صَدَقَ ابْنُ عُمَرَ ‏.‏ قُلْتُ مَا الْجَرُّ قَالَ كُلُّ شَىْءٍ مِنْ مَدَرٍ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:06:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 6 &lt;/b&gt;  The Book on Traveling
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 609
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا هَنَّادٌ، حَدَّثَنَا وَكِيعٌ، عَنْ شَرِيكٍ، عَنْ عَبْدِ اللَّهِ بْنِ عِيسَى، عَنِ ابْنِ جَبْرٍ، عَنْ أَنَسِ بْنِ مَالِكٍ، أَنَّ رَسُولَ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم قَالَ ‏ "‏ يُجْزِئُ فِي الْوُضُوءِ رِطْلاَنِ مِنْ مَاءٍ ‏"‏ ‏.‏ قَالَ أَبُو عِيسَى هَذَا حَدِيثٌ غَرِيبٌ لاَ نَعْرِفُهُ إِلاَّ مِنْ حَدِيثِ شَرِيكٍ عَلَى هَذَا اللَّفْظِ ‏.‏ وَرَوَى شُعْبَةُ عَنْ عَبْدِ اللَّهِ بْنِ عَبْدِ اللَّهِ بْنِ جَبْرٍ عَنْ أَنَسِ بْنِ مَالِكٍ أَنَّ النَّبِيَّ صلى الله عليه وسلم كَانَ يَتَوَضَّأُ بِالْمَكُّوكِ وَيَغْتَسِلُ بِخَمْسَةِ مَكَاكِيَّ ‏.‏ وَرُوِيَ عَنْ سُفْيَانَ الثَّوْرِيِّ عَنْ عَبْدِ اللَّهِ بْنِ عِيسَى عَنْ عَبْدِ اللَّهِ بْنِ جَبْرٍ عَنْ أَنَسٍ أَنَّ النَّبِيَّ صلى الله عليه وسلم كَانَ يَتَوَضَّأُ بِالْمُدِّ وَيَغْتَسِلُ بِالصَّاعِ ‏.‏ وَهَذَا أَصَحُّ مِنْ حَدِيثِ شَرِيكٍ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:06:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 7 &lt;/b&gt;  The Book on Zakat
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 650
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا قُتَيْبَةُ، وَعَلِيُّ بْنُ حُجْرٍ، - قَالَ قُتَيْبَةُ حَدَّثَنَا شَرِيكٌ، وَقَالَ، عَلِيٌّ أَخْبَرَنَا شَرِيكٌ، وَالْمَعْنَى، وَاحِدٌ، عَنْ حَكِيمِ بْنِ جُبَيْرٍ، عَنْ مُحَمَّدِ بْنِ عَبْدِ الرَّحْمَنِ بْنِ يَزِيدَ، عَنْ أَبِيهِ، عَنْ عَبْدِ اللَّهِ بْنِ مَسْعُودٍ، قَالَ قَالَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم ‏"‏ مَنْ سَأَلَ النَّاسَ وَلَهُ مَا يُغْنِيهِ جَاءَ يَوْمَ الْقِيَامَةِ وَمَسْأَلَتُهُ فِي وَجْهِهِ خُمُوشٌ أَوْ خُدُوشٌ أَوْ كُدُوحٌ ‏"‏ ‏.‏ قِيلَ يَا رَسُولَ اللَّهِ وَمَا يُغْنِيهِ قَالَ ‏"‏ خَمْسُونَ دِرْهَمًا أَوْ قِيمَتُهَا مِنَ الذَّهَبِ ‏"‏ ‏.‏ قَالَ وَفِي الْبَابِ عَنْ عَبْدِ اللَّهِ بْنِ عَمْرٍو ‏.‏ قَالَ أَبُو عِيسَى حَدِيثُ ابْنِ مَسْعُودٍ حَدِيثٌ حَسَنٌ ‏.‏ وَقَدْ تَكَلَّمَ شُعْبَةُ فِي حَكِيمِ بْنِ جُبَيْرٍ مِنْ أَجْلِ هَذَا الْحَدِيثِ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:06:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 54 &lt;/b&gt;  General Subjects
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1764
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   وَحَدَّثَنِي مَالِكٌ، عَنِ الثِّقَةِ، عِنْدَهُ عَنْ بُكَيْرِ بْنِ عَبْدِ اللَّهِ بْنِ الأَشَجِّ، عَنْ بُسْرِ بْنِ سَعِيدٍ، عَنْ أَبِي سَعِيدٍ الْخُدْرِيِّ، عَنْ أَبِي مُوسَى الأَشْعَرِيِّ، أَنَّهُ قَالَ قَالَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم ‏ "‏ الاِسْتِئْذَانُ ثَلاَثٌ فَإِنْ أُذِنَ لَكَ فَادْخُلْ وَإِلاَّ فَارْجِعْ ‏"‏ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:07:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 2 &lt;/b&gt;  Prayer (Kitab Al-Salat)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 877
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا عُثْمَانُ بْنُ أَبِي شَيْبَةَ، حَدَّثَنَا جَرِيرٌ، عَنْ مَنْصُورٍ، عَنْ أَبِي الضُّحَى، عَنْ مَسْرُوقٍ، عَنْ عَائِشَةَ، قَالَتْ كَانَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم يُكْثِرُ أَنْ يَقُولَ فِي رُكُوعِهِ وَسُجُودِهِ ‏ "‏ سُبْحَانَكَ اللَّهُمَّ رَبَّنَا وَبِحَمْدِكَ اللَّهُمَّ اغْفِرْ لِي ‏"‏ ‏.‏ يَتَأَوَّلُ الْقُرْآنَ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Bukhari (4968) Sahih Muslim (484))</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:07:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 2 &lt;/b&gt;  Purity
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 125
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   وَحَدَّثَنِي عَنْ مَالِكٍ، عَنْ رَبِيعَةَ بْنِ أَبِي عَبْدِ الرَّحْمَنِ، أَنَّ عَائِشَةَ، زَوْجَ النَّبِيِّ صلى الله عليه وسلم كَانَتْ مُضْطَجِعَةً مَعَ رَسُولِ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم فِي ثَوْبٍ وَاحِدٍ وَأَنَّهَا قَدْ وَثَبَتْ وَثْبَةً شَدِيدَةً فَقَالَ لَهَا رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم ‏"‏ مَا لَكِ لَعَلَّكِ نَفِسْتِ ‏"‏ ‏.‏ يَعْنِي الْحَيْضَةَ ‏.‏ فَقَالَتْ نَعَمْ ‏.‏ قَالَ ‏"‏ شُدِّي عَلَى نَفْسِكِ إِزَارَكِ ثُمَّ عُودِي إِلَى مَضْجَعِكِ ‏"‏ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Sahih Lighairihi)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:07:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 24 &lt;/b&gt;  The Book of Hajj
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2885
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   أَخْبَرَنَا مُحَمَّدُ بْنُ عَبْدِ اللَّهِ بْنِ يَزِيدَ الْمُقْرِئُ، قَالَ حَدَّثَنَا سُفْيَانُ، قَالَ حَدَّثَنِي عَبْدُ الْحَمِيدِ بْنُ جُبَيْرِ بْنِ شَيْبَةَ، عَنْ سَعِيدِ بْنِ الْمُسَيَّبِ، عَنْ أُمِّ شَرِيكٍ، قَالَتْ أَمَرَنِي رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم بِقَتْلِ الأَوْزَاغِ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih - Agreed Upon)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:08:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 11 &lt;/b&gt;  The Book on Marriage
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1080
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حَدَّثَنَا سُفْيَانُ بْنُ وَكِيعٍ، حَدَّثَنَا حَفْصُ بْنُ غِيَاثٍ، عَنِ الْحَجَّاجِ، عَنْ مَكْحُولٍ، عَنْ أَبِي الشِّمَالِ، عَنْ أَبِي أَيُّوبَ، قَالَ قَالَ رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم ‏ "‏ أَرْبَعٌ مِنْ سُنَنِ الْمُرْسَلِينَ الْحَيَاءُ وَالتَّعَطُّرُ وَالسِّوَاكُ وَالنِّكَاحُ ‏"‏ ‏.‏ قَالَ وَفِي الْبَابِ عَنْ عُثْمَانَ وَثَوْبَانَ وَابْنِ مَسْعُودٍ وَعَائِشَةَ وَعَبْدِ اللَّهِ بْنِ عَمْرٍو وَأَبِي نَجِيحٍ وَجَابِرٍ وَعَكَّافٍ ‏.‏ قَالَ أَبُو عِيسَى حَدِيثُ أَبِي أَيُّوبَ حَدِيثٌ حَسَنٌ غَرِيبٌ ‏.‏ حَدَّثَنَا مَحْمُودُ بْنُ خِدَاشٍ الْبَغْدَادِيُّ، حَدَّثَنَا عَبَّادُ بْنُ الْعَوَّامِ، عَنِ الْحَجَّاجِ، عَنْ مَكْحُولٍ، عَنْ أَبِي الشِّمَالِ، عَنْ أَبِي أَيُّوبَ، عَنِ النَّبِيِّ صلى الله عليه وسلم نَحْوَ حَدِيثِ حَفْصٍ ‏.‏ قَالَ أَبُو عِيسَى وَرَوَى هَذَا الْحَدِيثَ هُشَيْمٌ وَمُحَمَّدُ بْنُ يَزِيدَ الْوَاسِطِيُّ وَأَبُو مُعَاوِيَةَ وَغَيْرُ وَاحِدٍ عَنِ الْحَجَّاجِ عَنْ مَكْحُولٍ عَنْ أَبِي أَيُّوبَ وَلَمْ يَذْكُرُوا فِيهِ عَنْ أَبِي الشِّمَالِ وَحَدِيثُ حَفْصِ بْنِ غِيَاثٍ وَعَبَّادِ بْنِ الْعَوَّامِ أَصَحُّ ‏.‏ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Daif), Al-Albani(Daif), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:08:40 GMT</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>