<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>My RSS Feed</title>
    <link>https://www.example.com</link>
    <description>This is a sample RSS feed.</description>
    <language>en-us</language>
    <pubDate>Thu, 29 Sep 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Sep 2023 12:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>ChatGPT RSS Generator</generator>
    <managingEditor>editor@example.com (Editor Name)</managingEditor>
    <webMaster>webmaster@example.com (Webmaster Name)</webMaster>
    <item>
      <title>The Book of Virtues - Hadith 6164</title>
      <link>https://www.example.com/article2</link>
      <description>
        Sa'id b. Jubair reported that it was said to Ibn 'Abbas that Nauf al-Bikali was of the opinion that Moses who went in search of knowledge was not the Moses of Bani Isra'il. He said: Sa'id, did you hear it from him? I said: Yes. Thereupon he said that Nauf had not stated the fact.
      </description>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2023 14:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 1 &lt;/b&gt;  The Book of Purification and its Sunnah
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 393
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । আবূ হুরায়রা (রাঃ) বলতেন, রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেনঃ তোমাদের কেউ রাতের ঘুম থেকে জেগে তার হাত দু অথবা তিনবার না ধোয়া পর্যন্ত যেন পানির পাত্রে প্রবেশ না করায়। কেননা তোমাদের কেউ জানে না যে, তার হাত কোথায় রাত কাটিয়েছে। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:12:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 33 &lt;/b&gt;  Chapters On Al-Fitan
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2160
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । সাইব ইবনু ইয়াযীদ (রাঃ) হতে তার বাবার সূত্রে তার দাদা হতে বর্ণিত, তিনি বলেন, রাসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেনঃ তোমাদের কোন ব্যক্তি তার ভাইয়ের লাঠিতে ঠাট্টাস্বরূপ বা প্রকৃতই যেন হাত না দেয়। যদি কোন ব্যক্তি তার ভাইয়ের লাঠি নিয়ে যায় তাহলে সে যেন তাকে তা ফেরত দেয়। সহীহ, লিগাইরিহি, সহীহাহ (৯২১)। আবূ হুরাইরা (রাঃ) হতেও এ অনুচ্ছেদে হাদীস বর্ণিত আছে। এ হাদীসটি হাসান গারীব। এ বিষয়ে আমাদের ইবনু আবী যিবের বর্ণনা ব্যতীত আর কিছু জানা নেই। সাইব ইবনু ইয়াযীদ (রাঃ) রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লামের সাহচার্য্য পেয়েছেন। তিনি নাবালেগ থাকাকালীন সময়ে রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লামের নিকট হতে অনেক হাদীস শুনেছেন। সাইব (রাঃ) রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লামের মৃত্যুকালে সাত বছরের বালক ছিলেন। তার বাবা ইয়াযীদ ইবনুস সাইব (রাঃ) ছিলেন রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লামের অন্যতম সাহাবী। তিনি কয়েকটি হাদীস রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লামের নিকট হতে বর্ণনা করেছেন। তিনি ছিলেন নামিরের বোনের ছেলে। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Hasan), Al-Albani(Hasan), Bashar Awad Maarouf(Hasan), Zubair Ali Zai(Isnaad Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:12:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 2 &lt;/b&gt;  Prayer (Kitab Al-Salat)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1090
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । আস-সায়িব ইবনু ইয়াযীদ (রাঃ) সূত্রে বর্ণিত। তিনি বলেন, একমাত্র মুয়াযযিন (বিলাল) ব্যতীত রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এর অন্য কোন মুয়াযযিন ছিল না। অতঃপর বর্ণনাকারী উপরোক্ত হাদীস বর্ণনা করেন, তবে পুরো অংশ নয়।[1] সহীহ : বুখারী। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Isnaad Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:13:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 16 &lt;/b&gt;  The Book on Blood Money
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1417
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । বাহয ইবনু হাকীম (রাহঃ) হতে পর্যায়ক্রমে তার বাবা ও দাদার সূত্রে বর্ণিত আছে, রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম একজন লোককে মিথ্যা অপবাদ ছড়ানোর অভিযোগে বন্দী করেন, তারপর তাকে ছেড়ে দেন। হাসান, মিশকাত (৩৭৮৫) আবূ হুরাইরা (রাঃ) হতেও এ অনুচ্ছেদে হাদীস বর্ণিত আছে। বাহয ইবনু হাকীম (রাহঃ) হতে বর্ণিত হাদীসটিকে আবূ ঈসা হাসান বলেছেন। এ হাদীসটি ইসমাঈল ইবনু ইবরাহীম বাহয ইবনু হাকীমের সূত্রে আরো দীর্ঘ ও পূর্ণাঙ্গভাবে বর্ণনা করেছেন। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Hasan), Al-Albani(Hasan), Bashar Awad Maarouf(Hasan), Zubair Ali Zai(Isnaad Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:13:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 24 &lt;/b&gt;  The Chapters on Jihad
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2812
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । ‘আমর ইবনে ‘আবাসা (রাঃ) থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, আমি রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম কে বলতে শুনেছিঃ যে ব্যক্তি শত্রুবাহিনীর প্রতি একটি তীর নিক্ষেপ করলো, অতঃপর তা শত্রুবাহিনী পর্যন্ত গিয়ে পৌছে লক্ষ্যে আঘাত হানুক বা লক্ষ্যভ্রষ্ট হোক, তা একটি গোলাম আযাদ করার সমান। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:13:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 48 &lt;/b&gt;  The Book of Adornment
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 5372
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   মুহাম্মাদ ইবন কুদামা (রহঃ) ... সামুরা ইবন সাহম (রাঃ) থেকে বর্ণিত যে, আমি আবূ হাশিম ইবন উৎবা (রাঃ)-এর নিকট গেলাম, তখন তিনি প্লেগে আক্রান্ত ছিলেন। মু'আবিয়া (রাঃ) তাঁকে দেখতে আসলেন। তখন আবু হাশিম কাঁদতে লাগলেন। মু'আবিয়া (রাঃ) তাঁকে বললেনঃ তুমি কাঁদছাে কেন? তোমার কি কোন ব্যথার যন্ত্রণা, না তুমি দুনিয়ার জন্য কাঁদছাে? পার্থিব আনন্দের দিন তো তোমার কেটে গেছে। তিনি বললেনঃ এর কোনটাই নয়। কিন্তু রাসূলুল্লাহ্ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম আমাকে একটি উপদেশ দান করেছিলেন, আমি যদি তা পালন করতাম! তিনি বলেছিলেন, যখন তুমি গনীমতের মাল লোকদের মাঝে বন্টন হতে দেখবে, তখন তা হতে তোমার জন্য একটি খাদিম এবং আল্লাহর রাস্তায় যাওয়ার একটি বাহনই যথেষ্ট মনে করবে। কিন্তু আমি মাল পেয়ে তা জমা করেছি। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Hasan), Al-Albani(Hasan), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:13:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 49 &lt;/b&gt;  Chapters on Virtues
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3710
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । আবূ মূসা আল-আশ'আরী (রাযিঃ) হতে বর্ণিত আছে, তিনি বলেন, আমি নবী সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম-এর সঙ্গে রওয়ানা হলাম। তিনি এক আনসারীর বাগিচায় ঢুকে তার প্রকৃতিক প্রয়োজন সারেন, তারপর আমাকে বললেনঃ হে আবূ মূসা দরজায় যাও, যাতে বিনা অনুমতিতে কেউ আমার নিকট প্রবেশ করতে না পারে। এক লোক এসে দরজায় আঘাত করলে আমি বললাম, আপনি কে? তিনি বললেন, আমি আবূ বাকর। সে সময় আমি গিয়ে বললাম, হে আল্লাহর রাসূল! এই যে আবূ বাকর অনুমতিপ্রার্থী। তিনি বললেনঃ তাকে অনুমতি দাও এবং তাকে জান্নাতের সুখবর দাও। অতএব তিনি প্রবেশ করলেন এবং আমি তাকে জান্নাতের সুখবর জানালাম। তারপর এক লোক এসে দরজায় আঘাত করলে আমি বললাম, আপনি কে? তিনি বলেন, উমার। আমি বললাম, হে আল্লাহর রাসূল! এই যে উমার আপনার অনুমতি চায়। তিনি বললেনঃ তাকে দরজা খুলে দাও এবং তাকেও জান্নাতের সুসংবাদ দাও। অতএব আমি দরজা খুলে দিলে তিনি প্রবেশ করেন এবং তাকেও আমি জান্নাতের সুসংবাদ দিলাম। তারপর আরেক লোক এসে দরজায় আঘাত করলে আমি বললাম, আপনি কে? তিনি বললেন, উসমান। আমি বললাম, হে আল্লাহর রাসূল! এই যে উসমান অনুমতিপ্রার্থী। তিনি বললেনঃ তাকে দরজা খুলে দাও এবং তার উপর কঠিন বিপদ আসবে এ কথা বলে তাকেও জান্নাতের সুসংবাদ জানাও। সহীহঃ সহীহ আদাবুল মুফরাদ, বুখারী ও মুসলিম। আবূ ঈসা বলেন, এ হাদীসটি হাসান সহীহ। এ হাদীস আবূ উসমান আন-নাহদী হতে একাধিক সনদে বর্ণিত হয়েছে। এ অনুচ্ছেদে জাবির ও ইবনু উমর (রাযিঃ) হতেও হাদীস বর্ণিত আছে। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Sahih), Al-Albani(Sahih), Bashar Awad Maarouf(Hasan Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih - Agreed Upon)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:14:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 20 &lt;/b&gt;  Hajj
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 894
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   রেওয়ায়ত ১৯২. নাফি’ (রহঃ) হইতে বর্ণিত, মুজাব্বার নামক কোন এক নিকট-আত্মীয়ের সঙ্গে আবদুল্লাহ ইবন উমর (রাঃ)-এর সাক্ষাৎ হয়। সে তাওয়াফে যিয়ারত করিয়া গিয়াছিল বটে তবে অজ্ঞতার দরুন মাথার চুল ছাঁটায় নাই বা কামায় নাই। তাহাকে তখন আবদুল্লাহ্ ইবন উমর (রাঃ) পুনরায় মক্কায় গিয়া চুল কামাইতে বা ছাটাইতে এবং পুনরায় তাওয়াফে যিয়ারত করিতে নির্দেশ দেন। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Mauquf Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:14:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 10 &lt;/b&gt;  The Book of Leading the Prayer (Al-Imamah)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 825
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । সুওয়ায়দ ইবনু নাসর (রহঃ) ... আবূ কাতাদা (রাঃ) সুত্রে নবী সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম থেকে বর্ণিত। তিনি বলেছেনঃ আমি সালাতে দাঁড়ালে শিশুর ক্রন্দন শুনতে পাই তখন আমি সালাত সংক্ষেপ করি, পাছে তার মাকে কষ্ট দিয়ে ফেলি। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Bukhari)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:14:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 10 &lt;/b&gt;  The Chapters on Divorce
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2089
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । আবূ ‘আবদুর রহমান (রহ.) থেকে বর্ণিত। এক ব্যক্তিকে তার পিতা অথবা তার মা তার স্ত্রীকে তালাক দেয়ার নির্দেশ দেয়। এদিকে সে শপথ করে বললো যে, সে তার স্ত্রীকে তালাক দিলে তাকে এক শত গোলাম দাসত্বমুক্ত করতে হবে। এমতাবস্থায় সে আবূ দারদা (রাঃ)-এর নিকট হাযির হলো। তখন তিনি চাশতের সালাত পড়ছিলেন এবং তিনি তা দীর্ঘায়িত করেন। আর যোহর ও আসরের মাঝেও তিনি সালাত পড়তেন। লোকটি তাকে তার ব্যাপারে জিজ্ঞেস করলে আবূ দারদা (রাঃ) বলেন, তোমার মানত পূর্ণ করো এবং তোমার পিতা-মাতার হুকুমও পালন করো। আবূ দারদা (রাঃ) আরও বলেন, আমি রসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম -কে বলতে শুনেছিঃ পিতা হচ্ছে জান্নাতের উত্তম দরজা। অতএব তুমি তোমার পিতা-মাতার অধিকার সংরক্ষণ করো কিম্বা ত্যাগ করো। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Isnaad Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:15:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 25 &lt;/b&gt;  The Book of Jihad
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3140
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   ঈসা ইন হিলাল হিমসী (রহঃ) ... আবু উমামা বাহিলী (রাঃ) থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, এক ব্যক্তি রাসূলুল্লাহ্ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এর কাছে এসে বললোঃ ঐ ব্যক্তি সম্বন্ধে আপনি কি বলেন, যে ব্যক্তি সম্পদ এবং সুনামের জন্য জিহাদ করে, তার জন্য কি রয়েছে? রাসূলুল্লাহসাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বললেন তার জন্য কিছুই নেই। তিনি তা তিনবার বললেন। রাসূলুল্লাহসাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম তাকে বললেন, তার জন্য কিছুই নেই। তারপর তিনি বললেনঃ আল্লাহ তাআলা খালেস আমল ব্যতীত, যা দ্বারা আল্লাহর সন্তুষ্টি ছাড়া আর কিছুই উদ্দেশ্য না হয়, আর কিছুই কবুল করেন না। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Hasan Sahih), Al-Albani(Hasan Sahih), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:16:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 31 &lt;/b&gt;  Business Transactions
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1297
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   রেওয়ায়ত ৮. আবদুর রহমান ইবন আওফ (রাঃ) জনৈক ক্রীতদাসীকে খরিদ করিলেন, পরে জানা গেল যে, উহার স্বামী রহিয়াছে। তাই তিনি উহাকে ফেরত দিলেন। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Mauquf Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:16:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 24 &lt;/b&gt;  The Chapters on Jihad
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2799
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । মিকদাম ইবনে মাদীকারিব (রাঃ) থেকে বর্ণিত। রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেনঃ শহীদের জন্য আল্লাহর নিকট ছয়টি বৈশিষ্ট্য রয়েছে। (১) তার দেহের রক্তের প্রথম ফোঁটাটি বের হতেই তিনি তাকে ক্ষমা করেন এবং জান্নাতে তার ঠিকানা তাকে দেখানো হয়, (২) কবরের আযাব থেকে তাকে রক্ষা করা হয়, (৩) (কিয়ামতের) ভয়ংকর ত্রাস থেকে সে নিরাপদ থাকবে; (৪) তাকে ঈমানের চাদর পরানো হবে; (৫) আয়তলোচনা হুরের সাথে তার বিবাহ দেয়া হবে এবং (৬) তার নিকট আত্মীয়দের মধ্য থেকে সত্তরজনের পক্ষে তাকে শাফা‘আত করার অনুমতি দেয়া হবে। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Hasan), Zubair Ali Zai(Isnaad Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:16:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 5 &lt;/b&gt;  Establishing the Prayer and the Sunnah Regarding Them
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 937
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । ইবনু উমার (রাঃ) থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, বৃষ্টিপাতের রাতে অথবা শীতের রাতে বায়ু প্রবাহ হলে রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এর ঘোষক ডেকে বলতেন, তোমরা তোমাদের আবাসস্থলে সালাত পড়ো। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Isnaad Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 13 &lt;/b&gt;  Divorce (Kitab Al-Talaq)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2211
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । আবূ তামীমাহ (রাযি.) সূত্রে বর্ণিত। তিনি তাঁর স্বগোত্রীয় এক ব্যক্তি থেকে বর্ণনা করেন, তিনি নবী সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম-এর কাছ থেকে শুনেছেন, তিনি এক ব্যক্তিকে তার স্ত্রীকে ‘হে আমার আদুরে বোন’ বলতে শুনে তাকে এরূপ সম্বোধন করতে নিষেধ করেছেন।[1] দুর্বল। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Daif), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Daif), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:17:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 12 &lt;/b&gt;  The Chapters on Business Transactions
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2213
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । উবাদা ইবনুস সামিত (রাঃ) থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম ফয়সালা করেছেন যে, খেজুর গাছের ফল তাবীরকারী পাবে, তবে ক্রেতা পূর্বেই শর্ত আরোপ করে থাকলে সে পাবে। আর ক্রীতদাসের মালও বিক্রেতার থাকবে। তবে ক্রেতা পূর্বেই শর্ত আরোপ করে থাকলে তা সে পাবে। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih Lighairihi), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 3 &lt;/b&gt;  The Book on Al-Witr
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 479
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   আবদুল্লাহ ইবনু আবী আওফা (রাঃ) হতে বর্ণিত আছে, তিনি বলেন, রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেনঃ যে ব্যক্তির আল্লাহ তা'আলার কাছে অথবা কোন আদম সন্তানের কাছে কোন প্রয়োজন রয়েছে সে যেন প্রথমে উত্তমরূপে ওযু করে, তারপর দুই রাকাআত নামায আদায় করে, তারপর আল্লাহ তা'আলার প্রশংসা করে এবং রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লামের প্রতি দরূদ ও সালাম পাঠ করে, তারপর এ দু'আ পাঠ করেঃ "লা ইলাহা ইল্লাল্লাহু ..... আরহামার রাহিমীন"। অর্থাৎ “আল্লাহ ছাড়া কোন ইলাহ নেই, তিনি ধৈর্যশীল ও মহামহিম। মহান আরশের মালিক আল্লাহ তা'আলা খুবই পবিত্র। সকল প্রশংসা সারা বিশ্বের প্রতিপালক আল্লাহ তা'আলার জন্য। (হে আল্লাহ!) আমি তোমার নিকট তোমার রহমত লাভের উপায়সমূহ, তোমার ক্ষমা লাভের কঠিন ওয়াদা, প্রত্যেক ভাল কাজের ঐশ্বর্য এবং সকল খারাপ কাজ হতে নিরাপত্তা চাইছি। হে মহা অনুগ্রহকারী! আমার প্রতিটি অপরাধ ক্ষমা কর, আমার প্রতিটি দুশ্চিন্তা দূর করে দাও এবং যে প্রয়োজন ও চাহিদা তোমার সন্তোষ লাভের কারণ হয় তা পরিপূর্ণ করে দাও।” অত্যন্ত দুর্বল, ইবনু মাজাহ (১৩৮৪) আবূ ঈসা বলেনঃ হাদীসটি গারীব। এ হাদীসের সনদ সম্পর্কে বিরূপ মন্তব্য রয়েছে। কেননা এ হাদীসের এক রাবী ফাইদ ইবনু আবদুর রহমান হাদীসশাস্ত্রে দুর্বল। ফাইদের উপনাম আবূল ওয়ারকা। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Very Daif), Al-Albani(Very Daif), Bashar Awad Maarouf(Daif), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:17:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 21 &lt;/b&gt;  The Book of Funerals
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1992
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । আমর ইবন যুরারা (রহঃ) ... আয়িশা (রাঃ) সুত্রে নবী সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, মুসলিমদের মধ্যে এমন কোন মৃত ব্যক্তি নেই যার উপর এমন একদল মানুষ জানাযার সালাত আদায় করে যাদের সংখ্যা একশতে পৌছে যায় আর যারা তার সম্পর্কে সুপারিশ করে তাদের সুপারিশ গ্রহন করা হবে না। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:17:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 20 &lt;/b&gt;  The Book of Qiyam Al-Lail (The Night Prayer) and Voluntary Prayers During the Day
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1707
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । হারুন ইবনু আব্দুল্লাহ (রহঃ) ... ইবনু আব্বাস (রাঃ) থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, রাসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম রাত্রে আট রাকআত (তাহাজ্জুদ) সালাত আদায় করতেন এবং তিন রাকআত বিতরের সালাত আদায় করতেন এবং ফজরের ফরয সালাতের পূর্বে দু’রাকআত (সুন্নাত) সালাত আদায় করতেন। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih Lighairihi), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:20:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 1 &lt;/b&gt;  The Book of Purification and its Sunnah
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 424
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । ইবনু উমার (রাঃ) থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এক ব্যাক্তিকে উযূ (ওজু/অজু/অযু) করতে দেখে বলেনঃ অপচয় করো না, অপচয় করো না। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Mawdu), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Mawdu), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:20:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 1 &lt;/b&gt;  The Book of Purification
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 131
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । মুহাম্মদ ইবনু আবদুল আ’লা (রহঃ) ... আমর ইবনু আমির (রহঃ) সূত্রে আনাস (রাঃ) থেকে বর্ণিত। রাসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এর নিকট পানির একটি ছোট পাত্র আনা হল এবং রাসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম উযূ (ওজু/অজু/অযু) করলেন। আমি (আমর) বললাম, নবীসাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম কি প্রত্যেক সালাত (নামায/নামাজ)-এর জন্য উযূ করতেন? তিনি বললেনঃ হ্যাঁ। আমর বললেনঃ আর আপনারা (সাহাবীগণ)? তিনি বললেঃ আমরা উযূ ভঙ্গ না হওয়া পর্যন্ত সালাত আদায় করতাম। তিনি (আমর) বলেনঃ আমরা একই উযূ দ্বারা একাধিক সালাত (নামায/নামাজ) আদায় করতাম। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Bukhari)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:20:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 31 &lt;/b&gt;  Chapters on Medicine
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3462
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । উম্মু কায়েস বিনতে মিহসান (রাঃ) থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, আমি আমার এক পুত্রসহ নবী সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম -এর নিকট প্রবেশ করলাম। তার আলজিহবায় ব্যথার দরুন তাতে আমি জোরে চাপ দিয়েছিলাম। তিনি বলেনঃ কেন তোমরা তোমাদের বাচ্চাদের আলজিহবার ব্যথায় এভাবে চাপ দিয়ে কষ্ট দাও? এই চন্দন কাঠ অবশ্যই তোমাদের ব্যবহার করা উচিত। কেননা তাতে সাত ধরনের নিরাময় আছে। আলজিহবার ব্যথায় নাকের ছিদ্রপথে তা প্রবেশ করাতে হবে এবং ফুসফুসের আবরক ঝিল্লীর প্রদাহে তা মুখের ভেতর ঢেলে দিতে হবে। ২/৩৪৬২(১)। আহমাদ ইবনে আমর ইবনুস সারহ-আবদুল্লাহ ইবনে ওয়াহব-ইউনুস-ইবনে শিহাব-উবায়দুল্লাহ-উম্মু বিনতে মিহসান (রাঃ) নবী সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম সূত্রেও পূর্বোক্ত হাদীসের অনুরূপ বর্ণিত হয়েছে। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih - Agreed Upon)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:20:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 15 &lt;/b&gt;  The Chapters on Charity
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2391
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । আবদুল্লাহ ইবনে আব্বাস (রাঃ) থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেনঃ যে ব্যক্তি দান করে তা পুনরায় ফেরত নেয়, সে কুকুরের সমতুল্য, যে বমি করে পুনরায় ফিরে এসে তা গলধঃকরণ করে। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih - Agreed Upon)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:22:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 5 &lt;/b&gt;  Prayer (Kitab Al-Salat): Voluntary Prayers
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1314
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । নবী সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এর স্ত্রী ‘আয়িশাহ্ (রাঃ) বর্ণনা করেন, রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেনঃ যে ব্যক্তি রাতে তাহাজ্জুদের সালাত আদায়ের ইচ্ছা করা সত্ত্বেও ঘুম তাকে পরাভূত করে দিলো, তার আমলনামায় রাতে সালাত আদায়ের সওয়াবই লিখা হবে। তার জন্য ঘুম সাদাকা হিসেবে গণ্য হবে।[1] সহীহ। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:22:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 17 &lt;/b&gt;  The Book of Praying for Rain (Al-Istisqa')
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1506
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । ইসহাক ইবনু মনসূর ও মুহাম্মাদ ইবনু মুসান্না (রহঃ) ... ইসহাক ইবনু আব্দুল্লাহ (রাঃ) থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, ওয়ালীদ ইবনু আকাবা (রাঃ) আমাকে ইবনু আব্বাস (রাঃ)-এর কাছে পাঠালেন, যেন আমি তাঁকে রাসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এর ইসতিস্কা সালাত সম্পর্কে জিজ্ঞাসা করি। তিনি বললেন, রাসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বিনয় ও মিনতির সাথে ছিন্ন বস্ত্রে বের হয়েছিলেন এবং তোমাদের এই খুৎবার ন্যায় খুতবা না দিয়ে দু'রাকআত সালাত আদায় করেছিলেন। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Hasan), Al-Albani(Hasan), Zubair Ali Zai(Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:22:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 45 &lt;/b&gt;  The Book of Oaths (qasamah), Retaliation and Blood Money
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 4710
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   আহমদ ইবন আমর ইবন সারহ (রহঃ) ... সাহল ইবন আবূ হাসমা (রাঃ) থেকে বর্ণিত। আবদুল্লাহ্ ইবন সাহল এবং মুহায়্যিসা তাঁদের অর্থ-কষ্টের দরুন খায়বরের দিকে রওয়ানা হন। পরে মুহায়্যিসার নিকট এক ব্যক্তি এসে বলেঃ আবদুল্লাহ্ ইবন সাহল নিহত হয়েছে। আর তাকে এক অতি অন্ধকার কূপে ফেলে দেয়া হয়েছে। একথা শুনে মুহায়্যিসা ইয়াহুদীদের নিকট গিয়ে জিজ্ঞাসা করলেনঃ আল্লাহর শপথ! তোমরা তাকে হত্যা করেছ। তারা বললোঃ আল্লাহর শপথ! আমরা তাকে হত্যা করিনি। মুহায়্যিসা সেখান থেকে রাসূলুল্লাহ্ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এর নিকট গিয়ে পূর্ণ ঘটনা বর্ণনা করলেন। এরপর মুহায়্যিসা, তার বড় ভাই হুয়ায়্যিসা এবং আবদুল্লাহ ইবন সাহল নবী সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এর কাছে আসলেন। মুহায়্যিসা, যিনি খায়বারে ছিলেন। আগে কথা বলতে চাইলে, রাসূলুল্লাহ্ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বললেনঃ বড়কে আগে কথা বলতে দাও। এরপর হুয়ারিসা কথা বললেন, তারপর বললেন, মুহায়্যিসা। সব শুনে রাসূলুল্লাহসাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বললেনঃ ইয়াহূদীদের উচিত তোমার ভাইয়ের দিয়াত আদায় করা, অন্যথায় তাদের বিরুদ্ধে যুদ্ধের ঘোষণা দেওয়া হবে। তারপর তিনি ইয়াহুদীদেরকে এ ব্যাপারে লিখলে তারা উত্তর দিল, আল্লাহর শপথ! আমরা হত্যা করিনি। এরপর রাসূলুল্লাহ্ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম হুয়ায়্যিসা, মুহায়্যিসা এবং আবদুর রহমানকে বললেনঃ আচ্ছা, এখন তোমরা শপথ করে তোমাদের ভাইয়ের হত্যার প্রমাণ দাও। তখন তাঁরা বললেনঃ না, আমরা শপথ করবো না। রাসূলুল্লাহসাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বললেনঃ তাহলে ইয়াহূদীরা কসম করে বলবে যে, আমরা হত্যা করিনি, তারা বললেনঃ ইয়া রাসূলাল্লাহ্! ইয়াহূদীরা তোমরা মুসলিম নয় (তারা মিথ্যা কসম করবে)। তখন রাসূলুল্লাহ্ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম নিজে তাদেরকে দিয়াত স্বরূপ একশত উট দিয়ে দেন। তারা উট নিয়ে তাদের বাড়িতে প্রবেশ করেন। সাহল, (রাঃ) বলেনঃ এর একটি লাল উটনী আমাকে পদাঘাত করেছিল। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih - Agreed Upon)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:23:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 13 &lt;/b&gt;  The Book of Forgetfulness (In Prayer)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1361
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । ইসহাক ইবনু ইবরাহীম (রহঃ) ... আয়িশা (রাঃ) থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, আমি রাসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম কে দাঁড়িয়ে ও বসে পানি পান করতে, খালি পায়ে ও জুতা পরিহিত অবস্থায় সালাত আদায় করতে এবং সালাত শেষে তার ডান দিক থেকে ও বাম দিক থেকে ফিরে বসতে দেখেছি। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih Isnaad), Al-Albani(Sahih Isnaad), Zubair Ali Zai(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:23:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 1 &lt;/b&gt;  The Book of Purification and its Sunnah
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 410
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । সাবিত ইবনু আবূ সাফিয়্যাহ আস-সুমালী (রহঃ) থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, আমি আবূ জাফার (রহঃ)-কে জিজ্ঞেস করে বললাম, আমার নিকট জাবির ইবনু আবদুল্লাহ থেকে হাদীস বর্ণনা করা হয়েছে যে, নবী সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম একবার করে উযূর অঙ্গ ধৌত করতেন? তিনি বলেন, হ্যাঁ। আমি বললাম, তিনি কি দুবার অথবা তিনবার করে উযূ (ওজু/অজু/অযু) অঙ্গ ধৌত করেছেন? তিনি বলেন, হ্যাঁ। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Daif), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Daif), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:24:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 26 &lt;/b&gt;  The Book of Marriage
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3262
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   আহমদ ইবন সাঈদ রি'বাতী (রহঃ) ... ইবন আব্বাস (রাঃ) থেকে বর্ণিত যে, রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেনঃ বিবাহিতা নারী তার ব্যাপারে নিজেই যথেষ্ট। আর কুমারী নারীর অনুমতি গ্ৰহণ করা হবে। তার অনুমতি হলো চুপ থাকা। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:24:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 49 &lt;/b&gt;  The Description of the Prophet, may Allah Bless Him and Grant Him Peace
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1685
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   রেওয়ায়ত ১৫. আবু জাফর কারী (রহঃ) বলিয়াছেন যে, তিনি আবদুল্লাহ ইবন উমর (রাঃ)-কে দাঁড়াইয়া পানি পান করিতে দেখিয়াছেন। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Mauquf Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:24:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 13 &lt;/b&gt;  The Book of Forgetfulness (In Prayer)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1216
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । কাসীর ইবনু উবায়দ (রহঃ) ... আবূ হুরায়রা (রাঃ) থেকে বর্ণিত যে, রাসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম (একদা) সালাতে দাঁড়ালেন আমরাও তাঁর সঙ্গে দাঁড়ালাম, তখন এক বেদুঈন সালাতরত অবস্থায় বলে উঠছেন, “ইয়া আল্লাহ! তুমি আমার এবং মুহাম্মাদ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এর উপর রহম কর, আর আমাদের সাথে আর কারোর উপর রহম করো না। রাসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম সালাম ফিরালে ঐ বেদুঈনকে বললেন, তুমি একটি প্রশস্ত বস্তুকে সংকুচিত করে দিলে। এর দ্বারা তিনি আল্লাহর রহমতকে বুঝিয়েছেন। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Isnaad Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:24:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 0 &lt;/b&gt;  The Book of the Sunnah
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 139
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । আবদুল্লাহ ইবনু মাসঊদ (রাঃ) থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম আমাকে বললেনঃ তোমার জন্য পর্দা (বাধা) তুলে নেয়া হয়েছে। তাই তুমি আমার নিকট এসে আমার গোপন কথা শুনতে পারো, যাবত না আমি তোমাকে নিষেধ করি। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:24:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 22 &lt;/b&gt;  The Book of Fasting
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2150
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । আব্দুল আলা ইবনু আবদুল ওয়াসিল (রহঃ) ... আবূ হুরায়রা (রাঃ) থেকে বর্ণিত। তিনি বলেনঃ রাসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন যে, তোমরা সাহারী খাও। কেননা সাহারীতে বরকত রয়েছে। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:25:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 29 &lt;/b&gt;   Chapters on Food
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3338
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । ইবনে আতা (রাঃ) থেকে তাঁর পিতার সূত্রে বর্ণিত। তিনি (আতা) বলেন, আবূ হুরায়রা (রাঃ) তার এলাকা অর্থাৎ উবাইনায় (ইউনা) যান। লোকেরা তার জন্য মিহি রুটি পরিবেশন করলে তিনি কেঁদে দিলেন এবং বললেন, রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম কখনও এরূপ রুটি দেখেননি। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Daif Isnaad), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Daif Isnaad), Shuaib Al Arnaut(Daif), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:25:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 38 &lt;/b&gt;  Chapters on the description of Paradise
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2547
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । আবদুল্লাহ ইবনু মাসউদ (রাযিঃ) হতে বর্ণিত, তিনি বলেন, আমরা একটি তাঁবুতে প্রায় চল্লিশজন লোক নবী সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম-এর সঙ্গে ছিলাম। রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম তখন আমাদেরকে বললেনঃ তোমরা কি এই কথায় সন্তুষ্ট যে, তোমরা জান্নাতীদের সংখ্যার এক-চতুর্থাংশ হবে? সমবেত সাহাবীগণ বললেন, হ্যাঁ। তিনি আবার বললেনঃ তোমরা কি এক-তৃতীয়াংশ সংখ্যক হতে খুশি আছো? তারা বললেন, হ্যাঁ। তিনি আবার বললেনঃ তোমরা কি অর্ধেক সংখ্যক হলে খুশি আছো? মুসলিম ব্যক্তি ছাড়া অন্য কেউ জান্নাতে প্রবেশ করতে পারবে না। তোমরা তো মুশরিকদের তুলনায় কালো ষাড়ের চামড়ায় সাদা লোমসদৃশ অথবা লাল ষাড়ের চামড়ায় কালো লোমসদৃশ। সহীহ, ইবনু মা-জাহ (৪২৮৩), বুখারী, মুসলিম। আবূ ঈসা বলেন, এই হাদীসটি হাসান সহীহ। ইমরান ইবনু হুসাইন ও আবূ সাঈদ আল-খুদরী (রাযিঃ) হতেও এই অনুচ্ছেদে হাদীস বর্ণিত আছে। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Sahih), Al-Albani(Sahih), Bashar Awad Maarouf(Hasan Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih - Agreed Upon)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:25:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 1 &lt;/b&gt;  Purification (Kitab Al-Taharah)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 291
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । ‘আয়িশাহ্ (রাঃ) সূত্রে বর্ণিত। তিনি বলেন, উম্মু হাবীবাহ (রাঃ) সাত বছর পর্যন্ত রক্ত প্রদরে আক্রান্ত ছিলেন। রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম তাঁকে গোসল করার নির্দেশ দিলে তিনি প্রত্যেক সালাতের জন্যই গোসল করতেন। আওযাঈ এরূপই বর্ণনা করেছেন। তাতে রয়েছেঃ ‘আয়িশাহ্ (রাঃ) বলেন, তিনি প্রত্যেক সালাতের জন্যই গোসল করতেন।[1] সহীহ : বুখারী। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Bukhari (327) Sahih Muslim (334))</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:26:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 5 &lt;/b&gt;  Establishing the Prayer and the Sunnah Regarding Them
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1224
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । ওয়াইল ইবনু হুজুর (রাঃ) থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, আমি নবী সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম -কে তাঁর রোগাক্রান্ত অবস্থায় তাঁর ডান পায়ের উপর বসে সালাত (নামায/নামাজ) আদায় করতে দেখেছি। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Shuaib Al Arnaut(Daif), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:26:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 6 &lt;/b&gt;  Chapters Regarding Funerals
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1497
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । আবূ হুরাইরাহ (রাঃ) থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, আমি রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম-কে বলতে শুনেছিঃ তোমরা মৃত ব্যক্তির জানাযার সালাত পড়াকালে তার জন্য একনিষ্ঠভাবে দু‘আ করো। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Hasan), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Hasan), Shuaib Al Arnaut(Hasan), Zubair Ali Zai(Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:26:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 2 &lt;/b&gt;  The Book on Salat (Prayer)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 354
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । ইবনু উমর (রাঃ) নবী সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লামের নিকট হতে বর্ণনা করেছেন, তিনি বলেছেনঃ “যখন রাতের খাবার উপস্থিত করা হয় এবং নামাযেরও ইকামাত দেওয়া হয় তখন প্রথমে খাবার খেয়ে নাও।” –সহীহ। বুখারী ও মুসলিম। ইমামের কিরাআতের শব্দ শুনার পরও ইবনু উমার (রাঃ) “প্রথমে খাবার খেয়ে নিতেন"। তিরমিয়ী বলেনঃ আমাদের ইহাইহা বর্ণনা করেছেন হান্নাদ, তিনি আব্দাহ হতে, তিনি উবাইদুল্লাহ হতে, তিনি নাফি হতে, তিনি ইবনু উমার হতে। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Zubair Ali Zai(Sahih - Agreed Upon)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:26:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 24 &lt;/b&gt;  The Book of Hajj
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2671
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   কুতায়বা (রহঃ) ... ইবন আব্বাস (রাঃ) থেকে বর্ণিত। তিনি বলেনঃ আমি নবী সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম-কে খুতবা দেয়ার সময় বলতে শুনেছি যে, মুহরিম ব্যক্তিদের মধ্যে যে তহবন্দ না পায়, সে পায়জামা পরিধান করতে পারে আর যে ব্যক্তি জুতা না পায়, সে মোজা পরিধান করতে পারে। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih - Agreed Upon)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:26:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 19 &lt;/b&gt;  The Chapters on Manumission (of Slaves)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2514
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । ইবনে উমার (রাঃ) থেকে বর্ণিত। নবী সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেনঃ মুদাববার (মৃতের) সম্পদের এক-তৃতীয়াশের অন্তভুক্ত। ইমাম ইবনে মাজা (রাঃ) বলেন, আমি উছমান ইবনে আবূ শায়বা (রাঃ) কে বলতে শুনেছি যে, ‘‘মুদাববার মৃতের (সম্পদের) এক-তৃতীয়াংশের অন্তর্ভূক্ত’’ শীর্ষক হাদীছটি ভুল। আবূ আবদুল্লাহ ইবনে মাজা (রাঃ) বলেন, এ হাদীসের কোন ভিত্তি নেই। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Mawdu), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Mawdu), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:27:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 1 &lt;/b&gt;  The Book of Purification
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 222
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । আমর ইবনু হিশাম (রহঃ) ... গুযায়ফ ইবনু হারিস (রহঃ) থেকে বর্ণিত। তিনি আয়িশা (রাঃ) কে জিজ্ঞাসা করেন যে, রাসুলুল্লাহসাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম রাতের কোন অংশে গোসল করতেন? তিনি বললেনঃ কোন সময় তিনি রাতের প্রথমভাগে গোসল করতেন আর কোন কোন সময় রাতের শেষভাগে গোসল করতেন। আমি বললাম, সকল প্রশংসা সেই আল্লাহর যিনি এই ব্যাপারে অবকাশ রেখেছেন। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:27:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 12 &lt;/b&gt;  The Chapters on Business Transactions
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2271
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । জাবির (রাঃ) থেকে বর্ণিত। রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেনঃ একটি পশু দু’টি পশুর বিনিময়ে নগদ ক্রয়-বিক্রয় করাতে কোন দোষ নেই। কিন্তু তিনি বাকীতে এরূপ লেনদেন করতে নিষেধ করেছেন। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih Hadith), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:27:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 24 &lt;/b&gt;  The Book of Hajj
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2983
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   ইয়াকূব ইবন ইবরহীম (রহঃ) ... জাবির (রাঃ) বর্ণনা করেন যে, রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম অবতরণ করেন অর্থাৎ সাফা হতে। যখন তাঁর পদযুগল ওয়াদীতে অবতরণ করে, তখন তিনি রমল করেন। আর যখন তিনি উপত্যকা অতিক্রম করেন, তখন তিনি হেঁটে চলেন। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:27:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 49 &lt;/b&gt;  Chapters on Virtues
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3630
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । আনাস ইবনু মালিক (রাযিঃ) হতে বর্ণিত আছে। তিনি বলেন, আবূ ত্বালহা আনসারী (রাযিঃ) তার সহধর্মিণী উম্মু সুলাইম (রাযিঃ)-কে বললেন, রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম-এর দুর্বল কণ্ঠস্বর শুনে আমি বুঝতে পারলাম, তিনি অতি ক্ষুধার্ত। তোমার নিকটে কি (খাবার) কিছু আছে? তিনি বললেন, হ্যাঁ আছে। উম্মু সুলাইম (রাযিঃ) কয়েকখানা যবের রুটি বের করলেন, তারপর নিজের একটি ওড়না বের করে তার একাংশে রুটি বাধলেন এবং তা আমার হাতে লুকিয়ে দেন এবং আমাকে ওড়নার অপরাংশ দেন, তারপর রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম-এর নিকট আমাকে পাঠান। আনাস (রাযিঃ) বলেন, আমি ঐসব নিয়ে তার লক্ষ্যে রাওয়ানা হলাম এবং রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম-কে মসজিদে বসা অবস্থায় পেলাম। সে সময় তার সঙ্গে আরো লোক ছিল। বর্ণনাকারী বলেন, আমি তাদের সম্মুখে গিয়ে দাঁড়ালাম। রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম প্রশ্ন করলেনঃ তোমাকে আবূ ত্বালহা পাঠিয়েছে কি? আমি বললাম, হ্যাঁ। তিনি বললেনঃ আহারের দাওয়াত? বর্ণনাকারী বলেন, হ্যাঁ। রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম তার সাথীদের বললেনঃ তোমরা উঠে দাঁড়াও। আনাস (রাযিঃ) বলেন, তারা প্রত্যেকে রওয়ানা হলেন। আর আমি তাদের সামনে সামনে চললাম এবং আবূ তালহা (রাযিঃ)-এর নিকট গিয়ে বিষয়টি অবহিত করলাম। আবূ ত্বালহা (রাযিঃ) বললেন, হে উম্মু সুলাইম! রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম তো লোকজন নিয়ে এসে পড়েছেন, কিন্তু তাদের সকলের আহার করানোর মত খাবার তো আমাদের নিকটে নেই। উম্মু সুলাইম (রাযিঃ) বললেন, আল্লাহ ও তার রাসূল তা ভাল করেই জানেন। আনাস (রাযিঃ) বলেন, আবূ তলিহা (রাযিঃ) এগিয়ে গিয়ে রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম-এর সঙ্গে দেখা করেন। রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম ও আবূ ত্বালহা (রাযিঃ) একসাথে বাড়ির অভ্যন্তরে প্রবেশ করলেন। রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বললেনঃ হে উম্মু সুলাইম! তোমার নিকট খাবার জিনিস যা কিছু আছে তা এখানে নিয়ে এসো। উম্মু সুলাইম (রাযিঃ) ঐ রুটিগুলো নিয়ে এলেন। রুটিগুলোকে রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম টুকরা টুকরা করার হুকুম দিলে তা টুকরা টুকরা করা হল। একটি চামড়ার পাত্র হতে উম্মু সুলাইম (রাযিঃ) তাতে ঘি ঢেলে দিয়ে তা তরকারীবৎ তৈরী করলেন। তারপর রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম আল্লাহ তা’আলার ইচ্ছানুযায়ী তাতে কিছু দু'আ-কালাম পাঠ করলেন এবং বললেনঃ দশজন করে আসতে বল। সুতরাং দশজনকে আহবান করা হল, তারা পেট ভরে আহার করে বের হয়ে গেলে তিনি পুনরায় বললেনঃ আরো দশজনকে আসতে বল। আবার দশজনকে আহবান করা হল। তারা পেট ভরে আহার করে বের হয়ে গেলে তিনি পুনরায় বললেনঃ আরো দশজনকে আসতে বল। সুতরাং আবার দশজনকে আহবান করা হল। এভাবে দলের প্রত্যেকে পেট ভরে আহার করলেন। দলে সর্বমোট সত্তর কিংবা আশিজন লোক ছিলেন। সহীহঃ বুখারী ও মুসলিম। আবূ ঈসা বলেন, এ হাদীসটি হাসান সহীহ। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Sahih), Al-Albani(Sahih), Bashar Awad Maarouf(Hasan Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih - Agreed Upon)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:27:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 42 &lt;/b&gt;  Model Behavior of the Prophet (Kitab Al-Sunnah)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 4622
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । হাম্মাদ (রহঃ) বলেন, আমি আইয়ূবকে বলতে শুনেছি, দু’ ধরণের লোক হাসান বাসরী (রহঃ)-এর উপর মিথ্যা অপবাদ দিচ্ছে। এক. তাকদীর অস্বীকারকারীরা, তাদের এরূপ মিথ্যা বলার কারণ হলো তাদের ধারণা, এরূপ প্রচারের মাধ্যমে সাধারণ মানুষকে সন্দেহের মধ্যে ফেলা যাবে। দুই. যারা তার ব্যাপারে অন্তরে শত্রুতা ও হিংসা রাখে। তারা বলে, তিনি কি এই এই বলেননি?[1] সহীহ। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih Lighairihi), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Isnaad Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:28:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 38 &lt;/b&gt;  Chapters on the description of Paradise
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2557
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । আবূ হুরাইরাহ (রাযিঃ) হতে বর্ণিত আছে যে, রাসূলুল্লাহ বলেছেনঃ কিয়ামত দিবসে আল্লাহ তা'আলা সমস্ত মানুষকে একটি ময়দানে একত্রিত করবেন, তারপর রাব্বুল আলামীন তাদের সামনে আত্মপ্রকাশ করে বলবেনঃ পৃথিবীতে যে যার অনুসরণ করতো, এখন কেন সে তার পদাঙ্ক অনুসরণ করবে না? অতএব, ক্রুশ পূজারীদের জন্য ক্রুশ, মূর্তি পূজারীদের জন্য মূর্তি, অগ্নি উপাসকদের জন্য আগুন উপস্থাপন করা হবে এবং সকলেই নিজ নিজ পূজনীয় মা’বুদদের সাথে চলবে। আর মুসলিমগণ তাদের জায়গাতেই থেকেই যাবে। রাব্বুল আলামীন তাদের সামনে প্রকাশিত হয়ে হয়ে বলবেনঃ তোমরা কেন ঐসব মানুষদের অনুসরণ করছে না? তারা বলবে, নাউযুবিল্লাহ মিনকা, নাউযুবিল্লাহ মিনকা (আল্লাহ তা'আলার নিকট আশ্রয় প্রার্থনা করছি)। আল্লাহ তা'আলাই আমাদের প্রভু। আর এটা আমাদের জায়গা। আমরা আমাদের প্রভুর সাক্ষাৎ পাবার পূর্বমুহুর্ত পর্যন্ত এ স্থান ছেড়ে যাবো না। তিনি তাদেরকে নির্দেশ দিবেন এবং তাদেরকে নিজ জায়গায় অটল রাখবেন। তারপর আল্লাহ তা'আলা অদৃশ্য হয়ে যাবেন। তিনি পুনরায় তাদের সামনে প্রকাশিত হয়ে বলবেন, তোমরা কেন ঐ সব মানুষের অনুসরণ করছে না? তারা বলবে, নাউযুবিল্লাহ মিনকা, নাউযুবিল্লাহ মিনকা, আল্লাহ আমাদের রব এবং এটা আমাদের অবস্থানস্থল। আমরা আমাদের রবের দেখা পাওয়ার পূর্ব মুহূর্ত পর্যন্ত এ জায়গা ছেড়ে যাবো না। তিনি তাদেরকে আদেশ দিবেন এবং স্বস্থানে দৃঢ় রাখবেন। সাহাবীগণ প্রশ্ন করলেন, হে আল্লাহর রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম আমরা কি আমাদের প্রভুর দেখা পাবো? তিনি বললেনঃ তোমাদের কি পূর্ণিমার রাতের চাঁদ দেখতে অন্যদেরকে কষ্ট দিতে হয়? তারা বললেন, না, হে আল্লাহর রাসূল! তিনি,বললেনঃ অনুরূপভাবে সে সময় তোমরা তাকে দেখার জন্য তোমাদের কাউকেও যন্ত্রণা দিতে হবে না। তারপর আল্লাহ তা'আলা আড়ালে চলে যাবেন। তিনি পুনরায় তাদের সামনে প্রকাশিত হয়ে নিজের পরিচিতি উপস্থাপন করে বলবেন? আমিই তোমাদের প্রভু। তোমরা আমার অনুসরণ কর। মুসলিমগণ উঠে দাড়াবে। চলার পথে পুলসিরাত স্থাপন করা হবে। তারা তা খুব সহজেই দ্রুতগামী ঘোড়া ও উটের মতো অতিক্রম করবে এবং এর উপরে তাদের ধ্বনি হবেঃ সাল্লিম সাল্লিম’ (হে আল্লাহ আমাদেরকে শান্তিতে রাখো)। জাহান্নামীরা অতিক্রম না করতে পেরে এখানেই থেকে যাবে। তাদের মধ্য হতে একটি দলকে জাহান্নামে নিক্ষেপ করা হবে এবং জাহান্নামকে প্রশ্ন করা হবে, তোর পেট ভরেছে কি? সে বলবে, আরো আছে কি? আবার আরেকটি দলকে জাহান্নামে নিক্ষেপ করা হবে এবং প্রশ্ন করা হবে, তোর পেট ভরেছে কি? সে বলবে, আরো আছে কি? এভাবে সমস্ত জাহান্নামীকে যখন জাহান্নামে নিক্ষেপ করা হবে, তখন দয়ালু প্ৰভু আল্লাহ তা'আলা তার পা এর উপর রাখবেন এবং এর এক অংশ আরেক অংশের সাথে সংকুচিত হয়ে যাবে। তিনি বলবেন, যথেষ্ট হয়েছে তো। জাহান্নাম বলবে, হ্যাঁ, যথেষ্ট হয়েছে, যথেষ্ট হয়েছে। এরপর আল্লাহ তা'আলা যখন জান্নাতীদেরকে জান্নাতে এবং জাহান্নামীদেরকে জাহান্নামে প্রবেশ করাবেন, তখন মৃত্যু'-কে গলায় কাপড় বেঁধে টেনে আনা হবে এবং জান্নাতী ও জাহান্নামীদের মাঝখানের প্রাচীরে রাখা হবে। তারপর ডেকে বলা হবে, হে জান্নাতীগণ! তারা ভয়ে ভয়ে আত্মপ্রকাশ করবে। তারপর বলা হবে, হে জাহান্নামীগণ! তারাও সুসংবাদ মনে করে শাফাআত লাভের আশায় আত্মপ্রকাশ করবে। তারপর জান্নাতী ও জাহান্নামীদেরকে প্রশ্ন করা হবে, তোমরা কি একে চিনো? জান্নাতী ও জাহান্নামীরা বলবে, হ্যাঁ আমরা একে চিনে ফেলেছি। এটা মৃত্যু যা আমাদের উপর নির্দিষ্ট করা হয়েছিল। তারপর মৃত্যুকে চিৎ করে শোয়ানো হবে এবং জান্নাত ও জাহান্নামের মধ্যকার প্রাচীরের উপর যবেহ করা হবে। তারপর বলা হবে, হে জান্নাতীগণ! তোমরা চিরকাল জান্নাতে থাকবে। এরপর আর মৃত্যু নেই। হে জাহান্নামীগণ! তোমরা চিরকাল জাহান্নামে থাকবে, এরপর আর মৃত্যু নেই। সহীহঃ তাখরীজ তাহাভীয়া (৫৭৬), হাদীসটি বুখারী ও মুসলিমে সংক্ষিপ্তভাবে আছে। আবূ ঈসা বলেন, এই হাদীসটি হাসান সহীহ। নবী সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম হতে আল্লাহ তা'আলার সাক্ষাৎ লাভ বিষয়ক এরকম অনেক হাদীস বর্ণিত আছে। মানুষ আল্লাহ তা'আলার সাক্ষাৎ লাভ করবে এবং (তার) পা বা একই রকম বিষয়েরও উল্লেখ আছে। সুফইয়ান সাওরী, মালিক ইবনু আনাস, ইবনু মুবারাক, সুফইয়ান ইবনু উআইনা ও ওয়াকী (রহঃ) প্রমুখ ইমামগণ এই জাতীয় বিষয় বর্ণনা করেছেন এবং বলেছেন, তা বর্ণনা করা যাবে এবং আমরা এগুলোতে বিশ্বাস করি। কিন্তু এগুলো কেমন হবে তা প্রশ্ন করা যাবে না। মুহাদ্দীসগণও এই মতামত গ্রহণ করেছেন যে, যেভাবে এই জাতীয় হাদীস বর্ণিত হয়ে এসেছে, ঠিক সেভাবেই বর্ণনা করা যাবে এবং এই বিষয়ের উপর বিশ্বাসও রাখতে হবে। কিন্তু এর ব্যাখ্যা করা যাবে না এবং সংশয় পোষণও করা যাবে না, তার হাত-পা এগুলো কেমন তাও বলা যাবে না। আলিমগণ এই অভিমতই অবলম্বন করেছেন। আর হাদীসে বর্ণিত হয়েছে “তিনি তাদের সামনে তার পরিচিতি উপস্থাপন করবেন"-এর তাৎপর্য এই যে, তিনি তাদের সামনে নিজের নূরের তাজাল্লী প্রকাশ করবেন। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Isnaad Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:28:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 1 &lt;/b&gt;  Purification (Kitab Al-Taharah)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 16
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । ইবনু ‘উমার (রাঃ) সূত্রে বর্ণিত। তিনি বলেন, নবী সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম পেশাব করছিলেন, এমতাবস্থায় তাঁর পাশ দিয়ে অতিক্রমকারী এক ব্যক্তি তাকে সালাম দিল। তিনি তার জবাব দিলেন না। ইমাম আবূ দাউদ (রহঃ) বলেন, ইবনু ‘উমার ও অন্যান্য সূত্রে বর্ণিত আছেঃ নবী সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম তায়াম্মুম করলেন, তারপর লোকটির সালামের জবাব দিলেন।[1] হাসান; মুসলিম। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Hasan), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Hasan), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Muslim (370))</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:28:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 2 &lt;/b&gt;  Prayer (Kitab Al-Salat)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 764
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । ইবনু জুবায়ির ইবনু মুত্বঈম হতে তাঁর পিতার সূত্রে বর্ণিত। তিনি রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম-কে কোন এক সালাত আদায় করতে দেখেছেন। বর্ণনাকারী ‘আমর বলেন, সেটা কোন সালাত ছিল (ফরয না নফল) তা আমার জানা নেই। তিনি (সালাত আদায়কালে) বলেছেন, ‘‘আল্লাহু আকবার কাবীরান, আল্লাহু আকবার কাবীরান, আল্লাহু আকবার কাবীরান, আলহামদু লিল্লাহি কাসীরান, আলহামদু লিল্লাহি কাসীরান, আলহামদু লিল্লাহি কাসীরান, ওয়া সুবহানাল্লাহি বুকরাতাও ওয়া আসীলা’’, (তিনবার) ‘‘আ‘উযু বিল্লাহি মিনাশ শাইত্বনির রাজীমি মিন নাফখিহি ওয়া নাফসিহি ওয়া হামযিহি।’’ বর্ণনাকারী (‘আমর ইবনু মুররাহ) বলেন, নাফখিহি হচ্ছে শয়তানের কবিতা, নাফসিহি হচ্ছে শয়তানের অহঙ্কার এবং হামযিহি হচ্ছে শয়তানের কুমন্ত্রণা।[1] দুর্বল : মিশকাত ৮১৭, ইরওয়া ৩৪২। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Daif), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Daif), Shuaib Al Arnaut(Hasan Lighairihi), Zubair Ali Zai(Isnaad Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:29:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 45 &lt;/b&gt;  The Book of Oaths (qasamah), Retaliation and Blood Money
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 4790
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   মুহাম্মাদ ইবন মা'মার (রহঃ) ... ইবন আব্বাস (রাঃ) বলেন, রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেনঃ যে ব্যাক্তি কোন দাঙ্গা-হাঙ্গামায় অথবা পাথর, কোড়া বা লাঠি ছোড়াছুড়ির মাঝে পড়ে নিহত হয়, তার দিয়াত হবে ভুলে হত্যার দিয়াত। আর যদি ইচ্ছাকৃতভাবে হত্যা হয়, তবে কিসাস ওয়াজিব হবে। আর যে ব্যক্তি কিসাসে প্রতিবন্ধকতা সৃষ্টি করে, তার উপর আল্লাহ্, ফেরেশতাগণ এবং সকল লোকের লানত। তার ফরয বা নফল কোন ইবাদতই হবে না। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:29:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 42 &lt;/b&gt;  Chapters on Seeking Permission
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2696
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । সাইয়্যার (রহঃ) হতে বর্ণিত, তিনি বলেন, আমি সাবিত আল-বুনানীর সাথে হাঁটছিলাম। তিনি কয়েকজন শিশুর পাশ দিয়ে চলার সময় তাদেরকে সালাম দিলেন এবং বললেন, কোন একদিন আমি আনাস (রাযিঃ)-এর সাথে ছিলাম। তিনি শিশুদের পাশ দিয়ে চলার সময় তাদেরকে সালাম দিলেন এবং বললেন, আমি রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম-এর সাথে ছিলাম। তিনি শিশুদের পাশ দিয়ে চলার সময় তাদেরকে সালাম দিয়েছেন। সহীহঃ বুখারী ও মুসলিম। আবূ ঈসা বলেন, এ হাদীসটি সহীহ। এ হাদীসটি সাবিত (রহঃ) হতে একাধিক বর্ণনাকারী বর্ণনা করেছেন। অন্য সূত্রেও আনাস (রাযিঃ) হতে এ হাদীস বর্ণিত আছে। কুতাইবা-জাফার ইবনু সুলাইমান হতে, তিনি সাবিত হতে, তিনি আনাস (রাযিঃ) হতে, তিনি নবীসাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম হতে এই সূত্রে উপরোক্ত হাদীসের সমার্থক হাদীস বর্ণিত আছে। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Bashar Awad Maarouf(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih - Agreed Upon)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:29:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 23 &lt;/b&gt;  The Book of Zakah
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2499
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   মুগীরা ইবন আব্দুর রহমান (রহঃ) ... আমর ইবন শুআয়ব (রহঃ) তার দাদা থেকে বর্ণনা করেন। তিনি বলেন, হেলাল (রাঃ) রাসূলুল্লাহ্ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এর কাছে স্বীয় মধুর উশর দশ ভাগের একভাগ অংশ নিয়ে আসলেন এবং 'সালাবাহ' নামক ময়দান তাঁর তত্ত্বাবধানে ছেড়ে দিতে আবেদন জানালেন। রাসূলুল্লাহ্ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম তা তাঁর তত্ত্বাবধানে ছেড়ে দিলেন। যখন উমর (রাঃ) খলীফা হলেন, তখন সুফইয়ান ইবন ওয়াহাব উমর ইবৃনুল খাত্তাব (রাঃ)-এর কাছে এ সম্বন্ধে জিজ্ঞাসা করে লিখে পাঠালেন। উমর ইবনুল খাত্তাব (রাঃ) (উত্তরে) লিখলেন যে, যদি সে রাসূলুল্লাহ্ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এর কাছে মধুর যে উশর (দশ ভাগের একভাগ) আদায় করত তা যদি তোমার কাছেও আদায় করে তাহলে 'সালাবাহ' তার তত্ত্বাবধানেই রেখে দাও। অন্যথায় সেগুলো তো ফুলে ফুলে বিচরণকারী মধুমক্ষিকা। যার ইচ্ছা সেই (ঐ মধু মক্ষিকার আহরিত মধু) খেতে পারবে। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Hasan), Al-Albani(Hasan), Zubair Ali Zai(Isnaad Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:29:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 29 &lt;/b&gt;  Divorce
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1245
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   রেওয়ায়ত ৮৫. হিশাম ইবন উরওয়া (রহঃ) তাহার পিতা হইতে বর্ণনা করেন যে, মিসওয়ার ইবন মাখরামা (রাঃ) তাহার নিকট বলিয়াছেনঃ সুবাইয়া আসলামিয়া তাহার স্বামীর ওফাতের কয়েক রাত্র পর সন্তান প্রসব করিলেন। রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম তাহাকে বলিলেনঃ তুমি হালাল হইয়া গিয়াছ, এখন যাহাকে ইচ্ছা বিবাহ করিতে পার। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:29:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 42 &lt;/b&gt;  Model Behavior of the Prophet (Kitab Al-Sunnah)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 4771
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । আব্দুল্লাহ ইবনু আমর (রাঃ) সূত্রে বর্ণিত। নবী সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেনঃ কারো সম্পদ অন্যায়ভাবে গ্রাস করার উপক্রম হলে এবং সে তা প্রতিরোধ করতে গিয়ে হত্যা হলে সে শহীদ বলে গণ্য হবে।[1] সহীহ। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Zubair Ali Zai(Isnaad Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:30:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 2 &lt;/b&gt;  Prayer (Kitab Al-Salat)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 518
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । আবূ হুরাইরাহ্ (রাঃ) সূত্রে বর্ণিত। তিনি বলেন, রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন...পূর্ববর্তী হাদীসের অনুরূপ। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Daif), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:30:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 11 &lt;/b&gt;  The Rites of Hajj (Kitab Al-Manasik Wa'l-Hajj)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1946
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । আবূ হুরাইরাহ (রাযি.) বলেন, আবূ বাকর (রাযি.) নহরের দিন আমাকে এরূপ ঘোষণা দিতে পাঠালেন যে, ‘এ বছরের পর আর কোনো মুশরিক হজ (হজ্জ) করতে পারবে না এবং কেউ উলঙ্গ হয়ে বায়তুল্লাহ তাওয়াফ করতে পারবে না।’ আর এই কুরবানীর দিনই হচ্ছে হজে (হজ্জে) আকবার এবং হজে (হজ্জে) আকবার হলো হজ (হজ্জ)।[1] সহীহ। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Bukhari (3177) Sahih Muslim (1347))</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:54:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 33 &lt;/b&gt;  Chapters On Al-Fitan
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2158
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । আবূ উমামা ইবনু সাহল ইবনু হুনাইফ (রাঃ) হতে বর্ণিত আছে, তিনি বলেন, উসমান (রাঃ) বিদ্রোহীদের দ্বারা বাড়ীতে অবরুদ্ধ থাকাকালে (বিদ্রোহীদের) বলেন, আমি আল্লাহর শপথ করে তোমাদেরকে বলছিঃ তোমরা কি জান যে, রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেনঃ “তিনটি অপরাধের কোন একটি ব্যতীত মুসলিম ব্যক্তিকে খুন করা হালাল নয়? বিয়ে করার পর যিনা করা, ইসলাম কুবুল করার পর ধর্মত্যাগী হওয়া এবং কোন ব্যক্তিকে অন্যায়ভাবে খুন করা। এগুলোর যে কোন একটি অপরাধের কারণে মৃত্যুদণ্ড প্রদান করা যায়"। আল্লাহর শপথ। আমি জাহিলী আমলেও যিনা করিনি এবং ইসলাম কুবুলের পরেও নয়। আমি রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লামের নিকট যেদিন আনুগত্যের শপথ (বাই’আত) গ্রহণ করেছি সেদিন হতে ধর্মত্যাগীও হইনি। আর এরূপ কোন প্রাণও আমি হত্যা করিনি যার হত্যা আল্লাহ তা'আলা অবৈধ করেছেন। আমাকে কি কারণে তোমরা হত্যা করবে। সহীহ, ইবনু মা-জাহ (২৫৩৩), বুখারী, মুসলিম। আবূ ঈসা বলেন, ইবনু মাসউদ, আইশা ও ইবনু আব্বাস (রাঃ) হতেও এ অনুচ্ছেদে হাদীস বর্ণিত আছে। এ হাদীসটি হাসান। এ হাদীসটি ইয়াহইয়া ইবনু সাঈদ হতে হাম্মাদ ইবনু সালামা মারফুরূপে বর্ণনা করেছেন। আর এ হাদীসটি ইয়াহইয়া ইবনু সাঈদ হতে ইয়াহইয়া ইবনু সাঈদ আল-কাত্তানসহ একাধিক বর্ণনাকারী মাওকুফভাবে বর্ণনা করেছেন, মারফুভাবে নয়। উসমান (রাঃ)-এর বরাতে রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম হতে একাধিকসূত্রে এ হাদীসটি বর্ণিত আছে। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Isnaad Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:54:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 5 &lt;/b&gt;  Establishing the Prayer and the Sunnah Regarding Them
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1294
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । সা’দ (রাঃ) থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, নবী সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম পদব্রজে ঈদগাহে যেতেন এবং পদব্রজেই ঈদগাহ থেকে ফিরে আসতেন। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Hasan), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Hasan), Shuaib Al Arnaut(Hasan Lighairihi), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:55:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 1 &lt;/b&gt;  The Book of Purification
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 115
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । মুহাম্মদ ইবনু আদম (রহঃ) ... আবূ হাইয়াহ ওয়াদায়ী (রাঃ) থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, আমি আলী (রাঃ) কে উযূ (ওজু/অজু/অযু) করতে দেখেছি। তিনি তিনবার উভয় হাতের কবজি পর্যন্ত ধৌত করেন, তিনবার কুলি করেন, তিনবার নাক পরিষ্কার করেন, তিনবার মুখমন্ডল ধৌত করেন এবং তিনবার উভয় হাত কনুই পর্যন্ত ধৌত করেন। পরে মাথা মসেহ করেন এবং উভয় পা তিনবার করে ধৌত করেন এবং বলেনঃ এটাই রাসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এর উযূ। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:55:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 47 &lt;/b&gt;  Chapters on Tafsir
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3319
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । আবদুল ওয়াহিদ ইবনু সুলাইম (রহঃ) বলেন, 'আত্মা ইবনু আবী রাবাহ (রাহঃ)-এর সঙ্গে আমি মক্কায় পৌছে দেখা করলাম। তাকে আমি বললাম, হে আবূ মুহাম্মাদ! এখানে আমাদের কিছু লোক তাকদীর স্বীকার করে না। আত্বা (রাহঃ) বলেন, ওয়ালীদ ইবনু উবাদাহ ইবনুস সামিত (রাহঃ)-এর সঙ্গে দেখা করলে তিনি বলেন, আমার বাবা আমার নিকট রিওয়ায়াত করেন যে, রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম-কে আমি বলতে শুনেছিঃ সর্বপ্রথম আল্লাহ তা'আলা কলম সৃষ্টি করেছেন। অতঃপর তিনি কলমকে বললেন, লিখ। তখন কলম লিখতে শুরু করে এবং অনন্তকাল পর্যন্ত যা কিছু ঘটবে তা লিপিবদ্ধ করে। সহীহঃ ২১৫৫ নং হাদীস পূর্বে বর্ণিত হয়েছে। হাদীসে সংশ্লিষ্ট একটি ঘটনা রয়েছে। আবূ ঈসা বলেন, এটি হাসান সহীহ গারীব হাদীস। ইবনু আব্বাস (রাযিঃ) হতেও এ অনুচ্ছেদে হাদীস বর্ণিত আছে। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Sahih), Al-Albani(Sahih), Bashar Awad Maarouf(Hasan Sahih), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:55:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 1 &lt;/b&gt;  Purification (Kitab Al-Taharah)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 109
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । আবূ আলকামাহ্ সূত্রে বর্ণিত। ‘উসমান (রাঃ) অযুর জন্য পানি চাইলেন। পানি আনা হলে তিনি ডান হাত দিয়ে বাম হাতে পানি নিয়ে উভয় হাত কব্জি পর্যন্ত ধুলেন। এরপর তিনবার কুলি করলেন এবং নাকে পানি দিলেন। অন্যান্য অঙ্গ তিনবার করে ধুলেন ও মাথা মাসাহ্ করলেন। অবশেষে উভয় পা ধুয়ে বললেন, আমি রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম-কে এভাবেই অযু করতে দেখেছি, যেরূপ তোমরা আমাকে অযু করতে দেখলে। অতঃপর বর্ণনাকারী যুহরীর বর্ণিত হাদীসের অনুরূপ পূর্ণাঙ্গ হাদীস বর্ণনা করেন।[1] হাসান সহীহ। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Hasan Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Hasan Sahih), Zubair Ali Zai(Isnaad Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:55:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 1 &lt;/b&gt;  The Book on Purification
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 66
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । আবু সাঈদ খুদরী (রাঃ) হতে বর্ণিত আছে, তিনি বলেন, প্রশ্ন করা হল, হে আল্লাহর রাসূল! আমরা কি বীরে বুযাআহ নামক কূপের পানি দিয়ে ওযু করতে পারি? এটা এমন একটি কূপ যাতে হয়েযের ন্যাকড়া, (মরা কুকুর) ও আবর্জনা ফেলা হয়। রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু 'আলাইহি ওয়াসাল্লাম বললেনঃ “পানি পাক, কোন জিনিসই তাকে নাপাক করতে পারে না।” —সহীহ। মিশকাত— (৪৭৮), সহীহ আবু দাউদ- (৫৯)। আবু ঈসা বলেন, এটা হাসান হাদীস I আবু উসামা এটাকে উত্তম সনদে উল্লেখ করেছেন। কেউ এটাকে তার চেয়ে উত্তম সনদে বর্ণনা করেননি। হাদীসটি একাধিক সনদে আবু সাঈদ (রাঃ) হতে বর্ণিত হয়েছে। এ অনুচ্ছেদে ইবনু আব্বাস ও আয়িশাহ (রাঃ) হতে বর্ণিত হাদীসও রয়েছে। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Sahih), Al-Albani(Sahih), Bashar Awad Maarouf(Hasan), Zubair Ali Zai(Isnaad Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:56:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 44 &lt;/b&gt;  The Book of Financial Transactions
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 4671
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   ইসহাক ইবন ইব্রাহীম ও হুমায়দ ইবন মাসআদা (রহঃ) ... আবদুল্লাহ ইবন উমর (রাঃ) থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, রাসূলুল্লাহ্ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম মাদীর সাথে নরের পাল দেয়ার পর বিনিময় গ্রহণ করতে নিষেধ করেছেন। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Bukhari)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:56:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 48 &lt;/b&gt;  The Book of Adornment
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 5112
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   কুতায়বা (রহঃ) ... আবূ রায়হানা (রাঃ) থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, আমার নিকট সংবাদ পৌছেছে যে, রাসূলুল্লাহ্ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম দাঁত চিকন করা এবং শরীরে দাগ লাগানো নিষেধ করেছেন। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:57:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 14 &lt;/b&gt;  The Book of Jumu'ah (Friday Prayer)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1386
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । মুহাম্মাদ ইবনু মানসূর (রহঃ) ... আবূ হুরায়রা (রাঃ) থেকে বর্ণিত। তিনি অত্র হাদীসকে সনদ সুত্রে রাসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম পর্যন্ত পৌছিয়েছেন। নবী সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেন যে, যখন জুমু'আর দিন হয় মসজিদের দরজা সমুহের প্রত্যেক দরজায় ফেরেশতাগণ বসে থাকেন। তারা মর্যাদা অনুযায়ী আগমনকারীদের নাম লিখে নেন। প্রথম আগমনকারীর নাম প্রথমে, যখন ইমাম খুতবা দেওয়ার জন্য বের হয়ে আসেন তখন তাঁদের খাতা বন্ধ করে দেওয়া হয় এবং তাঁরা খুতবা শুনতে থাকেন। অতএব, সূর্য পশ্চিম দিগন্তে হেলে যাওয়ার পর জুম’আয় প্রথম আগমনকারী একটি উট সাদাকাকারীর ন্যায়, তারপর আগমনকারী একটি গরু সাদাকাকারীর ন্যায়, তারপর আগমনকারী একটি ভেড়া সাদাকাকারীর ন্যায় সওয়াব পাবে। এমনকি তিনি মুরগি এবং ডিমের কথাও উল্লেখ করেছিলেন। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Muslim)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:57:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 10 &lt;/b&gt;  The Chapters on Divorce
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2018
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । ‘আবদুল্লাহ্ ইবনু ‘উমার (রাঃ) থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, রসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেনঃ আল্লাহর নিকট সর্বাধিক ঘৃণ্য বৈধ কাজ হচ্ছে তালাক। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Daif), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Daif), Shuaib Al Arnaut(Daif), Zubair Ali Zai(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:57:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 16 &lt;/b&gt;  Sacrifice (Kitab Al-Dahaya)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2814
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । সাওবান (রাঃ) সূত্রে বর্ণিত। তিনি বলেন, রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম সফরে কুরবানী করেন এবং বলেনঃ হে সাওবান! আমাদের জন্য বকরীর গোশতগুলো তৈরী করো। সাওবান (রাঃ) বলেন, মদীনায় পৌঁছা পর্যন্ত তাঁকে এ গোশত খাওয়াতে থাকি। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Muslim (1975))</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:02:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 0 &lt;/b&gt;  The Book of the Sunnah
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 4
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । ইবনু উমার (রাঃ) রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম-এর নিকট কোন হাদীস শুনলে, তাতে তিনি নিজের পক্ষ থেকে কম-বেশি করতেন না। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Isnaad Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:02:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 47 &lt;/b&gt;  Chapters on Tafsir
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3134
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । ইবনু আব্বাস (রাযিঃ) হতে বর্ণিত, আল্লাহ তা'আলার বাণীঃ “তোমাকে আমরা চাক্ষুষভাবে যা দেখালাম তা এই লোকদের জন্য একটি পরীক্ষার বস্তু বানিয়ে রেখেছি”— (সূরা বনী ইসরাঈল ৬০)। আয়াতে উল্লেখিত “রুইয়া” প্রসঙ্গে ইবনু আব্বাস (রাযিঃ) বলেন, এটা ছিল চাক্ষুস দর্শন। নবী সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লামকে রাতের বেলা (মিরাজের সময়) বাইতুল মাকদিসে নিয়ে গিয়ে তা (যাবতীয় নিদর্শন) দেখানো হয়েছিল। বর্ণনাকারী বলেন, "কুরআনে উল্লেখিত অভিশপ্ত গাছটি"- (সূরা বনী ইসরাঈল ৬০) হল যাক্কুম গাছ। সহীহঃ বুখারী (৪৭১০) আবূ ঈসা বলেন, এ হাদীসটি হাসান সহীহ। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Sahih), Al-Albani(Sahih), Bashar Awad Maarouf(Hasan Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Bukhari)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:03:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 21 &lt;/b&gt;  Jihad
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 994
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   রেওয়ায়ত ৩৭. মালিক (রহঃ) বলেনঃ আহলে ইলম হইতে তাঁহার নিকট রেওয়ায়ত পৌছিয়াছে যে, তাঁহারা বলিতেন, আল্লাহ্‌র রাহের শহীদগনকে গোসল করান বা তাঁহাদের কাহারও জানাযা পড়া ঠিক নহে। বরং যে কাপড়ে শহীদ হইয়াছেন সেই কাপড়েই তাঁহাদিগকে দাফন করা উচিত। মালিক (রহঃ) বলেন, ইহা যুদ্ধের ময়দানে নিহত শহীদগনের হুকুম। আর যুদ্ধের ময়দান হইতে জীবিত আনার পর বাড়ি আসিয়া আল্লাহ্‌র ইচ্ছায় কিছুক্ষন বা কিছু কাল পর যাহাদের মৃত্যু হয় তাঁহাদিগকে গোসল দেওয়া হইবে এবং তাঁহাদের জানাযাও পড়া হইবে। উমর ইবন খাত্তাব (রাঃ) এর বেলায়ও এরূপ করা হইয়াছিল। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Mauquf Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:03:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 14 &lt;/b&gt;  Fasting (Kitab Al-Siyam)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2389
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । নবী সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম-এর স্ত্রী ‘আয়িশাহ্ (রাঃ) সূত্রে বর্ণিত। একদা এক ব্যক্তি দরজায় দাঁড়ানো অবস্থায় রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম-কে জিজ্ঞেস করলো, হে আল্লাহর রাসূল! আমি নাপাক অবস্থায় ভোর করেছি এবং আমি সওম পালনের ইচ্ছা রাখি। রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বললেনঃ আমিও (কখনো) নাপাক অবস্থায় ভোর করি এবং সওম পালনের ইচ্ছা রাখি। তাই আমি গোসল করে সওম পালন করি। লোকটি বললো, হে আল্লাহর রাসূল! আপনি আমাদের মতো নন। আল্লাহ আপনার আগের ও পরের সকল গুনাহ ক্ষমা করে দিয়েছেন। এ কথা শুনে রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম অসুন্তুষ্ট হয়ে বললেনঃ আল্লাহর শপথ! আমি আশা করি যে, নিশ্চয় আমি আল্লাহকে তোমাদের সকলের চেয়ে অধিক ভয় করবো এবং যা আমি অনুসরণ করবো তার মাধ্যমে তোমাদের চেয়ে অধিক প্রিয় হবো।[1] সহীহ। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Isnaad Sahih Sahih Muslim (1110))</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:03:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 6 &lt;/b&gt;  Chapters Regarding Funerals
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1546
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । ‘আয়িশাহ্ (রাঃ) থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, আমি নবী সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম -কে হারিয়ে ফেললাম (বিছানায় পেলাম না)। তিনি গারাকাদে বাকিতে গিয়েছিলেন। তিনি সেখানে বলেনঃ ‘‘হে কবরবাসি মু’মিনগণ! তোমাদের উপর শান্তি বর্ষিত হোক। তোমরা আমাদের জন্য অগ্রগামী এবং নিশ্চয় আমরা তোমাদের সাথে মিলিত হবো। হে আল্লাহ্! তাদের পুরস্কার থেকে আমাদের বঞ্চিত করো না এবং তাদের পরে আমাদের বিপদে ফেলো না।’’ তাদের পুরস্কার থেকে আমাদের বঞ্চিত করো না এবং তাদের পরে আমাদের বিপদে ফেলো না। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Daif), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Daif), Shuaib Al Arnaut(Daif), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:03:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 33 &lt;/b&gt;  Etiquette
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3744
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । আবূ বাকর (রাঃ) থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, এক ব্যক্তি রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম -এর সামনে আরেক ব্যক্তির প্রশংসা করলো। রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেনঃ তোমার জন্য দুঃখ হয়, তুমি তোমার সাথীকে হত্যা করলে। তিনি কথাটি কয়েকবার বললেন। অতঃপর তিনি বলেনঃ তোমাদের কেউ যদি তার ভাইয়ের প্রশংসা করতে চায়, তবে সে যেন বলে, আমি এরূপ ধারণা করি। আমি আল্লাহর নিকট কারো সাফাই গাওয়ার অধিকারী নই। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih - Agreed Upon)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:03:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 43 &lt;/b&gt;  General Behavior (Kitab Al-Adab)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 4973
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । যায়িদ ইবনু আরকাম (রাঃ) সূত্রে বর্ণিত। নবী সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম তাদের উদ্দেশ্যে ভাষণ দিলেন এবং শুরুতে বললেন, আম্মা বা‘দ (অতঃপর)।[1] সহীহ। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Muslim (2408))</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:04:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 24 &lt;/b&gt;  The Book of Hajj
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3078
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   মুহাম্মদ ইবন আবদুল আ'লা (রহঃ) ... কাতাদা (রহঃ) বলেনঃ আমি আবূ মিজলাজকে বলতে শুনেছি, তিনি বলেন, আমি ইবন আব্বাস (রাঃ)-কে জামরা সম্বন্ধে কিছু জিজ্ঞাসা করলে তিনি বলেন, রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম ছয়টি কংকর নিক্ষেপ করেন না সাতটি নিক্ষেপ করেন, তা আমার জানা নেই। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Isnaad Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:04:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 21 &lt;/b&gt;  Funerals (Kitab Al-Jana'iz)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3132
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । ‘আব্দুল্লাহ ইবনু জা‘ফর (রাঃ) সূত্রে বর্ণিত। তিনি বলেন, রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বললেনঃ তোমরা জা‘ফরের পরিবারের জন্য খাবার তৈরী করো। কারণ তাদের কাছে এমন দুঃসংবাদ এসেছে যা তাদেরকে ব্যস্ত রাখবে। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Hasan), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Hasan), Shuaib Al Arnaut(Hasan Lighairihi), Zubair Ali Zai(Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:04:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 29 &lt;/b&gt;  Chapters On Inheritance
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2099
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । ইমরান ইবনু হুসাইন (রাঃ) হতে বর্ণিত আছে, তিনি বলেন, এক ব্যক্তি রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লামের নিকটে এসে বলল, আমার এক ছেলে (নাতি) মারা গেছে। তার রেখে যাওয়া সম্পদের আমি কি অংশ পাব? তিনি বললেনঃ তুমি এক-ষষ্ঠাংশ পাবে। লোকটি যখন চলে যাচ্ছিল, তিনি তাকে ডেকে বললেনঃ তুমি আরো এক-ষষ্ঠাংশ পাবে। সে যখন আবার চলে যাচ্ছিল, তিনি তাকে ডেকে বলেনঃ পরবর্তী এক-ষষ্ঠাংশ তোমার জন্য অতিরিক্ত রিযিকস্বরূপ (অতিরিক্ত ওয়ারিস থাকলে তুমি তা পেতে না)। যঈফ, যঈক আবূ দাউদ (৫০০) আবূ ঈসা বলেন, এ হাদীসটি হাসান সহীহ। এ অনুচ্ছেদে মাকিল ইবনু ইয়াসার (রাঃ) হতেও হাদীস বর্ণিত আছে। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Daif), Al-Albani(Daif), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:04:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 33 &lt;/b&gt;  The Book of ar-Ruqba
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3716
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   মুহাম্মাদ ইবন আবদুল্লাহ ইবন ইয়াযীদ (রহঃ) ... যায়দ ইবন সাবিত (রাঃ) থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেনঃ উমরা ওয়ারিসদের জন্য। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih Isnaad), Al-Albani(Sahih Isnaad), Zubair Ali Zai(Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 16:14:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 28 &lt;/b&gt;  The Book of Horses, Races and Shooting
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3581
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   হুমায়দ ইবন মাস'আদা (রহঃ) ... আবদুল্লাহ্ ইবন উবায়দুল্লাহ্ ইবন আব্বাস থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, (একদা) আমি ইবন আব্বাস (রাঃ)-এর নিকট ছিলাম, তখন এক ব্যক্তি তার নিকট জিজ্ঞাসা করলোঃ রাসূলুল্লাহ্সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম কি জুহর এবং আসরে কিরাআত পড়তেন? তিনি বললেনঃ (পড়তেন) না। সে ব্যক্তি বললঃ হয়তো মনে মনে পড়তেন। তিনি বললেনঃ তোমার মাথা, এ তো প্রথম অপেক্ষা মন্দ। রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম আল্লাহর বান্দা ছিলেন। আল্লাহ্ তা'আলা তাঁকে যা আদেশ করেছেন, তিনি তা পৌঁছে দিয়েছেন, আল্লাহর কসম! তিনি আমাদেরকে বিশেষ কিছু বলেন নি, কিন্তু আমাদেরকে তিনটি কাজের নির্দেশ দিয়েছেনঃ ১. আমরা যেন পূর্ণরূপে উযূ করি, ২. আমরা যেন সাদকার মাল না খাই, আর ৩. আমরা যেন গাধাকে ঘোড়ার উপর না চড়াই। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 16:15:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 51 &lt;/b&gt;  The Book of Drinks
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 5624
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   মাহমূদ ইবন গায়লান (রহঃ) ... ইবন উমর (রাঃ) থেকে বর্ণিত, রাসূলুল্লাহ্ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লামকদুর খোল ব্যবহার নিষেধ করেছেন। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Muslim)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 16:15:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 22 &lt;/b&gt;  The Book of Fasting
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2192
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । মুহাম্মাদ ইবনু জাবালা (রহঃ) ... উরওয়া ইবনু যুবায়র (রাঃ) থেকে বর্ণিত যে, রাসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এর সহধর্মীনী আয়িশা (রাঃ) তাকে অবহিত করেছেন, রাসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম ফরযের নির্দেশ দেওয়া ব্যতীতই লোকদেরকে তারাবীহর সালাতের ব্যাপারে উৎসাহিত করতেন এবং বলতেন, যে ব্যাক্তি আল্লাহ তা'আলার উপর দৃঢ় বিশ্বাস রেখে সওয়াবের নিয়তে তারাবীর সালাত আদায় করবে তার পূর্বের সমস্ত (সগীরা) গুনাহ ক্ষমা করে দেয়া হবে। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Hasan Sahih), Al-Albani(Hasan Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:02:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 24 &lt;/b&gt;  The Chapters on Jihad
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2777
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । আবূ দারদা (রাঃ) থেকে বর্ণিত। রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেনঃ একটি নৌযুদ্ধ দশটি স্থলযুদ্ধের সমতুল্য। আর সমুদ্রে যার মাথাঘুরানি হবে সে মহান আল্লাহর রাস্তায় রক্তে রঞ্জিত (নিহত) ব্যক্তির সমতুল্য। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Daif), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Daif), Shuaib Al Arnaut(Sanad Daif), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:03:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 7 &lt;/b&gt;  Fasting
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1700
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । হাফসা (রাঃ) থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেনঃ যে ব্যক্তি রাত থাকতে ফরয রোযার নিয়াত করলো না তার রোযা হয়নি। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:03:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 27 &lt;/b&gt;  The Book of Divorce
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3557
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   আলী ইবন হুজর (রহঃ) ... নাফে' (রহঃ) থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, ইবন উমর (রাঃ)-এর নিকট যখন ঐ ব্যক্তি সম্বন্ধে জিজ্ঞাসা করা হলো, যে তার স্ত্রীকে হায়েয অবস্থায় তালাক দিয়ে দেয়। তিনি বললেনঃ ঐ ব্যক্তির এক অথবা দুই তালাক দেয়ার অবস্থায় রাসূলুল্লাহ্ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেন, সে ব্যক্তি নিজের স্ত্রীকে ফিরিয়ে নেবে বরং অন্য হায়েয আসা পর্যন্ত তাকে রাখবে, সে পাক হলে তাকে সহবাসের পূর্বে তালাক দেবে; আর যদি সে তিন তালাক একত্রে দিয়ে থাকে, তবে আল্লাহ্ তা'আলা তাকে যে আদেশ করেছেন, সে তা আমান্য করলো। [তাহক্বীকঃ সহীহ।] ৩৫৬২. ইউসুফ ইবন ঈসা মারওয়ায়ী (রহঃ) ... ইবন উমর (রাঃ) থেকে বর্ণিত যে, তিনি তাঁর স্ত্রীকে হয়েয অবস্থায় তালাক দেন। এরপর রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম তাকে নির্দেশ দিলে তিনি তাকে ফিরিয়ে নেন। [তাহক্বীকঃ সহীহ।] ৩৫৬৩. আমর ইবন আলী (রহঃ) ... ইবন তাউস (রহঃ) তাঁর পিতা থেকে বর্ণনা করেন, তিনি শুনেছেন, আবদুল্লাহ ইবন উমরকে ঐ ব্যক্তি সম্বন্ধে প্রশ্ন করা হলো, যে তাঁর স্ত্রীকে হায়েয অবস্থায় তালাক দিয়েছিল। তিনি বললেনঃ তুমি কি আবদুল্লাহ ইবন উমরকে চিন? সে বললোঃ হ্যা। তিনি বললেনঃ তিনি তার স্ত্রীকে হায়েয অবস্থায় তালাক দেন, পরে উমর (রাঃ) রাসূলুল্লাহ্ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এর নিকট এসে এ সংবাদ দিলে তিনি তাকে ফিরিয়ে নিতে আদেশ করেন, পাক হওয়া পর্যন্ত । রাবী বলেনঃ এর অধিক বর্ণনা করতে আমি তাকে শুনিনি। [তাহক্বীকঃ সহীহ। ইরওয়া ৭/১৩০।] ৩৫৬৪. আবদ ইবন আবদুল্লাহ (রহঃ) ... ইবন আব্বাস (রাঃ) সূত্রে উমর (রাঃ) থেকে বর্ণিত যে, রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম হাফসা (রাঃ)-কে তালাক দেন, পরে তিনি তাঁকে ফিরিয়ে নেন। আল্লাহ্ সম্যক অবগত। [তাহক্বীকঃ সহীহ। ইবন মাজাহ ২০১৬।] &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Muslim)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:03:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 22 &lt;/b&gt;  The Book of Fasting
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2378
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । ইবরাহীম ইবনু হাসান (রহঃ) ... আবদুল্লাহ ইবনু আমর (রাঃ) বলেনঃ তিনি একবার রাসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এর কাছে সংবাদ পৌছাল যে, আমি সর্বদা সাওম পালন করি। (ইহা একটি দীর্ঘ হাদীস) রাবী বলেন, আতা (রহঃ) বলেছেন যে, আমি বলতে পারব না তিনি সর্বদা সাওম পালনের ব্যাপার কিভাবে উল্লেখ করেছিলেন যে ব্যক্তি সর্বদা সাওম পালন করে তার সাওম গ্রহণ যোগ্য নয়”। (এভাবে বলেছেন না অন্যভাবে বলেছেন, সঠিক শব্দগুলি আমার মনে নাই।) &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih - Agreed Upon)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:04:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 10 &lt;/b&gt;  The Chapters on Divorce
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2078
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । আবূ হুরাইরাহ (রাঃ) থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, রসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বারীরাকে (বৈবাহিক সম্পর্ক বহাল রাখা বা না রাখার) এখতিয়ার প্রদান করেন। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Isnaad Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:05:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 5 &lt;/b&gt;  Establishing the Prayer and the Sunnah Regarding Them
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 903
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । আবূ সাঈদ আল-খুদরী (রাঃ) থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, আমরা বললাম, হে আল্লাহ্‌র রাসূল! এ হল আপনার প্রতি সালাম, যা আমরা জেনে নিয়েছি। অতএব দুরূদ কিরূপ? তিনি বলেনঃ তোমরা বলো (অনুবাদ) হে আল্লাহ! আপনার বান্দা ও রাসূল মুহাম্মাদের উপর আপনি রহমত বর্ষণ করুন, যেরূপ রহমত নাযিল করেছেন ইব্রাহীমের প্রতি। আপনি মুহাম্মাদের উপর বরকত নাযিল করুন, যেরূপ বরকত নাযিল করেছেন ইব্রাহীমের উপর। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Bukhari)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:06:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 29 &lt;/b&gt;  Medicine (Kitab Al-Tibb)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3881
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । আসমা বিনতু ইয়াযীদ (রাঃ) সূত্রে বর্ণিত। তিনি বলেন, আমি রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম-কে বলতে শুনেছিঃ তোমরা গোপনে নিজেদের সন্তানদের হত্যা করবে না। কারণ গর্ভাবস্থায় শিশুকে দুধ পান করানোর মেয়াদে সহবাস করলে আরোহীকে ঘোড়া তার পিঠ থেকে ভূলুণ্ঠিত করে।[1] দুর্বলঃ গায়াতুল মারাম &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Daif), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Daif), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:06:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 25 &lt;/b&gt;  The Office of the Judge (Kitab Al-Aqdiyah)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3595
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । কা‘ব ইবনু মালিক (রাঃ) সূত্রে বর্ণিত। তিনি রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম-এর যুগে মসজিদে নাববীর মধ্যে ইবনু আবূ হাদরাদকে তার দেয়া ঋণ পরিশোধ করতে তাগাদা দিলেন। এ সময় উভয়ের কণ্ঠস্বর উঁচু হলে রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম নিজ ঘর থেকে এগিয়ে এলেন এবং দরজার পর্দা উঠিয়ে তিনি কা‘ব ইবনু মালিককে ডেকে বললেনঃ হে কা‘ব! তিনি বললেনঃ হে আল্লাহর রাসূল! আমি উপস্থিত। তিনি কা‘বকে হাত দিয়ে ইশারা করে বললেনঃ তোমার প্রাপ্য ঋনের অর্ধেক ছেড়ে দাও। কা‘ব বললেন, আমি তাই করলাম, হে আল্লাহর রাসূল! নবী সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম (ঋণ গ্রহীতাকে) বললেনঃ উঠো এবং অবশিষ্ট ঋণ পরিশোধ কর।[1] সহীহ। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Bukhari (471) Sahih Muslim (1558))</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:06:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 7 &lt;/b&gt;  Prayer (Kitab Al-Salat): Prostration while reciting the Qur'an
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1403
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । ইবনু ‘আব্বাস রাযিয়াল্লাহু ‘আনহুমা সূত্রে বর্ণিত। রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম মাদীনায় আগমনের পর মুফাসসলের কোথাও সিজদা্ করেননি।[1] দুর্বল : মিশকাত (১০৩৪)। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Daif), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Daif), Shuaib Al Arnaut(Daif), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:07:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 43 &lt;/b&gt;  General Behavior (Kitab Al-Adab)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 4786
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । আয়িশাহ (রাঃ) সূত্রে বর্ণিত। রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম কখনো কোনো খাদেমকে এবং কোনো মহিলাকে মারধর করেননি।[1] সহীহ। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:07:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 51 &lt;/b&gt;  The Book of Drinks
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 5600
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   সুওয়ায়দ (রহঃ) ... আবদুল মালিক ইবন তুফায়ল জাযারী (রহঃ) বলেন, উমর ইবন আবদুল আযীয (রহঃ) আমাদের নিকট ফরমান পাঠান যে, তোমরা জ্বালানো দ্রাক্ষারস পান করবে না, যতক্ষণ না তার দুই-তৃতীয়াংশ চলে যায় এবং এক-তৃতীয়াংশ অবশিষ্ট থাকে। আর প্রত্যেক মাদকদ্রব্যই হারাম। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Daif Isnaad Maqtu), Al-Albani(Daif Isnaad Maqtu), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:07:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 2 &lt;/b&gt;  Prayer (Kitab Al-Salat)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1120
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । আনাস ইবনু মালিক (রাঃ) সূত্রে বর্ণিত। তিনি বলেন, আমি দেখেছি যে, একদা রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম খুত্ববাহ শেষে মিম্বার হতে অবতরণ করার পর এক ব্যক্তি নিজ প্রয়োজনে তাঁর সামনে এসে হাজির হলো। তিনি (সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম) লোকটির প্রয়োজন পূরণ না হওয়া পর্যন্ত তার সাথেই দাঁড়িয়ে থাকতেন অতঃপর সালাতে দাঁড়ালেন।[1] ইমাম আবূ দাঊদ (রহঃ) বলেন, সাবিত সূত্রে হাদীসটি পরিচিত নয়। এটি জরীর ইবনু হাযিমের একক বর্ণনা। দুর্বল : সহীহ হচ্ছে হাদীস নং ২০১। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Daif), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Daif), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:08:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 26 &lt;/b&gt;  The Book of Marriage
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3256
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   মুহাম্মাদ ইবন নাদর ইবন মুসাবির (রহঃ) ... আয়শা (রাঃ) থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম আমাকে বিবাহ করেন, আমার ছিল সাত বছর বয়স। আর নয় বছর বয়সে তিনি আমার সাথে বাসর করেন। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih - Agreed Upon)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:08:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 14 &lt;/b&gt;  Fasting (Kitab Al-Siyam)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2377
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । আব্দুর রহমান ইবনুন নু‘মান ইবনু মা‘বাদ ইবনু হাওযা (রহ.) থেকে তার পিতা ও তার দাদার সূত্রে বর্ণিত। নবী সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম লোকদেরকে ঘুমের সময় সুগন্ধিযুক্ত ইসমিদ সুরমা ব্যবহারের পরামর্শ দিয়ে বলেছেনঃ সওম পালনকারী তা বর্জন করবে। ইমাম আবূ দাঊদ বলেন, ইয়াহইয়া ইবনু মাঈন আমাকে বলেছেন, সুরমা ব্যবহারের হাদীসটি মুনকার।[1] দুর্বল। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Daif), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Daif), Shuaib Al Arnaut(Daif), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:08:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 1 &lt;/b&gt;  The Book of Purification and its Sunnah
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 459
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   । ঊসমান ইবনু আফফান (রাঃ) থেকে বর্ণিত। নবী সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেনঃ যে ব্যাক্তি আল্লাহ্‌র নির্দেশমত পূর্ণরূপে উযূ (ওজু/অজু/অযু) করবে, তার ফরজ সালাতসমূহ এগুলোর মধ্যবর্তী সময়ের গুনাহের কাফফারা হবে। &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Muslim)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:08:51 GMT</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>