<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>My RSS Feed</title>
    <link>https://www.example.com</link>
    <description>This is a sample RSS feed.</description>
    <language>en-us</language>
    <pubDate>Thu, 29 Sep 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Sep 2023 12:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>ChatGPT RSS Generator</generator>
    <managingEditor>editor@example.com (Editor Name)</managingEditor>
    <webMaster>webmaster@example.com (Webmaster Name)</webMaster>
    <item>
      <title>The Book of Virtues - Hadith 6164</title>
      <link>https://www.example.com/article2</link>
      <description>
        Sa'id b. Jubair reported that it was said to Ibn 'Abbas that Nauf al-Bikali was of the opinion that Moses who went in search of knowledge was not the Moses of Bani Isra'il. He said: Sa'id, did you hear it from him? I said: Yes. Thereupon he said that Nauf had not stated the fact.
      </description>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2023 14:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description>Omar Ibn Houssein, l'affranchi de Aicha Bint Koudama, a raconté que Abdul-Malek Ibn Marwan avait livré un homme qui avait tué un autre avec un bâton au défenseur de la victime qui, lui, tua le coupable avec un bâton». - Malek a dit: «La norme incontestablement suivie chez nous (à Médine) est la suivante: «Au cas où un homme frappe un autre avec un bâton ou lui jette une pierre ou même le frappe volontairement, et que l'homme meurt, tel est le crime volontaire soumis à la loi du talion». - Malek a ajouté: «ainsi, le crime considéré volontaire chez nous (à Médine), est qu'un homme frappe un autre jusqu'à ce qu'il meure; d'autre part, c'est encore un crime volontaire, le fait qu'un homme frappe un autre à cause d'une animosité ou même à la suite d'une querelle, puis qu'il le quitte encore vivant. Or, si ce dernier meurt à la suite d'une hémorragie, on fera recours à la «Kaça-ma» (c.f Chapitre suivant). - Malek a finalement dit: «Ce que nous suivons chez nous (à Médine), c'est qu'au cours d'un meurtre volontaire, les hommes libres coupables soient tués par un seul homme libre , les femmes par une seule femme, et les esclaves par un seul esclave». Chapitre XXI La loi du talion appliquée à un meurtre grades:[{"name":"Salim al-Hilali","grade":"Maqtu Sahih"}]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:44:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sahih Muslim</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:44:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sahih Muslim</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:45:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sahih Muslim</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:45:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sahih Muslim</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:45:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sahih Muslim</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:45:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description>Nafe a rapporté que Abdallah Ibn Omar brusquait la talbiat au cours du Hajj (pèlerinage) une fois qu'il arrivait au Haram afin qu'il fasse la tournée processionnelle, et le parcours entre Al-Safa et Al-Marwa. Puis il reprenait la talbiat jusqu'à son départ de Mina pour Arafat. Mais sitôt qu'il partit, il rompait la talbiat, et faisait de même au cours d'une visite pieuse quand il entrait dans la Maison Sacrée grades:[{"name":"Salim al-Hilali","grade":"Mauquf Sahih"}]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:45:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sahih Muslim</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:45:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description>Aicha, la femme du Prophète (Sur lui la grâce et la paix d'Allah) a rapporté que son père Abou Bakr Al-Siddiq avait fait à son égard, un don de vingt wasqs de dattes, étant de sa propriété à «Al-Ghaba». A sa mort, il dit: «Par Allah, ma fille, je n'aimerai voir après moi, quelqu'un de plus riche, que toi, et il m'est insupportable que tu sois plus pauvre que les autres, ainsi je t'ai fait un don de vingt wasqs de dattes, qui si tu les avais cueillies personnellement, elles te seraient une donation; mais à présent, étant considérées comme un héritage, tu auras à les partager avec tes deux frères et sœurs, selon ce qui est prescrit dans le Livre d'Allah». Aicha lui demanda: «Père, si c'était tel, par Allah, je l'aurais abandonné. Cependant, je n'ai que Asma pour sœur, qui en est donc l'autre»? Il lui répondit: «C'est la fille que porte Bint Kharija (l'épouse du frère d'Abou Bakr des Ansars) dedans son giron, et je la considère comme telle (il sous-entend que cette fille sera la sœur de Aicha) grades:[{"name":"Salim al-Hilali","grade":"Mauquf Sahih"}]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:46:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[{"name":"Salim al-Hilali","grade":"Sahih"}]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:46:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description>Abdallah Ibn Bouhaina a rapporté: «L'Envoyé d'Allah (salallahou alayhi wa salam) r (Sur lui la grâce et la paix d'Allah) nous fit une prière et se leva de la deuxième raka't sans s'asseoir, et les gens firent de même. La prière complétée, nous nous attendions à sa salutation finale, or il fit le takbir, puis deux prosternations. étant assis, avant la salutation finale, puis il salua» grades:[{"name":"Salim al-Hilali","grade":"Sahih"}]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:46:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sahih Muslim</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:46:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sahih Muslim</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:46:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sahih Muslim</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:46:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sahih Muslim</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description>D'après Jâbir Ibn 'Abdoullâh (رضي الله عنهما), Le jour de la bataille de 'Uhud, on a porté mon père, enveloppé dans un linceul, après avoir été mutilé. Comme j'ai voulu découvrir son visage, les fidèles m'interdisaient, puis j'ai essayé encore une fois de découvrir son visage et les fidèles me l'interdisaient. Enfin, l'Envoyé de Dieu (paix et bénédiction de Dieu sur lui) l'a découvert, -ou a ordonné quelqu'un de le faire. Entendant la voix d'une femme éplorée, ou hurlant, il a demandé : "Qui est-elle?". On lui répondit : "C'est la fille de 'Amr -ou la sœur de 'Amr". Il lui dit alors : "Pourquoi pleures-tu? Les anges ne cessaient de l'envelopper de leurs ailes jusqu'à ce que vous ayez levé le corps (pour l'enterrer)". Mérites de Abou Dharr grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:47:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sahih Muslim</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:47:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sahih Muslim</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:47:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sahih Muslim</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:47:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description>Yahia Ibn Sa'id a rapporté que la femme d'un ansarien lui avait demandé le divorce. Il lui dit: «Une fois que tu as eu à tes menstrues, fais-moi savoir». Quand arriva ses menstrues, elle le lui fit savoir. Il lui dit: «Une fois que tu te purifieras, fais-moi savoir». Quand elle fut purifiée et il l'apprit, il la divorça». Malek a dit: «C'est ce que j'ai entendu de mieux». Chapitre XXI Au sujet de la femme qui peut passer sa période d'attente dans la maison conjugale d'où elle a été répudiée grades:[{"name":"Salim al-Hilali","grade":"Maqtu Daif"}]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:47:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sahih Muslim</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:47:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sahih Muslim</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:48:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sahih Muslim</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:48:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sahih Muslim</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:48:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sahih Muslim</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description>D'après Abou Hourayra (que Dieu l'agrée), l'Envoyé de Dieu (paix et bénédiction de Dieu sur lui) a dit : "J'ai reçu l'ordre de combattre les idolâtres jusqu'à ce qu'ils confessent qu'il n'y a d'autre divinité que Dieu. Celui qui le confesse n'a rien à craindre de moi : sa vie et ses biens resteront inviolables, sauf au cas où il serait accusé par la loi, et c'est Dieu qui se chargera de régler son compte grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:48:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sahih Muslim</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:48:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sahih Muslim</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:48:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sahih Muslim</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:49:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sahih Muslim</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:49:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sahih Muslim</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:49:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sahih Muslim</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:49:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sahih Muslim</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:49:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sahih Muslim</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:49:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sahih Muslim</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sahih Muslim</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:50:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[{"name":"Salim al-Hilali","grade":"Sahih"}]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:50:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sahih Muslim</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:50:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>result.metadata.name</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description>Hicham Ibn Ourwa a rapporté ce qui suit: «On n'apportait jamais à mon père ni de manger, ni à boire, même pas le remède qu'il n'ait goûté, ou bu, sans avoir dit: «Louange à Allah qui nous a guidés, nous a donné à manger et à boire, qui nous a même accordé ses bienfaits. Allah est Grand! Tu nous a comblés de Tes bienfaits sans que nous nous montrions à Ton égard, reconaissants, et nous jouissions matin et soir de tous Tes biens. Nous Te demandons leur complétude et que nous en soyions reconnaissants (entendant à l'égard des bienfaits). Il n'y a d'autre bien que le Tien, d'autre divinité que Toi, Seigneur des bons serviteurs, et Seigneur des mondes. Louange à Allah, il n'y a d'autre divinité que Toi, telle est la volonté d'Allah; il n'y a de force qu'en Allah. Grand Allah Bénis les biens que Tu nous donnes, et écarte-nous du châtiment de l'Enfer» grades:[{"name":"Salim al-Hilali","grade":"Maqtu Sahih"}]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:50:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>result.metadata.name &lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;strong&gt;This text is bold.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:50:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>result.metadata.name &lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;strong&gt;This text is bold.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description>Hicham Ibn Ourwa a rapporté que son père, ne faisait pas deux séquences de tawaf de la Maison sacrée, sans prier entre elles. Mais, accomplissait les sept tournées, il faisait les deux raka'ts près de la station, ou ailleurs». - On demanda à Malek, s'il sera plus simple à l'homme de faire une prière surérogatoire et ceci après avoir combiné pour deux semaines ou plus, sept tournées, puis il fera les raka'ts qu'il avait à accomplir, toutes à la fois après ses tournées»? Il répondit: «Non, il ne faut pas agir ainsi, car il est de la tradition suivie, de faire deux raka'ts une fois que les sept tournées sont achevées». - Malek a dit au sujet de l'homme, qui, distrait, fera huit ou neuf tournées processionnelles, au lieu de sept, qu'il doit rompre ces tournées, s'il est au courant du surplus, puis faire deux raka'ts sans tenir compte des tournées effectuées en plus. D'autre part, il n'a pas à considérer les neuf tournées déjà effectuées après quoi il fera la prière. Car il doit faire deux raka'ts toute les fois que sept tournées sont achevées». Malek a ajouté: «Celui qui doute du nombre de ses tournées processionnelles, après avoir fait deux raka'ts, doit recommencer ses tournées pour en être assuré de leur nombre exact qui est de sept, puis qu'il refasse les deux raka'ts, car toute prière faite ne sera admise que si les sept tournées ont été complétées». -Malek a finalement dit: «Celui qui, accidentellement, subira, ce qui peut le rendre impur, tout en faisant ses tournées processionnelles autour de la Maison, ou même durant le parcours entre Al-Safa et Al-Marwa, ou entre ces deux rites, de telle façon que ses tournées sont presque partiellement ou totalement accomplies, et qu'il n'a pas encore fait les deux raka'ts, il doit refaire ses ablutions, afin de poursuivre ses tournées et faire sa prière. Quant au parcours entre Al-Safa et Al-Marwa, cette impureté n'est pas trop à considérer pour l'effectuer, mais il vaut mieux être rituellement pur». Chapitre XXXVIII Au sujet des prières après celles de l'aurore et de l’asr au cours de la tournée processionnelle grades:[{"name":"Salim al-Hilali","grade":"Maqtu Sahih"}]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:51:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>result.metadata.name &lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;strong&gt;This text is bold.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:51:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>result.metadata.name &lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;strong&gt;This text is bold.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:51:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>result.metadata.name &lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;strong&gt;This text is bold.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description>Al-Barâ (que Dieu l'agrée) a dit : Le Prophète (paix et bénédiction de Dieu sur lui) a dit à propos des 'Ansâr : "Seul le Croyant les aime et seul l'hypocrite les hait. Dieu aime ceux qui les aiment; et hait ceux qui les haïssent ". La diminution des actes d'obéissance diminue la foi. Emploi des expressions : "incroyance aux bienfaits (ingratitude)" et "incroyance aux droits (manque de reconnaissance) grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:51:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>result.metadata.name &lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;strong&gt;This text is bold.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:51:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>result.metadata.name &lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;strong&gt;This text is bold.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:51:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>result.metadata.name &lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;strong&gt;This text is bold.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description>Hicham Ibn Ourwa a rapporté que son père disait à ses fils: «O fils! Qu'aucun d'entre vous n'offre pour sacrifice, ce dont il a honte de l'offrir à un homme généreux, car Allah est de plus généreux que les généreux, et II est le meilleur à qui l'on fait offrande. Chapitre XL VII De ce qui est à faire pour les bêtes sacrifiées si elles sont malsaines ou égarées grades:[{"name":"Salim al-Hilali","grade":"Maqtu Sahih"}]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:52:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>result.metadata.name &lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;strong&gt;This text is bold.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:52:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>result.metadata.name &lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;strong&gt;This text is bold.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description>Récit de 'Abdoullâh Ibn Mas'oûd (que Dieu l'agrée) : Abou Wâ'il a dit : Un homme nommé Nahîk Ibn Sinân vint trouver et lui dire : "Ô père de 'Abdourrahmân, comment prononces-tu le dernier mot de ce verset, est-ce avec un 'alîf ou un yâ' : (d'une eau jamais malodorante) : min mâ'in ghayr 'Asin ou bien min mâ'in ghayr yâsin à part cela, tu connais tout le Coran?", lui dit - "Je récite toutes les sourates dites mufassal dans une seule rak'a", dit-il. - "Donc en te hâtant comme si tu récitais de la poésie, lui dit il est des gens qui lisent le Coran rapidement de sorte qu'il ne dépasse pas leurs gorges. Mais s'il pénètre le cœur et s'y installe, il sera bénéfique au fidèle. L'inclination et la prosternation sont les meilleurs actes de la prière et je connais les sourates semblables (de longueur ou de sens presque communs) dont le Prophète (paix et bénédiction de Dieu sur lui) récitait deux dans chaque rak'a". s'en alla, tandis que qui entra tout de suite après lui, sortit et dit : "Il m'en a fait part". Ce qui a rapport aux différentes récitations grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:52:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>result.metadata.name &lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;strong&gt;This text is bold.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:52:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>result.metadata.name &lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;strong&gt;This text is bold.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:52:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>result.metadata.name &lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;strong&gt;This text is bold.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:52:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>result.metadata.name &lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;strong&gt;This text is bold.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:53:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>result.metadata.name &lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;strong&gt;This text is bold.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[{"name":"Salim al-Hilali","grade":"Sahih"}]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:53:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>result.metadata.name &lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;strong&gt;This text is bold.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:53:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>result.metadata.name &lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;strong&gt;This text is bold.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description> grades:[]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:53:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>result.metadata.name &lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;strong&gt;This text is bold.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</title>
      <link>www.mosque.icu</link>
      <description>On rapporta à Malek qu'on demanda Al-Kassem Ibn Mouhammad au sujet d'un homme qui a définitivement répudié sa femme, puis un autre l'avait épousée, mais qui mourut avant d'avoir des rapports charnels avec elle. Sera-t-il permis à son premier de l'avoir de nouveau»? Al-Kassem Ibn Mouhammad répondit: «Son premier mari n'a pas le droit de l'avoir». Malek a dit: «au sujet de ce qui est «licite», que l'homme qui se marie avec une femme, qu'il avait auparavant répudiée», il ne peut pas maintenir ce mariage avant qu'il n'ait épousé à nouveau. S'il a consommé ce mariage, il devra lui payer sa dot». Chapitre VIII Les femmes qu'on ne peut avoir en mariage ensemble grades:[{"name":"Salim al-Hilali","grade":"Maqtu Daif"}]</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:53:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 2 &lt;/b&gt;  Purity
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 100
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   Nafe' a rapporté: «lorsque Abdallah Ibn Omar voulait faire une lotion à la suite d'un rapport charnel, il versait de l'eau sur sa main droite et la lavait puis se lavait la verge, puis se rinçait la bouche, puis aspirait de l'eau par ses narines et la rejetait, puis il se lavait le visage. Il aspergeait de l'eau sur ses yeux, se lavait la main droite puis la gauche, se lavait la tête, ensuite il se lavait tout le corps en répandant de l'eau» &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Mauquf Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:13:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 20 &lt;/b&gt;  Hajj
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 874
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   Hicham a rapporté que Abdallah Ibn Al-Zoubair disait: «Sachez que Arafa dans son ensemble est une station, hormis la vallée de Ouranna; et que Al-Mouzdalifa est tout entière une station, exceptée la vallée de Mouhassar». Malek a dit: «Allah Béni et Très-Haut a dit le sens: «Le pèlerin doit s'abstenir de toute cohabitation avec une femme, de perversité et de disputes» Coran II, 197 . La cohabitaion est d'ailleurs tout rapport charnel avec la femme et c'est Allah qui en est le plus informé. Allah a aussi dit: le sens «la cohabitation avec vos femmes vous est permise durant la nuit qui suit le jeûne». Coran II, 187 . Et la perversité est tout ce qui a été immolé sur des pierres dressées et c'est Allah qui sait plus que quiconque, car il a aussi dit le sens: «Et ce qui, par perversité a été sacrifié à un autre que Allah». Coran VI, 145. Quant aux disputes (jidel) au cours du pèlerinage, il est un fait que les Qoraichites faisaient une station auprès du monument sacré à Mouzdalifa dans un lieu applelé Qouzah, alors que les Arabes faisaient la station à Arafa. Ils se disputèrent, les uns disant: «nous sommes sur la voie droite», les autres réclamaient, «non, c'est nous plutôt qui sommes sur la voie droite». "Allah Béni et Très-Haut, à leur sujet, a dit le sens: «Nous avons institué un rite pour chaque communauté; ses membres l'observent. Qu'ils ne discutent donc pas avec toi l'ordre reçu, Invoque ton Seigneur! Tu es sur une voie droite». Coran XXII, 67, 68 .C'est à cela que se réfere les disputes (jidel), que nous considérons comme tel et Allah est le plus informé. C'est bien ce que j'ai entendu dire des hommes versés». Chapitre LIV Des stations diverses de l'homme à l’état d'impureté et sur sa monture &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Mauquf Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:14:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 20 &lt;/b&gt;  Hajj
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 833
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   Oum Al-FadI Bint Al-Hareth a rapporté que des gens, le jour de Arafa, discutaient au sujet du jeûne de l'Envoyé d'Allah (salallahou alayhi wa salam) r (Sur lui la grâce et la paix d'Allah) pour ce jour même. Les uns disent qu'il est à jeûner, les autres disent qu'il ne l'est pas». Elle poursuivit, et dit: «Je lui ai envoyé alors un bol de lait caillé, assis sur sa monture immobilisée, il le but» &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:15:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 12 &lt;/b&gt;  The Eclipse Prayer
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 447
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   Aicha, la femme du Prophète (salallahou alayhi wa salam) r (Sur lui la grâce et la paix d'Allah) a raconté: «Une juive vint lui demander une aumône en lui disant: «Que Allah te préserve du châtiment de la tombe». Aicha demanda ensuite à l'Envoyé d'Allah (salallahou alayhi wa salam) r (Sur lui la grâce et la paix d'Allah) si les hommes, sont châtiés dans leurs tombes»? Il lui répondit en se réfugiant auprès d'Allah contre le tourment de la tombe». Puis un matin, l'Envoyé d'Allah (salallahou alayhi wa salam) r (Sur lui la grâce et la paix d'Allah) enfourcha sa monture et il y eut une éclipse du soleil. Il revint au moment de «Al-douha» et passa entre les appartements (de ses femmes); puis il se leva faire une prière et les gens derrière lui. Il resta longtemps debout, puis fit une longue inclinaison, releva ensuite la tête et demeura debout pour une durée moins longue que celle de la première fois, puis il s'inclina de nouveau et fit une inclinaison moins longue que la première, puis releva la tête et ensuite il se prosterna. Il se leva de nouveau, resta debout pour un laps de temps moins long que la première fois, fit une inclinaison moins longue que la première, puis il releva la tête et demeura debout moins longtemps que la première fois, puis il s'inclina pour un temps moins long que sa première inclinaison, ensuite il releva la tête et se prosterna La prière achevée, il dit ce que Allah voulut qu'il dit, et ordonna ensuite aux gens de se réfugier auprès d'Allah contre le châtiment de la tombe». Chapitre II La prière de l’éclipse &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:15:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 40 &lt;/b&gt;  The Mudabbar
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1498
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   Yahia Ibn Sa'id a rapporté que Sa'id Ibn Al-Moussaiab disait: «Au cas où l'homme affranchit à date posthume, son esclave femelle, il peut cohabiter avec elle, sans qu'il ait le droit ni de la vendre ni de faire don d'elle; son enfant aussi jouit de la même situation que sa mère». Chapitre V Du sujet de la vente du moudabbar &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Maqtu Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:16:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 1 &lt;/b&gt;  The Times of Prayer
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 19
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   Abdallah Ibn Omar disait: «le déclin du soleil signifie le moment où il quitte le méridien» &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Mauquf Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:20:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 20 &lt;/b&gt;  Hajj
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 762
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   Hicham Ibn Ourwa a rapporté que son père, rompait la talbiat, s'il entrait dans l'enceinte sacrée en faisant une omra visite pieuse». Malek a dit au sujet de celui qui est en état d'ihram, à «Al-Tan'im»: «qu'il doit rompre la talbiat à la vue de la Maison Sacrée». On demanda à Malek à propos de l'homme qui voudrait faire son irham pour une visite pieuse à partir d'un des mikat étant un Médinois ou autre? Quand doit-il rompre la talbiat»? Il répondit: «Celui qui est en état d'ihram à partir d'un des deux mikat, doit interrompre la talbiat une fois qu'il arrive à la Maison Sacrée». Et il ajoute: «On me fit savoir que Abdallah Ibn Omar faisait cela». Chapitre XIX El Hajj at Tamattou &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Maqtu Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:21:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 20 &lt;/b&gt;  Hajj
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 860
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   Yahia Ibn Sa'id a entendu Sa'id Ibn al-Moussaiab dire (en parlant aux fidèles): «que pensez-vous d'un homme qui, en état d'ihram, a eu des rapports avec sa femme»? Comme leur réponse fut suspendue, Sa'id poursuivit: «Un homme qui tout en étant en ihram a eu des rapports avec sa femme; il envoya consulter les hommes versés à Médine. Quelques uns ont dit: «ils doivent se séparer jusqu'à l'année qui suit». Sa'id dit: «qu'ils accomplissent les rites du pèlerinage qui leur manques; terminant, qu'ils rentrent chez eux » S'ils sont aptes à faire, l'année qui suit, le pèlerinage, qu'ils l'accomplisent et qu'ils avancent une offrande. Ils feront la talbiat du lieu où ils avaient commencé leur pèlerinage gâché, l'année précédente, et se sépareront jusqu'à ce que leur pèlerinage soit achevé». - Malek a ajouté: «Ils avanceront pour offrande, une chamelle». - Malek a dit au sujet de l'homme, qui a eu des rapports avec sa femme, au cours du pèlerinage, alors qu'il était à distance entre le déferlement de Arafa et le fait de jeter les cailloux, «qu'il doit offrir un sacrifice, et faire l'année qui suit, un pèlerinage». Et il a ajouté: «S'il a eu des rapports avec sa femme, après avoir lancé les cailloux, il aura à faire une visite pieuse, et une offrande, sans qu'il ait en revanche un pèlerinage ultérieur». - Malek a aussi dit: «celui, qui gâche son pèlerinage ou sa visite pieuse, à cause de ses rapports avec sa femme, il doit une offrande même s'il n'y a pas eu une éjaculation. S'il y en a eu une, il doit de même une offrande». - Malek a finalement dit: «Au cas où l'homme éjacule sans qu'il ait des rapports charnels (ayant pensé ou ragardé sa femme) il ne doit rien. Si l'homme enbrasse sa femme sans qu'il n'y ait éjaculation, il ne doit qu'une offrande. D'autre part, la femme avec qui son mari a eu des rapports charnels, alors qu'elle faisait une visite pieuse ou un pèlerinage, obéissant par là à ses ordres, elle doit une offrande, et un pèlerinage ultérieur, si ces rapports ont eu lieu soit au cours du pèlerinage, ou au cours d'une visite pieuse. Elle doit une autre visite pieuse, rattrapant celle qui a été gâchée, et une offrande». Chapitre XLIX De l'offrande de celui qui manque un pèlerinage &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Maqtu Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:21:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 54 &lt;/b&gt;  General Subjects
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1789
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   On rapporta à Malek que l'Envoyé d'Allah r (salallahou alayhi wa salam) (Sur lui la grâce et la paix d'Allah) a dit: «S'il y a un remède qui peut guérir une maladie, la saignée pourra y remèdier)» &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:22:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 32 &lt;/b&gt;  Qirad
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1386
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   «A propos d'un commanditaire qui verse à un commandité un capital, et que tous deux s'empruntent de l'argent (somme indépendante du capital) ou encore que le commanditaire demande à son partenaire de vendre pour lui une marchandise qu'il possède, ou aussi qu'il lui donne des dinars avec quoi le commandité achètera pour le commanditaire une marchandise, Malek a dit: «Le commanditaire n'aurait pas chargé son partenaire, d'un achat et d'une vente, s'il ne lui avait pas livré un capital, lui demandant amicalement de le faire et trouvant cela facile à être fait, mais si le commandité refuse de s'en charger, le commanditaire n'aura pas le droit de reprendre son capital de ce partenaire, et ce dernier, n'aura pas à emprunter de l'autre ni acceptera de lui vendre une marchandise, sachant bien qu'il n'a pas un capital; d'autre part, si le commandité refuse de se charger et de l'achat et de la vente, il n'est pas obligé de rendre le capital de la société en commandite. Or, s'il est fait, que tous deux se soient entendus sur ce qui est de convenable et pour l'un et pour l'autre, sans que cela en soit une condition, ceci est donc permis et toléré. Mais si une condition quelconque figure de telle façon que le commandité risque de rembourser au commanditaire le capital au cas où il refuse ce que le commanditaire le charge de faire, ou que le commanditaire craigne que le commandité ne lui remettra pas son capital, cela n'est plus permis dans une société en commandite et c'est ce que les hommes versés dans la religion ont interdit de faire». Chapitre XIII L'avance faite dans une société en commandite &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Mauquf Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:23:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 29 &lt;/b&gt;  Divorce
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1199
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   Malek a rapporté qu'il a entendu Ibn Chéhab dire: «Si un homme étant malade divorce sa femme par trois fois, elle aura droit à l'héritage». - Malek a dit: «Et s'il divorce d'avec elle, étant malade et cela avant qu'il n'ait des rapports avec elle, elle aura droit à la moitié de la dot, à sa part de l'héritage et elle aura à considérer sa période d'attente. Mais s'il a eu des rapports avec elle, puis qu'il divorce d'avec, dans ce cas, elle aura droit à la dot complète et sa part de l'héritage». «Et la tradition suivie, c'est que la vierge et celle qui a été déjà mariée en soient, pareillement traitées, concernant la question ci-dessus». Chapitre XVII Le nécessaire dont jouissent les femmes divorcées &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Maqtu Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:23:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 30 &lt;/b&gt;  Suckling
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1272
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   Amra Bint Abdul Rahman a rapporté que Aicha, la mère des croyants lui a appris que l'Envoyé d'Allah (salallahou alayhi wa salam) r (Sur lui la grâce et la paix d'Allah) était chez elle quand elle entendit un homme demandant le permis d'entrer chez Hafsa. Aicha dit: «O Envoyé d'Allah! Il y a un homme demandant qu'on lui permette de rentrer chez toi». L'Envoyé d'Allah (salallahou alayhi wa salam) (Sur lui la grâce et la paix d'Allah) dit: «Je vois qu'il est untel, un oncle paternel à Hafsa par liaison d'allaitement». Aicha répliqua: «O Envoyé d'Allah! Si tel homme, mon oncle paternel de lait, était vivant, pourrait il entrer chez moi? L'Envoyé d'Allah (salallahou alayhi wa salam) (Sur lui la grâce et la paix d'Allah) répondit: «Oui certainement, car la liaison d'allaitement impose les mêmes interdictions que l'enfantement» &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:27:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 31 &lt;/b&gt;  Business Transactions
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1375
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   On rapporta à Malek, que Omar Ibn Al-Khattab avait fait à un autre, une dette de nourriture, dans la condition que le second la lui rendra dans un autre pays. Et Omar dit: «Et les frais du transport, qui s'en chargera»? &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Maqtu Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:27:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 29 &lt;/b&gt;  Divorce
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1153
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   Ibn Chéhab a rapporté que Marwan Ibn Al-Hakam jugeait que celui qui prononce le divorce définitif d'avec sa femme, devra le prononcer pour trois fois». Malek a dit: «C'est ce que j'ai de mieux entendu». Chapitre II Du cas des abandonnées et des désavouées et d'autres cas pareils &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Maqtu Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:27:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 31 &lt;/b&gt;  Business Transactions
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1316
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   Malek a dit: «Qu'un homme achète des dattes de palmiers,ou d'un jardin désignés, ou qu'il achète du lait de certaines brebis bien déterminé, de façon à ce que l'acheteur prenne ce qu'il a acheté, dés qu'il en a payé le prix, cela ne présente aucune interdiction. Cela est pareil au cas où un homme achète de l'huile d'une outre, au prix d'un ou de deux dinars, donnant ainsi son argent et faisant signe au vendeur de lui peser de l'huile de cette outre même, , il n'y a la aucune interdiction. Mais au cas où l'outre se fende et que son huile coule, l'acheteur reprendra son argent, et par conséquent il n'y aura entre lui et le vendeur aucun engagement de vente». «Mais ce qui est pour toute marchandise qui s'achète au moment même tel le lait qui se trait, ou les dattes qui se cueillent, à savoir que l'acheteur peut les avoir au jour le jour, c'est un achat qui est toléré, vu que la quantité achetée est bien connue; mais au cas où elle est ravagée avant que l'acheteur en prenne possession, ou que le vendeur gardera le prix de la marchandise déjà vendue, ou que l'acheteur aura la différence de la somme d'argent déjà payée, au prix d'une autre marchandise après s'être entendu avec le vendeur sur ce sujet, et que ceci ait lieu au moment même, avant que l'acheteur et le vendeur ne soient séparés car dans ce cas la cela n'est pas toléré. Parce que, si la séparation a eu lieu avant qu'ils s'entendent l'un et l'autre, ceci est refusé car la marchandise en question est sujette au paiement d'une somme à terme, or, c'est interdit qu'une marchandise soit livrée après un certain temps. Donc, une transaction est tolérée si la marchandise est soumise pour un certain temps déjà fixé, ainsi, le vendeur garantira à l'acheteur la livraison de la marchandise sans pour autant qu'il soit nécessaire de préciser si par exemple, ce sont des dattes d'un jardin bien désigné, ou du lait de brebis bien déterminées». On demanda à Malek au sujet d'un homme qui achète des dattes d'un jardin de différents genres de palmiers à savoir «de Ajwa, de Kabiss, et de Azq», et d'autres genres de dattes, que le vendeur fasse l'exception de quelques dattiers, Malek répondit: «Cela n'est pas toléré, car agissant ainsi, il aurait pris une mesure de quinze sa's de la «ajwa» contre une mesure de dix sa's de la Kabiss, en préférant tel genre à tel autre, à savoir que «la ajwa» est moins valable que «la Kabiss». Son cas est semblable à celui qui, possédant une quantité de dattes, ni mesurée, ni pesée en fera trois lots: le premier constitué de quinze sa's de «ajwa», le deuxième de dix sa's de «Kabiss», et le troisième de douze sa's de «azq», que l'acheteur abonne le vendeur d'un dinar, pourvu qu'il choisit lui-même le lot de dattes», ceci n'est pas permis, ajouta Malek». - Malek, fut questionné, au sujet de l'homme, qui ayant payé d'avance un dinar, au propriétaire des palmiers, afin qu'il puisse s'acheter des dattes fraîches, puis pour une cause quelconque, que les palmiers soient ravagés, il répondit: «Que l'acheteur fasse son compte avec le propriétaire des palmiers, puis qu'il ait ce qui est son droit du dinar déjà payé; et cela dépend de trois cas: s'il avait acheté des dattes fraîches du prix des deux tiers du dinar, il a droit au tiers qui reste; si les dattes achetées fraîches étaient au prix du trois-quart du dinar, il aura le quart restant, ou bien qu'ils se soient entendus, acheteurs et propriétaires entre eux, à savoir qu'il peut, s'il le veut s'acheter au prix qui lui reste, des dattes fraîches, ou d'autre marchandise que les dattes. Cela, dans la condition qu'ils ne peuvent se séparer l'un de l'autre, avant que l'acheteur ait eu du propriétaire soit les dattes ou une autre marchandise»». - Malek a ajouté: «Ce cas ci-dessus est similaire à la même situation où un homme prête à un autre soit sa monture en la lui louant, ou son domestique à faire travailler chez un couturier ou chez un menuisier ou à lui accomplir n'importe quel autre travail, ou encore qu'il lui loue sa maison, de telle façon que le premier ait d'avance le paiement du travail du domestique, ou la location de la maison, ou de la monture, après quoi un accident de mort, ou de ce qui est imprévu, surgit. Ainsi, il faut que le propriétaire de la monture, ou de l'esclave, ou de la maison rende à l'autre homme le prix payé d'avance pour la monture, l'esclave, et la maison, pour une somme relativement convenable à ce qui a été déjà usé de ce qui est loué, qui par exemple est un montant de la moitié un peu moins ou un peu plus». - Malek a dit au sujet de cette avance: «Elle n'est tolérée que si l'objet qui y est soumis, est bien connu et déterminé à savoir une monture, un esclave, ou une maison qu'on livre juste au paiement de l'avance, sans qu'il y ait ni retard, ni livraison à un certain temps. L'interprétation du refus de ce paiement d'avance est plus claire dans le cas qui suit: «Qu'un homme dise à un autre: Je te verse d'avance telle somme, pour ta monture dont je me servirai pour accomplir le pèlerinage, alors qu'un bon temps le sépare encore du pèlerinage entendu, ou de même pour son esclave ou sa maison. Ceci fait, c'est comme si celui qui paye d'avance, allait verser de l'argent, car s'il se trouve que la monture est toujours dans un bon état afin de s'en servir pour le pèlerinage, cette monture lui est loué, et si elle n'est plus pour cause de mort ou autre raison, le propriétaire de la monture doit rendre à l'homme la somme versée, de laquelle, il en avait en tout cas profité». Et Malek a ajouté: «Or, il y a à distinguer entre ce fait ci-dessus (paiement d'avance rendu) et le fait de toucher définitivement une somme. Celui qui touche, le prix de ce qu'il a loué, n'est plus accusé d'une vente aléatoire, car c'est le paiement d'avance, pour une chose connue. Ce cas est pareil à l'homme qui achète un ou une esclave, aussi il se les approprie et paie immédiatement leurs prix, si n'importe quel incident les touchera au cours d'un an de leur possession, leur propriétaire peut de nouveau avoir la somme payée, du vendeur; ainsi, pour ce cas, il n'y a pas de mal; d'ailleurs, telle était la sounna suivie pour le commerce des esclaves. Malek a finalement dit: «Celui qui loue un esclave connu, ou une monture bien désignée, qui lui sera livré dans une date déterminée, cela n'est pas permis, car, par cet acte, il aura payé une somme pour une chose qui n'est pas en sa possession le jour du paiement et que le propriétaire ne peut garantir que le jour de la livraison. Chapitre XV La vente des fruits &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:28:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 15 &lt;/b&gt;  The Qur'an
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 484
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   Al-A'raj a rapporté que Omar Ibn Al-Khattab récita la sourate: «an-Najm» (Coran LIII,) et fit une prosternation, puis en relevant la tête, il récita une autre sourate» &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Mauquf Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:30:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 41 &lt;/b&gt;  Hudud
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1513
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   Abou Houraira et Zaid Ibn Khaled Al-Jouhani ont rapporté que: interrogé au sujet d'une esclave qui a commis l'adultère, sans être mariée, l'Envoyé d'Allah r (salallahou alayhi wa salam) (Sur lui la grâce et la paix d'Allah) répondit: «Elle a commis l'adultère, flagelez-la, flagelez-la, flagelez-la, puis vendez-la même pour une corde». Et à ce sujet, Ibn Chéhab souligne: «Je ne sais si elle devait être vendue après être flagelée pour trois ou quatre fois» &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:47:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 16 &lt;/b&gt;  Burials
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 558
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   Abou Al-Nadr Al-Salami a rapporté que l'Envoyé d'Allah (salallahou alayhi wa salam) r (Sur lui la grâce et la paix d'Allah) a dit: «Pas un musulman, à qui la mort, a enlevé trois enfants, faisant montre de patience, ils seront pour lui une protection contre le feu de l'enfer». Une femme demanda: «Ô Envoyé d'Allah s'ils étaient deux»? Il lui répondit: «même deux» &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:55:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 15 &lt;/b&gt;  The Qur'an
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 494
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   Rifa'a Ibn Rafé a rapporté: «un jour, en faisant la prière derrière l'Envoyé d'Allah (salallahou alayhi wa salam) r (Sur lui la grâce et la paix d'Allah), il dit en relevant la tête de l'inclinaison: «Allah écoute ceux qui le louent» (Sami Allahu liman hamidah). Un homme derrière lui s'écria:«Notre Seigneur, à Toi la louange, des louanges nombreuses bénies et bonnes». (Rabbana wa laka'l hamd kathiran tayiban mubarakan fihi).La prière achevée, l'Envoyé d'Allah (salallahou alayhi wa salam) r (Sur lui la grâce et la paix d'Allah)( demanda: «qui a donc proféré ces mots que je viens d'entendre»? L'homme lui répondit: «c'est moi, ô Envoyé d'Allah»! L'Envoyé d'Allah (salallahou alayhi wa salam) r (Sur lui la grâce et la paix d'Allah) répliqua: «J'ai vu plus de trente anges qui se hâtaient et chacun voulait être le premier à écrire ces mots». Chapitre VIII De l’invocation d'Allah &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:56:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 2 &lt;/b&gt;  Purity
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 62
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   Anas Ibn Malek a rapporté: «J'ai vu l'Envoyé d'Allah (salallahou alayhi wa salam) r (Sur lui la grâce et la paix d'Allah) et ce fut le moment de la prière de l'asr. Comme les hommes ne trouvèrent pas de l'eau pour leurs ablutions, on fit apporter à l'Envoyé d'Allah (salallahou alayhi wa salam) r (Sur lui la grâce et la paix d'Allah) un vase contenant de l'eau, où il y mit sa main. Puis il demanda aux hommes de faire leurs ablutions». Anas poursuivit: «J'ai vu l'eau jaillir du dessous de ses doigts de telle façon que tous les hommes ont tous fait leurs ablutions» &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:57:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 20 &lt;/b&gt;  Hajj
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 841
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   Abdallah Ibn Dinar a rapporté qu'il voyait Abdallah Ibn Omar faire au cours du pèlerinage, une offrande de deux chamelles, et pour la visite pieuse, une chamelle. Il continua: «Je l'ai vu, au cours d'une visite pieuse, égorger une chamelle qui se trouvait dans la demeure de Khaled Ibn Oussaid, là où il habitait. Je l'ai vu de même égorger une chamelle par une lance, la faisant pénétrer le cou et la lui faisant sortir au-dessus de l'épaule» &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Mauquf Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:03:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 20 &lt;/b&gt;  Hajj
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 809
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   Nafe' a rapporté que Abdallah Ibn Omar faisait trois tournées à pas accéléré partant de la Pierre Noire, puis quatre autres tournées à pas ordinaire» &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Mauquf Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:03:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 20 &lt;/b&gt;  Hajj
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 832
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   Jaber Ibn Abdallah a rapporté que l'Envoyé d'Allah (salallahou alayhi wa salam) r (Sur lui la grâce et la paix d'Allah), marchait en descendant de Al-Safa et Al-Marwa, et courrait légèrement quand il arrivait au fond de la vallée». Malek a dit au sujet d'un homme qui, ignorant les rites, avait commencé à faire le parcours entre Al-Safa et Al-Marwa, avant les tournées processionnelles autour de la Maison, qu'il doit revenir pour accomplir les tournées puis faire le parcours. Et s'il ignore cela, et qu'il ait déjà quitté la Mecque, en se trouvant loin de cette ville, qu'il y revienne, accomplir les tournées processionnelles autour de la Maison, et faire le parcours entre Al-Safa et Al-Marwa. S'il avait eu des rapports avec sa femme, qu'il rebrousse chemin, faire la tournée autour de la Maison et le parcours entre Al-Safa et Al-Marwa pour compléter ce qu'il devait accomplir de sa visite pieuse, il devra faire également une autre visite pieuse l'année qui suit, et le sacrifice d'une offrande». Chapitre XLIII Le jeûne le jour de Arafa &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Maqtu Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:04:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 3 &lt;/b&gt;  Prayer
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 212
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   Ata Ibn Yassar a rapporté que l'Envoyé d'Allah (salallahou alayhi wa salam) r (Sur lui la grâce et la paix d'Allah) a dit: «lorsque l'un de vous, doute dans sa prière, du nombre des raka'ts déjà faites, sont-elles à trois ou à quatre, qu'il fasse une quatrième raka't puis qu'il fasse deux prosternations tout en étant assis, avant la salutation finale. Si cette raka't était la cinquième, ces deux prosternations rendraient les raka'ts à un nombre pair. Et si cette raka't était la quatrième, ces deux prosternations seraient une humiliation du démon» &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:02:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 21 &lt;/b&gt;  Jihad
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 978
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   Sa'id Ibn al-Moussaiab a dit: «On donnait aux hommes des parts exceptionnelles du cinquième du butin». Malek a dit: «C'est ce qui j'ai de mieux entendu à ce sujet». On demanda à Malek au sujet des parts exceptionnelles, pourraient-elles être tenues du premier butin obtenu? Il répondit: «Cela revient à l'imam et à sa jurisprudence, et ce qui est suivi à Médine, ne peut se faire sans la jurisprudence du sultan. D'autre part on ne m'a pas rapporté que l'Envoyé d'Allah (salallahou alayhi wa salam) r (Sur lui la grâce et la paix d'Allah) avait agi ainsi dans toutes ses expéditions excepté le jour de Hounain. Tout revient à la jurisprudence de l'imam au sujet du premier butin obtenu et aux autres après». Chapitre XII Les parts des cavaliers au cours des expéditions &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Maqtu Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:02:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 20 &lt;/b&gt;  Hajj
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 819
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   Malek a rapporté que Abou Al-Zoubair Al-Makki lui a dit: «J'ai vu Abdallah Ibn Abbas faire Tawaf après la prière de l'Asr. Puis il se rendit dans son appartement, mais je ne sais pas ce qu'il y faisait» &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Mauquf Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:03:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 14 &lt;/b&gt;  The Qibla
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 458
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   Abdallah Ibn Omar a rapporté que l'Envoyé d'Allah (salallahou alayhi wa salam) r (Sur lui la grâce et la paix d'Allah) vit un crachat sur le mur de la Ka'ba, il le frotta, puis s'adressa aux hommes disant: «quand l'un de vous prie, qu'il ne crache pas du côté de la qibla (litt: devant lui) car Allah Le Béni et le Très-Haut se trouve devant lui quand il fait la prière» &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:04:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 28 &lt;/b&gt;  Marriage
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1144
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   Zaid Ibn Aslam a rapporté que l'Envoyé d'Allah r (salallahou alayhi wa salam) (Sur lui la grâce et la paix d'Allah) a dit: «Quand l'un d'entre vous se marie avec une femme, ou s'achète une esclave, qu'il la tienne par le toupet et invoque Allah, pour qu'il la bénisse. Et s'il s'achète un chameau, qu'il le tienne par le sommet de sa bosse et qu'il se réfugie auprès d'Allah contre le démon» &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Sahih Lighairihi)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:05:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 9 &lt;/b&gt;  Shortening the Prayer
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 424
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   On rapporta à Malek que quand un homme, venait vendre sa marchandise dans la mosquée, et passait près de Ata Ibn Yassar, il lui disait:«qu'as-tu à vendre? Que veux-tu» Si l'homme lui répondait qu'il venait lui vendre, il ripostait: «va vendre cela au marché de ce bas monde, ici, c'est le marché de la vie future» &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Maqtu Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:05:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 16 &lt;/b&gt;  Burials
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 526
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   Abdallah Amr Ibn Al'-As a dit: «Le mort doit être enseveli d'abord d'une chemise, d'un izar puis d'un troisième vêtement. Mais, au cas, où il n'y a qu'un seul vêtement, il est suffisant pour l'ensevelissement». Chapitre III La marche devant le convoi funèbre &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Mauquf Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:06:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 20 &lt;/b&gt;  Hajj
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 759
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   Ourwa a rapporté que l'Envoyé d'Allah (salallahou alayhi wa salam) r (Sur lui la grâce et la paix d'Allah) n'a effectué que trois visites pieuses: l'une fut au mois de Chawal et les deux autres pendant Zoul-Ka'da» &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:06:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 20 &lt;/b&gt;  Hajj
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 849
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   Nafe' a aussi rapporté que: «Abdallah Ibn Omar couvrait ses offrandes d'un tissu en lin fin dit «Qoubati», et envoyait à la Ka'ba, les tapis et la housse par lesquels il l'enveloppait» &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Mauquf Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:07:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 20 &lt;/b&gt;  Hajj
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 776
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   Souleiman Ibn Yassar a rapporté que l'Envoyé d'Allah (salallahou alayhi wa salam) (Sur lui la grâce et la paix d'Allah) s'est fait, sur la tête, une saignée, tout en étant en état d'ihram, à «Lahiai-Jamal» un endroit se trouvant sur la route de la Mecque» &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Sahih Lighairihi)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:08:41 GMT</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>