<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>My RSS Feed</title>
    <link>https://www.example.com</link>
    <description>This is a sample RSS feed.</description>
    <language>en-us</language>
    <pubDate>Thu, 29 Sep 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Sep 2023 12:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>ChatGPT RSS Generator</generator>
    <managingEditor>editor@example.com (Editor Name)</managingEditor>
    <webMaster>webmaster@example.com (Webmaster Name)</webMaster>
    <item>
      <title>The Book of Virtues - Hadith 6164</title>
      <link>https://www.example.com/article2</link>
      <description>
        Sa'id b. Jubair reported that it was said to Ibn 'Abbas that Nauf al-Bikali was of the opinion that Moses who went in search of knowledge was not the Moses of Bani Isra'il. He said: Sa'id, did you hear it from him? I said: Yes. Thereupon he said that Nauf had not stated the fact.
      </description>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2023 14:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 3 &lt;/b&gt;  The Book on Al-Witr
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 468
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   ابو سعید خدری رضی الله عنہ کہتے ہیں کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے فرمایا: ”صبح ہونے سے پہلے وتر پڑھ لیا کرو“۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Muslim)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:12:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 8 &lt;/b&gt;  Prayer (Kitab Al-Salat): Detailed Injunctions about Witr
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1429
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حسن بصری سے روایت ہے کہ عمر بن خطاب رضی اللہ عنہ نے لوگوں کو ابی بن کعب رضی اللہ عنہ کی امامت پر جمع کر دیا، وہ لوگوں کو بیس راتوں تک نماز ( تراویح ) پڑھایا کرتے تھے اور انہیں قنوت نصف اخیر ہی میں پڑھاتے تھے اور جب آخری عشرہ ہوتا تو مسجد نہیں آتے اپنے گھر ہی میں نماز پڑھا کرتے، لوگ کہتے کہ ابی بھاگ گئے۔ ابوداؤد کہتے ہیں: یہ دلیل ہے اس بات کی کہ قنوت کے بارے میں جو کچھ ذکر کیا گیا وہ غیر معتبر ہے اور یہ دونوں حدیثیں ابی بن کعب رضی اللہ عنہ کی اس حدیث کے ضعف پر دلالت کرتی ہیں کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے وتر میں قنوت پڑھی ۱؎۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Daif), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Daif), Shuaib Al Arnaut(Daif), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:13:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 26 &lt;/b&gt;  Chapters on Sacrifices
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3127
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   زید بن ارقم رضی اللہ عنہ کہتے ہیں کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم کے صحابہ نے عرض کیا: اللہ کے رسول! ان قربانیوں کی کیا حقیقت ہے؟ آپ صلی اللہ علیہ وسلم نے فرمایا: تمہارے والد ابراہیم علیہ السلام کی سنت ہے ، لوگوں نے عرض کیا: تو ہم کو اس میں کیا ملے گا؟ آپ صلی اللہ علیہ وسلم نے فرمایا: ہر بال کے بدلے ایک نیکی ملے گی لوگوں نے عرض کیا: اور بھیڑ میں اللہ کے رسول! آپ صلی اللہ علیہ وسلم نے فرمایا: بھیڑ میں ( بھی ) ہر بال کے بدلے ایک نیکی ہے ۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Very Daif), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Very Daif), Shuaib Al Arnaut(Very Daif), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:13:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 23 &lt;/b&gt;  The Book of Zakah
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2508
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   حسن بصری کہتے ہیں کہ ابن عباس رضی اللہ عنہما نے رمضان کے مہینے کے آخر میں کہا ( جب وہ بصرہ کے امیر تھے ) : تم اپنے روزوں کی زکاۃ نکالو، تو لوگ ایک دوسرے کو تکنے لگے تو انہوں نے پوچھا: مدینہ والوں میں سے یہاں کون کون ہے ( جو بھی ہو ) اٹھ جاؤ، اور اپنے بھائیوں کو بتاؤ، کیونکہ یہ لوگ نہیں جانتے کہ اس زکاۃ کو رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے ہر مرد، عورت، آزاد اور غلام پر ایک صاع جو یا کھجور، یا آدھا صاع گی ہوں فرض کیا ہے، تو لوگ اٹھے ( اور انہوں نے لوگوں کو بتایا ) ۔ ابوعبدالرحمٰن ( نسائی ) کہتے ہیں: ہشام نے حمید کی مخالفت کی ہے، انہوں نے «عن محمد بن سيرين» کہا ہے۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Daif Isnaad), Al-Albani(Daif Isnaad), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:13:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 22 &lt;/b&gt;  The Book of Fasting
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2267
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   عمرو بن امیہ ضمری رضی الله عنہ کہتے ہیں کہ میں ایک سفر سے رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم کے پاس پہنچا، آپ نے فرمایا: ”اے ابوامیہ! ( بیٹھو ) صبح کے کھانے کا انتظار کر لو“، میں نے عرض کیا: میں روزے سے ہوں، آپ صلی اللہ علیہ وسلم نے فرمایا: ”آؤ میرے قریب آ جاؤ، میں تمہیں مسافر سے متعلق بتاتا ہوں، اللہ عزوجل نے اس سے روزے معاف کر دیا ہے اور آدھی نماز بھی“ ۱؎۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih Isnaad), Al-Albani(Sahih Isnaad), Zubair Ali Zai(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:13:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 12 &lt;/b&gt;  The Chapters on Business Transactions
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2170
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   ابو سعید خدری رضی اللہ عنہ سے روایت ہے کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے بیع ملامسہ و منابذہ سے منع کیا ہے۔ سہل نے اتنا مزید کہا ہے کہ سفیان نے کہا کہ ملامسہ یہ ہے کہ آدمی ایک چیز کو ہاتھ سے چھوئے اور اسے دیکھے نہیں، ( اور بیع ہو جائے ) اور منابذہ یہ ہے کہ ہر ایک دوسرے سے کہے کہ جو تیرے پاس ہے میری طرف پھینک دے، اور جو میرے پاس ہے وہ میں تیری طرف پھینکتا ہوں ( اور بیع ہو جائے ) ۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Bukhari)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:14:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 23 &lt;/b&gt;  The Book of Zakah
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2461
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   جریر رضی الله عنہ کہتے ہیں کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے فرمایا: ”جب صدقہ وصول کرنے والا تمہارے پاس آئے تو وہ اس حال میں لوٹے کہ وہ تم سے راضی ہو“۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Muslim)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:14:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 5 &lt;/b&gt;  Prayer (Kitab Al-Salat): Voluntary Prayers
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1293
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   ام المؤمنین عائشہ رضی اللہ عنہا کہتی ہیں کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے چاشت کی نماز کبھی نہیں پڑھی، لیکن میں اسے پڑھتی ہوں، رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم بسا اوقات ایک عمل کو چاہتے ہوئے بھی اسے محض اس ڈر سے ترک فرما دیتے تھے کہ لوگوں کے عمل کرنے سے کہیں وہ ان پر فرض نہ ہو جائے۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Bukhari (1128) Sahih Muslim (718))</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:14:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 29 &lt;/b&gt;   Chapters on Food
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3303
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   انس رضی اللہ عنہ کہتے ہیں کہ ام سلیم رضی اللہ عنہا نے میرے ساتھ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم کی خدمت میں ایک ٹوکرا بھیجا، جس میں تازہ کھجور تھے، میں نے آپ کو نہیں پایا، آپ صلی اللہ علیہ وسلم اپنے ایک غلام کے پاس قریب میں تشریف لے گئے تھے، اس نے آپ کو دعوت دی تھی، اور آپ کے لیے کھانا تیار کیا تھا، آپ کھا رہے تھے کہ میں بھی جا پہنچا تو آپ نے مجھے بھی اپنے ساتھ کھانے کے لیے بلایا، ( غلام نے ) گوشت اور کدو کا ثرید تیار کیا تھا، میں دیکھ رہا تھا کہ آپ صلی اللہ علیہ وسلم کو کدو بہت اچھا لگ رہا ہے، تو میں اس کو اکٹھا کر کے آپ صلی اللہ علیہ وسلم کی طرف بڑھانے لگا، پھر جب ہم اس میں سے کھا چکے، تو آپ اپنے گھر واپس تشریف لائے، میں نے ( تازہ کھجور کا ) ٹوکرا آپ کے سامنے رکھ دیا، آپ صلی اللہ علیہ وسلم کھانے لگے اور آپ تقسیم بھی کرتے جاتے تھے، یہاں تک کہ اسے بالکل ختم کر دیا۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:14:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 8 &lt;/b&gt;  The Book of the Masjids
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 722
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   عبداللہ بن عمر رضی اللہ عنہم سے روایت ہے کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم کے عہد میں جب وہ نوجوان اور غیر شادی شدہ تھے تو مسجد نبوی میں سوتے تھے۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih - Agreed Upon)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:15:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 43 &lt;/b&gt;  General Behavior (Kitab Al-Adab)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 4997
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   اسماء بنت ابی بکر رضی اللہ عنہما سے روایت ہے کہ ایک عورت نے کہا: اللہ کے رسول! میری ایک پڑوسن یعنی سوکن ہے، تو کیا مجھ پر گناہ ہو گا اگر میں اسے جلانے کے لیے کہوں کہ میرے شوہر نے مجھے یہ یہ چیزیں دی ہیں جو اس نے نہیں دی ہیں، آپ نے فرمایا: جلانے کے لیے ایسی چیزوں کا ذکر کرنے والا جو اسے نہیں دی گئیں اسی طرح ہے جیسے کسی نے جھوٹ کے دو لبادے پہن لیے ہوں ۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Bukhari (5219) Sahih Muslim (2130))</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:15:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 46 &lt;/b&gt;  Chapters on Recitation
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2946
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   عبداللہ بن عمرو رضی الله عنہما کہتے ہیں کہ میں نے کہا: اللہ کے رسول! میں کتنے دنوں میں قرآن پڑھ ڈالوں؟ آپ نے فرمایا: ”مہینے میں ایک بار ختم کرو“، میں نے کہا میں اس سے بڑھ کر ( یعنی کم مدت میں ) ختم کرنے کی طاقت رکھتا ہوں۔ آپ نے فرمایا: ”تو بیس دن میں ختم کرو“۔ میں نے کہا: میں اس سے زیادہ کی یعنی اور بھی کم مدت میں ختم کرنے کی طاقت رکھتا ہوں۔ آپ نے فرمایا: ”پندرہ دن میں ختم کر لیا کرو“۔ میں نے کہا: میں اس سے بھی زیادہ کی طاقت رکھتا ہوں۔ آپ نے فرمایا: ”دس دن میں ختم کر لیا کرو“۔ میں نے کہا: میں اس سے بھی زیادہ کی طاقت رکھتا ہوں، آپ نے فرمایا: ”پانچ دن میں ختم کر لیا کرو“۔ میں نے کہا: میں اس سے بھی زیادہ کی طاقت رکھتا ہوں۔ تو آپ نے مجھے پانچ دن سے کم مدت میں قرآن ختم کرنے کی اجازت نہیں دی۔ امام ترمذی کہتے ہیں: ۱- یہ حدیث اس سند سے حسن صحیح غریب ہے، ۲- یہ حدیث بطریق: «أبي بردة عن عبد الله بن عمرو» غریب سمجھی گئی ہے، ۳- یہ حدیث کئی سندوں سے عبداللہ بن عمرو سے مروی ہے۔ عبداللہ بن عمرو سے مروی ہے کہ نبی اکرم صلی اللہ علیہ وسلم نے فرمایا: ”جس نے قرآن تین دن سے کم مدت میں پڑھا، اس نے قرآن کو نہیں سمجھا“، ۴- عبداللہ بن عمرو سے ( یہ بھی ) مروی ہے کہ نبی اکرم صلی اللہ علیہ وسلم نے ان سے فرمایا: ”قرآن چالیس دن میں پڑھ ڈالا کرو“، ۵- اسحاق بن ابراہیم بن راہویہ کہتے ہیں: ہم اس حدیث کی بنا پر کسی آدمی کے لیے یہ پسند نہیں کرتے کہ اس پر چالیس دن سے زیادہ گزر جائیں اور وہ قرآن پاک ختم نہ کر چکا ہو، ۶- اس حدیث کی بنا پر جو نبی اکرم صلی اللہ علیہ وسلم سے مروی ہے بعض اہل علم کہتے ہیں کہ تین دن سے کم مدت میں قرآن پڑھ کر نہ ختم کیا جائے، ۷- اور بعض اہل علم نے اس کی رخصت دی ہے، ۸- اور عثمان بن عفان سے متعلق ہے مروی ہے کہ وہ وتر کی ایک رکعت میں پورا قرآن پڑھ ڈالتے تھے، ۹- سعید بن جبیر سے مروی ہے کہ انہوں نے کعبہ کے اندر ایک رکعت میں پورا قرآن پڑھا، ۱۰- قرأت میں ترتیل ( ٹھہر ٹھہر کر پڑھنا ) اہل علم کے نزدیک پسندیدہ ہے۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Daif Isnaad), Al-Albani(Daif Isnaad), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:15:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 14 &lt;/b&gt;  The Book of Jumu'ah (Friday Prayer)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1417
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   جابر بن سمرہ رضی اللہ عنہ کہتے ہیں کہ میں نے رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم کو جمعہ کے دن کھڑے ہو کر خطبہ دیتے دیکھا، پھر آپ کچھ دیر چپ چاپ بیٹھتے پھر کھڑے ہوتے اور دوسرا خطبہ دیتے، جو تم سے بیان کرے کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم بیٹھ کر خطبہ دیتے تھے تو وہ غلط گو جھوٹا ہے۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Hasan), Al-Albani(Hasan), Zubair Ali Zai(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:15:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 31 &lt;/b&gt;  Business Transactions
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1307
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   قاسم بن محمد اپنے باغ کے میووں کو بیچتے پھر اس میں سے کچھ مستثنی کر لیتے ۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Maqtu Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 1 &lt;/b&gt;  The Book of Purification
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 136
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   ابوحیہ کہتے ہیں کہ میں نے علی رضی اللہ عنہ کو دیکھا کہ انہوں نے وضو کیا ( تو اپنے اعضاء ) تین تین بار ( دھوئے ) پھر وہ کھڑے ہوئے، اور وضو کا بچا ہوا پانی پیا، اور کہنے لگے: رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے ( بھی ) اسی طرح کیا ہے جیسے میں نے کیا۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Isnaad Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:17:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 2 &lt;/b&gt;  Prayer (Kitab Al-Salat)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 636
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   بریدہ رضی اللہ عنہ کہتے ہیں کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے ایسے لحاف میں نماز پڑھنے سے منع فرمایا ہے جس کے دائیں کنارے کو بائیں کندھے پر اور بائیں کنارے کو دائیں کندھے پر نہ ڈالا جا سکے، اور دوسری بات جس سے آپ صلی اللہ علیہ وسلم نے منع فرمایا ہے یہ کہ تم پاجامہ میں نماز پڑھو اور تمہارے اوپر کوئی چادر نہ ہو۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Hasan), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Hasan), Shuaib Al Arnaut(Hasan), Zubair Ali Zai(Isnaad Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 1 &lt;/b&gt;  Purification (Kitab Al-Taharah)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 62
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   ابوغطیف ہذلی کہتے ہیں کہ میں عبداللہ بن عمر رضی اللہ عنہما کے پاس تھا، جب ظہر کی اذان ہوئی تو آپ نے وضو کر کے نماز پڑھی، پھر عصر کی اذان ہوئی تو دوبارہ وضو کیا، میں نے ان سے پوچھا ( اب نیا وضو کرنے کا کیا سبب ہے؟ ) انہوں نے کہا: رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم فرمایا کرتے تھے: جو شخص وضو پر وضو کرے گا اللہ اس کے لیے دس نیکیاں لکھے گا ۔ ابوداؤد کہتے ہیں: یہ مسدد کی روایت ہے اور یہ زیادہ مکمل ہے۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Daif), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Daif), Shuaib Al Arnaut(Daif), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:17:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 15 &lt;/b&gt;  Jihad (Kitab Al-Jihad)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2629
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   معاذ بن انس جھنی رضی اللہ عنہ کہتے ہیں کہ میں نے اللہ کے نبی کریم صلی اللہ علیہ وسلم کے ساتھ فلاں اور فلاں غزوہ کیا تو لوگوں نے پڑاؤ کی جگہ کو تنگ کر دیا اور راستے مسدود کر دیئے ۱؎ تو اللہ کے نبی کریم صلی اللہ علیہ وسلم نے ایک منادی کو بھیجا جو لوگوں میں اعلان کر دے کہ جس نے پڑاؤ کی جگہیں تنگ کر دیں، یا راستہ مسدود کر دیا تو اس کا جہاد نہیں ہے۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Hasan), Shuaib Al Arnaut(Hasan), Zubair Ali Zai(Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 26 &lt;/b&gt;  The Book of Marriage
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3317
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   ام المؤمنین عائشہ رضی الله عنہا کہتی ہیں کہ میرے چچا افلح نے پردہ کی آیت کے اترنے کے بعد میرے پاس آنے کی اجازت طلب کی، تو میں نے انہیں اجازت نہیں دی، پھر نبی اکرم صلی اللہ علیہ وسلم میرے پاس تشریف لائے، تو میں نے آپ سے اس بارے میں پوچھا۔ آپ نے فرمایا: ”انہیں اجازت دو کیونکہ وہ تمہارے چچا ہیں“، میں نے کہا: اللہ کے رسول! مجھے تو عورت نے دودھ پلایا ہے مرد نے نہیں پلایا ہے ( وہ میرے محرم کیسے ہو گئے ) ، آپ نے فرمایا: ”تم انہیں ( اندر ) آنے کی اجازت دو، تمہارے ہاتھ میں مٹی لگے ( تمہیں نہیں معلوم؟ ) وہ تمہارے چچا ہیں“۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Muslim)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:20:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 11 &lt;/b&gt;  The Book on Marriage
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1121
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   علی رضی الله عنہ کہتے ہیں کہ نبی اکرم صلی اللہ علیہ وسلم نے خیبر کی فتح کے وقت عورتوں سے متعہ ۱؎ کرنے سے اور گھریلو گدھوں کے گوشت کھانے سے منع فرمایا۔ امام ترمذی کہتے ہیں: ۱- علی رضی الله عنہ کی حدیث حسن صحیح ہے، ۲- اس باب میں سبرہ جہنی اور ابوہریرہ رضی الله عنہ سے بھی احادیث آئی ہیں، ۳- صحابہ کرام وغیرہم میں سے اہل علم کا اسی پر عمل ہے، البتہ ابن عباس سے کسی قدر متعہ کی اجازت بھی روایت کی گئی ہے، پھر انہوں نے اس سے رجوع کر لیا جب انہیں نبی اکرم صلی اللہ علیہ وسلم کے بارے میں اس کی خبر دی گئی۔ اکثر اہل علم کا معاملہ متعہ کی حرمت کا ہے، یہی ثوری، ابن مبارک، شافعی، احمد اور اسحاق بن راہویہ کا بھی قول ہے۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Sahih), Al-Albani(Sahih), Bashar Awad Maarouf(Hasan Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih - Agreed Upon)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:20:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 29 &lt;/b&gt;  Divorce
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1264
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   زینب نے کہا میں زینب بن جحش پاس جو بی بی تھیں آپ صلی اللہ علیہ وسلم کی گئی جب ان کے بھائی مر گئے تھے انہوں نے خوشومنگا کر لگائی اور کہا قسم اللہ کی مجھے خوشبو کی حاجت نہیں مگر میں نے رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم سے سنا آپ صلی اللہ علیہ وسلم فرماتے تھے جو عورت ایمان لائے اللہ پر اور پچھلے دن پر اس کو درست نہیں کہ سوگ کرے کسی مردے پر تین روز سے زیادہ مگر خاوند پر چار مہینے دس دن تک سوگ کرے ۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:21:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 1 &lt;/b&gt;  The Book of Purification and its Sunnah
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 319
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   معقل بن ابومعقل اسدی رضی اللہ عنہ (جن کو نبی اکرم صلی اللہ علیہ وسلم کی صحبت کا شرف حاصل ہے) کہتے ہیں کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے ہمیں پیشاب اور پاخانے کے وقت دونوں قبلوں ( مسجد الحرام اور بیت المقدس ) کی طرف منہ کرنے سے منع فرمایا ہے۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Daif), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Daif), Shuaib Al Arnaut(Daif), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 14 &lt;/b&gt;  The Chapters on Gifts
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2385
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   عبداللہ بن عباس رضی اللہ عنہما کہتے ہیں کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے فرمایا: ہبہ کر کے واپس لینے والا قے کر کے چاٹنے والے کے مانند ہے ۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih - Agreed Upon)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:22:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 39 &lt;/b&gt;  Battles (Kitab Al-Malahim)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 4301
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   عوف بن مالک رضی اللہ عنہ کہتے ہیں کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے فرمایا: اللہ تعالیٰ اس امت پر دو تلواریں ( بلائیں ) اکٹھی نہیں کرے گا کہ ایک تلوار تو خود اسی کی ہو، اور ایک تلوار اس کے دشمن کی ہو ۲؎ ۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:23:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 15 &lt;/b&gt;  The Qur'an
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 477
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   عروہ بن زبیر سے روایت ہے کہا انہوں نے عبس وتولی اتری ہے عبداللہ بن ام مکتوم میں وہ آئے رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم کے پاس اور کہنے لگے اے محمد بتاؤ مجھ کو کوئی جگہ قریب اپنے تاکہ بیٹھوں میں وہاں اور آنحضرت صلی اللہ علیہ وسلم کے پاس اس وقت ایک شخص بیٹھا تھا بڑے آدمیوں میں سے مشرکوں کے ابی بن خلف یا عتبہ بن ربیعہ تو آپ صلی اللہ علیہ وسلم توجہ نہ کرتے تھے اے باپ فلاں کے کیا میں جو کہتا ہوں اس میں کچھ حرج ہے وہ کہتا تھا نہیں قسم ہے بتوں کی تمہارے کہنے میں کچھ حرج نہیں ہے تب یہ آیتیں اتریں عبس وتولی &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:23:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 2 &lt;/b&gt;  The Book on Salat (Prayer)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 289
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   عبداللہ بن مسعود رضی الله عنہ سے روایت ہے کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے ہمیں سکھایا کہ جب ہم دو رکعتوں کے بعد بیٹھیں تو یہ دعا پڑھیں: «التحيات لله والصلوات والطيبات السلام عليك أيها النبي ورحمة الله وبركاته السلام علينا وعلى عباد الله الصالحين أشهد أن لا إله إلا الله وأشهد أن محمدا عبده ورسوله» ”تمام قولی، بدنی اور مالی عبادتیں اللہ کے لیے ہیں، سلام ہو آپ پر اے نبی اور اللہ کی رحمتیں اور اس کی برکتیں ہوں، سلام ہو ہم پر اور اللہ کے نیک بندوں پر، میں گواہی دیتا ہوں کہ اللہ کے سوا کوئی معبود برحق نہیں اور میں گواہی دیتا ہوں کہ محمد صلی اللہ علیہ وسلم اس کے بندے اور اس کے رسول ہیں“۔ امام ترمذی کہتے ہیں: ۱- ابن مسعود رضی الله عنہ کی حدیث ان سے کئی سندوں سے مروی ہے، اور یہ سب سے زیادہ صحیح حدیث ہے جو تشہد میں نبی اکرم صلی اللہ علیہ وسلم سے مروی ہیں، ۲- اس باب میں ابن عمر، جابر، ابوموسیٰ اور عائشہ رضی الله عنہم سے بھی احادیث آئی ہیں، ۳- صحابہ کرام ان کے بعد تابعین میں سے اکثر اہل علم کا اسی پر عمل ہے اور یہی سفیان ثوری، ابن مبارک، احمد اور اسحاق بن راہویہ کا بھی قول ہے، ۴- ہم سے احمد بن محمد بن موسیٰ نے بیان کیا وہ کہتے ہیں کہ ہمیں عبداللہ بن مبارک نے خبر دی، اور وہ معمر سے اور وہ خصیف سے روایت کرتے ہیں، خصیف کہتے ہیں کہ میں نے نبی اکرم صلی اللہ علیہ وسلم کو خواب میں دیکھا تو میں نے عرض کیا: اللہ کے رسول! لوگوں میں تشہد کے سلسلے میں اختلاف ہو گیا ہے؟ تو آپ نے فرمایا: ”تم پر ابن مسعود کا تشہد لازم ہے“۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:23:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 17 &lt;/b&gt;  Zakat
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 610
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   امام مالک نے پوچھا ابن شہاب سے کہ زیتون میں کیا واجب ہے بولے دسواں حصہ۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Maqtu Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:23:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 14 &lt;/b&gt;  Fasting (Kitab Al-Siyam)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2356
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   انس بن مالک رضی اللہ عنہ کہتے ہیں کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نماز ( مغرب ) پڑھنے سے پہلے چند تازہ کھجوروں سے روزہ افطار کرتے تھے، اگر تازہ کھجوریں نہ ملتیں تو خشک کھجوروں سے افطار کر لیتے اور اگر خشک کھجوریں بھی نہ مل پاتیں تو چند گھونٹ پانی نوش فرما لیتے۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Hasan Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Hasan Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Isnaad Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:23:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 25 &lt;/b&gt;  The Book on Food
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1858
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   ام المؤمنین عائشہ رضی الله عنہا کہتی ہیں کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے فرمایا: ”جب تم لوگوں میں سے کوئی کھانا کھائے تو «بسم اللہ» پڑھ لے، اگر شروع میں بھول جائے تو یہ کہے «بسم الله في أوله وآخره» ۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Sahih), Bashar Awad Maarouf(Hasan Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:24:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 20 &lt;/b&gt;  Hajj
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 801
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   ام المومنین عائشہ نے فرمایا کہ محرم حلال نہیں ہوتا بغیر خانہ کعبہ پہنچے ہوئے ۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Mauquf Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:24:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 43 &lt;/b&gt;  General Behavior (Kitab Al-Adab)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 5254
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   نافع سے روایت ہے کہ ابن عمر رضی اللہ عنہما نے لبابہ رضی اللہ عنہ کی حدیث سننے کے بعد ایک سانپ اپنے گھر میں پایا، تو اسے ( باہر کرنے کا ) حکم دیا تو وہ بقیع کی طرف بھگا دیا گیا۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih Isnaad), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih Isnaad), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:24:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 17 &lt;/b&gt;  The Book of Praying for Rain (Al-Istisqa')
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1528
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   انس بن مالک رضی اللہ عنہ کہتے ہیں کہ ۔ ( ایک بار ) رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم کے زمانے میں لوگوں کو قحط سالی سے دو چار ہونا پڑا، رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم منبر پر جمعہ کے دن خطبہ دے رہے تھے کہ اسی دوران ایک اعرابی ( بدو ) کھڑا ہوا، اور کہنے لگا: اللہ کے رسول! مال ( جانور ) ہلاک ہو گئے، اور بال بچے بھوکے ہیں، لہٰذا آپ ہمارے لیے اللہ تعالیٰ سے دعا کیجئیے۔ تو رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے اپنے ہاتھوں کو اٹھایا، اس وقت ہمیں آسمان پر بادل کا کوئی ٹکڑا دکھائی نہیں دے رہا تھا۔ قسم ہے اس ذات کی جس کے ہاتھ میں میری جان ہے۔ آپ نے اپنے ہاتھوں کو ابھی نیچے بھی نہیں کیا تھا کہ بادل پہاڑ کے مانند امنڈنے لگا، اور آپ ابھی اپنے منبر سے اترے بھی نہیں کہ میں نے دیکھا بارش کا پانی آپ کی داڑھی سے ٹپک رہا ہے، ہم پر اس دن، دوسرے دن اور اس کے بعد والے دن یہاں تک کہ دوسرے جمعہ تک برابر بارش ہوتی رہی، تو وہی اعرابی یا کوئی اور شخص کھڑا ہوا، اور کہنے لگا: اللہ کے رسول! عمارتیں منہدم ہو گئیں، اور مال و اسباب ڈوب گئے، لہٰذا آپ ہمارے لیے اللہ تعالیٰ سے دعا کیجئیے۔ تو پھر رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے اپنے ہاتھوں کو اٹھایا، اور آپ نے یوں دعا کی: «اللہم حوالينا ولا علينا» اے اللہ! ہمارے اطراف میں برسا اور ( اب ) ہم پر نہ برسا چنانچہ آپ نے اپنے ہاتھ سے بادل کی جانب جس طرف سے بھی اشارہ کیا، وہ وہاں سے چھٹ گئے یہاں تک کہ مدینہ ایک گڈھے کی طرح لگنے لگا، اور وادی پانی سے بھر گئی، اور جو بھی کوئی کسی طرف سے آتا یہی بتاتا کہ خوب بارش ہوئی ہے۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih - Agreed Upon)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:25:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 47 &lt;/b&gt;  Chapters on Tafsir
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3265
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   ابی بن کعب رضی الله عنہ کہتے ہیں کہ نبی اکرم صلی اللہ علیہ وسلم نے «وألزمهم كلمة التقوى» ”اللہ نے انہیں تقوے کی بات پر جمائے رکھا“ ( الفتح: ۲۶ ) ، کے متعلق فرمایا: ”اس سے مراد «لا إله إلا الله» ہے۔ امام ترمذی کہتے ہیں: ۱- یہ حدیث غریب ہے، ۲- اسے ہم حسن بن قزعہ کے سوا کسی اور کو مرفوع روایت کرتے ہوئے نہیں جانتے، ۳- میں نے ابوزرعہ سے اس کے بارے میں پوچھا تو انہوں نے اس سند کے سوا کسی اور سند سے اسے مرفوع نہیں جانا۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Sahih), Al-Albani(Sahih), Bashar Awad Maarouf(Hasan), Zubair Ali Zai(Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:25:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 16 &lt;/b&gt;  The Book on Blood Money
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1414
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   سمرہ رضی الله عنہ کہتے ہیں کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے فرمایا: ”جو اپنے غلام کو قتل کرے گا ہم بھی اسے قتل کر دیں گے اور جو اپنے غلام کا کان، ناک کاٹے گا ہم بھی اس کا کان، ناک کاٹیں گے“۔ امام ترمذی کہتے ہیں: ۱- یہ حدیث حسن غریب ہے، ۲- تابعین میں سے بعض اہل علم کا یہی مسلک ہے، ابراہیم نخعی اسی کے قائل ہیں، ۳- بعض اہل علم مثلاً حسن بصری اور عطا بن ابی رباح وغیرہ کہتے ہیں: آزاد اور غلام کے درمیان قصاص نہیں ہے، ( نہ قتل کرنے میں، نہ ہی قتل سے کم زخم پہنچانے ) میں، احمد اور اسحاق بن راہویہ کا یہی قول ہے، ۴- بعض اہل علم کہتے ہیں: اگر کوئی اپنے غلام کو قتل کر دے تو اس کے بدلے اسے قتل نہیں کیا جائے گا، اور جب دوسرے کے غلام کو قتل کرے گا تو اسے اس کے بدلے میں قتل کیا جائے گا، سفیان ثوری اور اہل کوفہ کا یہی قول ہے۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Daif), Al-Albani(Daif), Bashar Awad Maarouf(Hasan), Zubair Ali Zai(Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:26:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 20 &lt;/b&gt;  Tribute, Spoils, and Rulership (Kitab Al-Kharaj, Wal-Fai' Wal-Imarah)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2939
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   عبداللہ بن عمر رضی اللہ عنہما کہتے ہیں کہ عمر رضی اللہ عنہ نے کہا: اگر میں کسی کو خلیفہ نامزد نہ کروں ( تو کوئی حرج نہیں ) کیونکہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے کسی کو خلیفہ مقرر نہیں کیا تھا ۱؎ اور اگر میں کسی کو خلیفہ مقرر کر دوں ( تو بھی کوئی حرج نہیں ) کیونکہ ابوبکر رضی اللہ عنہ نے خلیفہ مقرر کیا تھا۔ عبداللہ بن عمر رضی اللہ عنہما کہتے ہیں: قسم اللہ کی! انہوں نے صرف رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم اور ابوبکر رضی اللہ عنہ کا ذکر کیا تو میں نے سمجھ لیا کہ وہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم کے برابر کسی کو درجہ نہیں دے سکتے اور یہ کہ وہ کسی کو خلیفہ نامزد نہیں کریں گے۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Muslim (1823))</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:26:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 47 &lt;/b&gt;  Chapters on Tafsir
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3196
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   انس بن مالک رضی الله عنہ سے روایت ہے کہ یہ آیت «تتجافى جنوبهم عن المضاجع» ”ان کے پہلو خواب گاہوں سے جدا رہتے ہیں“ ( السجدۃ: ۱۶ ) ، اس نماز کا انتظار کرنے والوں کے حق میں اتری ہے جسے رات کی پہلی تہائی کی نماز کہتے ہیں، یعنی نماز عشاء ۱؎۔ امام ترمذی کہتے ہیں: یہ حدیث حسن صحیح غریب ہے، اس حدیث کو ہم صرف اسی سند سے جانتے ہیں۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Sahih), Al-Albani(Sahih), Bashar Awad Maarouf(Hasan Sahih), Zubair Ali Zai(Isnaad Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:26:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 22 &lt;/b&gt;  The Book of Fasting
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2431
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   ابوالمنہال قتادہ بن ملحان رضی الله عنہ سے روایت ہے کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے انہیں ایام بیض کے تین روزے کا حکم دیا اور فرمایا: ”یہ مہینہ بھر کے روزے کے برابر ہیں“۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Daif), Al-Albani(Daif), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:26:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 32 &lt;/b&gt;  Chapters on Dress
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3630
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   عبداللہ بن عمر رضی اللہ عنہما کہتے ہیں کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم کا بڑھاپا تقریباً ً بیس بال کا تھا ۱؎۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:27:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 4 &lt;/b&gt;  The Book On The Mosques And The Congregations
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 745
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   ابو سعید خدری رضی اللہ عنہ کہتے ہیں کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے فرمایا: قبرستان اور حمام ( غسل خانہ ) کے سوا ساری زمین مسجد ہے ۱؎۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Zubair Ali Zai(Isnaad Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:27:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 36 &lt;/b&gt;  Chapters On Zuhd
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2308
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   ہانی مولی عثمان کہتے ہیں کہ عثمان رضی الله عنہ جب کسی قبرستان پر ٹھہرتے تو اتنا روتے کہ آپ کی داڑھی تر ہو جاتی، ان سے کسی نے کہا کہ جب آپ کے سامنے جنت و جہنم کا ذکر کیا جاتا ہے تو نہیں روتے ہیں اور قبر کو دیکھ کر اس قدر رو رہے ہیں؟ تو کہا کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے ارشاد فرمایا ہے: ”آخرت کے منازل میں سے قبر پہلی منزل ہے، سو اگر کسی نے قبر کے عذاب سے نجات پائی تو اس کے بعد کے مراحل آسان ہوں گے اور اگر جسے عذاب قبر سے نجات نہ مل سکی تو اس کے بعد کے منازل سخت تر ہوں گے“، عثمان رضی الله عنہ نے مزید کہا کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے ارشاد فرمایا: ”گھبراہٹ اور سختی کے اعتبار سے قبر کی طرح کسی اور منظر کو نہیں دیکھا“ ۱؎۔ امام ترمذی کہتے ہیں: یہ حدیث حسن غریب ہے، اسے ہم صرف ہشام بن یوسف کی روایت سے جانتے ہیں۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Hasan), Al-Albani(Hasan), Bashar Awad Maarouf(Hasan), Zubair Ali Zai(Isnaad Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:27:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 27 &lt;/b&gt;  Chapters on Righteousness And Maintaining Good Relations With Relatives
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1926
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   ابوہریرہ رضی الله عنہ کہتے ہیں کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے تین مرتبہ فرمایا: ”دین سراپا خیر خواہی ہے“، لوگوں نے پوچھا: اللہ کے رسول! کس کے لیے؟ فرمایا: ”اللہ کے لیے، اس کی کتاب کے لیے، مسلمانوں کے ائمہ ( حکمرانوں ) اور عام مسلمانوں کے لیے“ ۱؎۔ امام ترمذی کہتے ہیں: ۱- یہ حدیث حسن صحیح ہے، ۲- اس باب میں ابن عمر، تمیم داری، جریر، «حكيم بن أبي يزيد عن أبيه» اور ثوبان رضی الله عنہم سے احادیث آئی ہیں۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:27:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 8 &lt;/b&gt;  The Book on Fasting
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 796
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   ام المؤمنین عائشہ رضی الله عنہا کہتی ہیں کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم آخری عشرے میں عبادت میں اتنی کوشش کرتے تھے جتنی دوسرے دنوں میں نہیں کرتے تھے۔ امام ترمذی کہتے ہیں: یہ حدیث حسن صحیح غریب ہے۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Sahih), Al-Albani(Sahih), Bashar Awad Maarouf(Hasan Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Muslim)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:27:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 6 &lt;/b&gt;  Chapters Regarding Funerals
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1635
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   انس بن مالک رضی اللہ عنہ کہتے ہیں کہ ابوبکر رضی اللہ عنہ نے رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم کی وفات کے بعد عمر رضی اللہ عنہ سے کہا: چلئے، ہم ام ایمن ( برکہ ) رضی اللہ عنہا سے ملنے چلیں، جیسا کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم ان سے ملنے جایا کرتے تھے، انس رضی اللہ عنہ کہتے ہیں کہ جب ہم ام ایمن رضی اللہ عنہا کے پاس پہنچے، تو وہ رونے لگیں، ان دونوں نے ان سے پوچھا کہ آپ کیوں رو رہی ہیں؟ جو کچھ اللہ کے پاس ہے وہ اس کے رسول کے لیے بہتر ہے، انہوں نے کہا: میں جانتی ہوں کہ جو کچھ اللہ کے پاس ہے اس کے رسول کے لیے بہتر ہے، لیکن میں اس لیے رو رہی ہوں کہ آسمان سے وحی کا سلسلہ بند ہو گیا، انس رضی اللہ عنہ نے کہا: تو ام ایمن رضی اللہ عنہا نے ان دونوں کو بھی رلا دیا، وہ دونوں بھی ان کے ساتھ رونے لگے ۱؎۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Muslim)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:28:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 13 &lt;/b&gt;  The Chapters on Rulings
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2330
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   ابوموسیٰ اشعری رضی اللہ عنہ سے روایت ہے کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم کے پاس دو آدمی جھگڑا لے کر آئے، اور ان دونوں کے درمیان ایک جانور تھا ( جس پر دونوں اپنا اپنا دعویٰ کر رہے تھے ) اور ان دونوں میں سے کسی کے پاس کوئی گواہ نہ تھا، تو آپ نے اسے دونوں کو آدھا آدھا بانٹ دیا۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Daif), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Daif), Zubair Ali Zai(Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:28:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 40 &lt;/b&gt;  Prescribed Punishments (Kitab Al-Hudud)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 4432
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   ابونضرہ سے روایت ہے ایک شخص نبی اکرم صلی اللہ علیہ وسلم کے پاس آیا، آگے اسی جیسی روایت ہے، اور پوری نہیں ہے اس میں ہے: لوگ اسے برا بھلا کہنے لگے، تو آپ نے انہیں منع فرمایا، پھر لوگ اس کی مغفرت کی دعا کرنے لگے تو آپ صلی اللہ علیہ وسلم نے انہیں روک دیا، اور فرمایا: وہ ایک شخص تھا جس نے گناہ کیا، اب اللہ اس سے سمجھ لے گا ( چاہے گا تو معاف کر دے ورنہ اسے سزا دے گا تم کیوں دخل دیتے ہو ) ۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Daif), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Daif), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:29:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 34 &lt;/b&gt;  Clothing (Kitab Al-Libas)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 4035
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   اسحاق بن عبداللہ بن حارث کہتے ہیں کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے ایک جوڑا بیس سے کچھ زائد اونٹنیاں دے کر خریدا پھر آپ نے اسے بادشاہ ذی یزن کو ہدیے میں بھیجا۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Daif), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Daif), Shuaib Al Arnaut(Daif), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:29:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 11 &lt;/b&gt;  The Rites of Hajj (Kitab Al-Manasik Wa'l-Hajj)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1815
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   فضل بن عباس رضی اللہ عنہما سے روایت ہے کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے تلبیہ پکارا یہاں تک کہ آپ نے جمرہ عقبہ کی رمی کر لی ۱؎۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Bukhari (1685) Sahih Muslim (1280))</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:29:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 20 &lt;/b&gt;  The Book of Qiyam Al-Lail (The Night Prayer) and Voluntary Prayers During the Day
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1778
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   عبداللہ بن عمر رضی اللہ عنہم کہتے ہیں کہ ام المؤمنین حفصہ رضی اللہ عنہا نے مجھے خبر دی ہے کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم فجر سے پہلے دو رکعتیں پڑھتے تھے اور یہ فجر طلوع ہو جانے کے بعد پڑھتے۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:30:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 31 &lt;/b&gt;  Chapters on Medicine
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3517
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   ام المؤمنین عائشہ رضی اللہ عنہا کہتی ہیں کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے سانپ اور بچھو کے ( کاٹے پر ) دم ( جھاڑ پھونک ) کرنے کی اجازت دی ہے۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Muslim)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:30:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 12 &lt;/b&gt;  Marriage (Kitab Al-Nikah)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2150
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   عبداللہ بن مسعود رضی اللہ عنہ کہتے ہیں کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے فرمایا: عورت عورت سے بدن نہ چپکائے وہ اپنے شوہر سے اس کے بارے میں اس طرح بیان کرے گویا اس کا شوہر اسے دیکھ رہا ہے ۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Bukhari (5241))</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:47:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 23 &lt;/b&gt;  The Book of Zakah
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2558
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   جابر رضی الله عنہ کہتے ہیں کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے فرمایا: ”ایک غیرت وہ ہے جسے اللہ تعالیٰ پسند کرتا ہے، اور ایک غیرت وہ ہے جسے اللہ ناپسند کرتا ہے، ( ایسے ہی ) ایک فخر وہ ہے جسے اللہ تعالیٰ پسند کرتا ہے، اور ایک فخر وہ ہے جسے اللہ تعالیٰ ناپسند کرتا ہے، تو جس غیرت کو اللہ پسند کرتا ہے وہ تہمت کی جگہ کی غیرت ہے، اور وہ غیرت ۱؎ جو اللہ عزوجل کو ناپسند ہے تو وہ غیر تہمت کی جگہ کی غیرت ہے ۲؎ رہا فخر جو اللہ کو پسند ہے تو وہ آدمی کا لڑائی کے وقت یا صدقہ دیتے وقت اپنی ذات پر فخر ہے ۳؎ اور وہ فخر جو اللہ کو ناپسند ہے وہ یہ ہے کہ آدمی لغو اور بیہودہ کاموں پر فخر کرے“۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Hasan), Al-Albani(Hasan), Zubair Ali Zai(Isnaad Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:54:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 46 &lt;/b&gt;  Chapters on Recitation
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2942
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   عبداللہ بن مسعود رضی الله عنہ کہتے ہیں کہ نبی اکرم صلی اللہ علیہ وسلم نے فرمایا: ”ان میں سے یا تم میں سے کسی کے لیے یہ کہنا برا ہے کہ میں فلاں فلاں آیت بھول گیا، بلکہ یہ کہو کہ وہ بھلا دیا گیا ۱؎ تم قرآن یاد کرتے دھراتے رہو، قسم ہے اس ذات کی جس کے قبضہ قدرت میں میری جان ہے! قرآن لوگوں کے سینوں سے نکل بھاگنے میں چوپایوں کے اپنی رسی سے نکل بھاگنے کی بہ نسبت زیادہ تیز ہے“ ۲؎۔ امام ترمذی کہتے ہیں: یہ حدیث حسن صحیح ہے۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Sahih), Al-Albani(Sahih), Bashar Awad Maarouf(Hasan Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih - Agreed Upon)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:54:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 5 &lt;/b&gt;  Establishing the Prayer and the Sunnah Regarding Them
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1006
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   براء بن عازب رضی اللہ عنہ کہتے ہیں کہ جب ہم رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم کے پیچھے نماز پڑھتے تو ہم پسند کرتے یا میں پسند کرتا کہ آپ کے دائیں جانب کھڑے ہوں۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Muslim)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:55:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 24 &lt;/b&gt;  The Book of Hajj
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2840
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   عبداللہ بن عباس رضی الله عنہما سے روایت ہے کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے میمونہ رضی اللہ عنہا سے نکاح کیا اور آپ محرم تھے۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Shadh), Al-Albani(Shadh), Zubair Ali Zai(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:55:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 15 &lt;/b&gt;  Jihad (Kitab Al-Jihad)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2745
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   اس سند سے بھی عبداللہ بن عمر رضی اللہ عنہما کہتے ہیں کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے ہمیں ایک سریہ میں بھیجا، تو ہمارے حصہ میں بارہ بارہ اونٹ آئے، اور ایک ایک اونٹ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے ہمیں بطور انعام دیا۔ ابوداؤد کہتے ہیں: اسے برد بن سنان نے نافع سے عبیداللہ کی حدیث کے ہم مثل روایت کیا ہے اور اسے ایوب نے بھی نافع سے اسی کے مثل روایت کیا، مگر اس میں یہ ہے کہ ہمیں ایک ایک اونٹ بطور نفل دئیے گئے اور انہوں نے نبی اکرم صلی اللہ علیہ وسلم کا ذکر نہیں کیا ہے۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Muslim (1749))</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:55:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 4 &lt;/b&gt;  The Book on the Day of Friday
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 490
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   عمرو بن عوف مزنی رضی الله عنہ سے روایت ہے کہ نبی اکرم صلی اللہ علیہ وسلم نے فرمایا: ”جمعہ میں ایک گھڑی ایسی ہے کہ بندہ جو کچھ بھی اس میں مانگتا ہے اللہ اسے عطا کرتا ہے“، لوگوں نے عرض کیا: اللہ کے رسول! یہ کون سی گھڑی ہے؟ آپ نے فرمایا: ”نماز ( جمعہ ) کھڑی ہونے کے وقت سے لے کر اس سے پلٹنے یعنی نماز ختم ہونے تک ہے“ ۱؎۔ امام ترمذی کہتے ہیں: ۱- عمرو بن عوف کی حدیث حسن غریب ہے، ۲- اس باب میں ابوموسیٰ، ابوذر، سلمان، عبداللہ بن سلام، ابولبابہ، سعد بن عبادہ اور ابوامامہ رضی الله عنہم سے بھی احادیث آئی ہیں۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Very Daif), Al-Albani(Very Daif), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:55:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 27 &lt;/b&gt;  Chapters on Slaughtering
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3164
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   سلمان بن عامر رضی اللہ عنہ کہتے ہیں کہ انہوں نے نبی اکرم صلی اللہ علیہ وسلم کو فرماتے ہوئے سنا: لڑکے کا عقیقہ ہے تو تم اس کی طرف سے خون بہاؤ، اور اس سے گندگی کو دور کرو ۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:56:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 25 &lt;/b&gt;  Chapters on Hajj Rituals
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2916
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   عبداللہ بن عمر رضی اللہ عنہما سے روایت ہے کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم جب اپنا پاؤں رکاب میں رکھتے اور اونٹنی آپ کو لے کر سیدھی کھڑی ہو جاتی، تو آپ ذو الحلیفہ کی مسجد کے پاس سے لبیک پکارتے ۱؎۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih - Agreed Upon)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:56:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 14 &lt;/b&gt;  Fasting (Kitab Al-Siyam)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2390
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   ابوہریرہ رضی اللہ عنہ کہتے ہیں کہ ایک شخص نبی اکرم صلی اللہ علیہ وسلم کی خدمت میں حاضر ہوا اور کہنے لگا کہ میں ہلاک ہو گیا آپ صلی اللہ علیہ وسلم نے پوچھا: کیا بات ہے؟ اس نے کہا: میں نے رمضان میں اپنی بیوی سے جماع کر لیا ہے، آپ صلی اللہ علیہ وسلم نے فرمایا: کیا تم ایک گردن آزاد کر سکتے ہو؟ اس نے کہا: نہیں، فرمایا: دو مہینے مسلسل روزے رکھنے کی طاقت ہے؟ کہا: نہیں، فرمایا: ساٹھ مسکینوں کو کھانا کھلا سکتے ہو؟ ، کہا: نہیں، فرمایا: بیٹھو ، اتنے میں رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم کے پاس کھجوروں کا ایک بڑا تھیلا آ گیا، آپ صلی اللہ علیہ وسلم نے اس سے فرمایا: انہیں صدقہ کر دو ، کہنے لگا: اللہ کے رسول! مدینہ کی ان دونوں سیاہ پتھریلی پہاڑیوں کے بیچ ہم سے زیادہ محتاج کوئی گھرانہ ہے ہی نہیں، اس پر رسول صلی اللہ علیہ وسلم ہنسے یہاں تک کہ آپ کے سامنے کے دانت ظاہر ہو گئے اور فرمایا: اچھا تو انہیں ہی کھلا دو ۔ مسدد کی روایت میں ایک دوسری جگہ «ثناياه» کی جگہ «أنيابه» ہے۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Bukhari (6711) Sahih Muslim (1111))</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:56:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 19 &lt;/b&gt;  I'tikaf in Ramadan
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 697
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   ابو سعید خدری سے روایت ہے کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم اعتکاف کیا کرتے تھے رمضان کے درمیانی عشرے کا تو ایک سال اعتکاف کیا جب اکیسویں رات آئی جس کی صبح کو آپ صلی اللہ علیہ وسلم اعتکاف سے باہر آیا کرتے تھے تو آپ صلی اللہ علیہ وسلم نے فرمایا جس شخص نے میرے ساتھ اعتکاف کیا ہے تو چاہیے اور دس دن تک اخیر میں اعتکاف کرے میں نے شب قدر کو معلوم کیا تھا پھر میں بھلا دیا گیا میں خیال کرتا ہوں کہ میں نے دیکھا کہ میں شب قدر کی صبح کو سجدہ کرتا ہوں کیچڑ اور پانی میں پس ڈھونڈو تم اس کو اخیر دس میں سے ہر طاق رات میں ابوسعید خدری نے کہا کہ اسی رات پانی برسا اور مسجد کی چھت پتوں اور شاخوں کی تھی تو ٹپکی مسجد ابوسعید نے کہا میری دونوں آنکھوں نے رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم کو دیکھا آپ صلی اللہ علیہ وسلم نماز سے فارغ ہوئے اور پیشانی اور ناک مبارک پر آپ صلی اللہ علیہ وسلم کے مٹی اور پانی کا نشان تھا ۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:57:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 3 &lt;/b&gt;  Prayer
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 188
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   عروہ بن زبیر سورت فاتحہ پڑھتے تھے امام کے پیچھے سری نماز میں &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Maqtu Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:57:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 6 &lt;/b&gt;  The Book of the Times (of Prayer)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 592
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   عبداللہ بن عمر رضی اللہ عنہم کہتے ہیں کہ میں نے رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم کو دیکھا کہ جب آپ کو سفر میں چلنے کی جلدی ہوتی تو مغرب مؤخر کرتے یہاں تک کہ اس کو اور عشاء کو ایک ساتھ جمع کرتے۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih - Agreed Upon)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:57:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 48 &lt;/b&gt;  Chapters on Supplication
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3444
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   انس رضی الله عنہ کہتے ہیں کہ ایک آدمی نے رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم کے پاس آ کر عرض کیا: اللہ کے رسول! میں سفر پر نکلنے کا ارادہ کر رہا ہوں، تو آپ مجھے کوئی توشہ دے دیجئیے، آپ نے فرمایا: ”اللہ تجھے تقویٰ کا زاد سفر دے“، اس نے کہا: مزید اضافہ فرما دیجئیے، آپ نے فرمایا: ”اللہ تمہارے گناہ معاف کر دے“، اس نے کہا: مزید کچھ اضافہ فرما دیجئیے، میرے ماں باپ آپ پر قربان ہوں، آپ نے فرمایا: ”جہاں کہیں بھی تم رہو اللہ تعالیٰ تمہارے لیے خیر ( بھلائی کے کام ) آسان کر دے“۔ امام ترمذی کہتے ہیں: یہ حدیث حسن غریب ہے۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Hasan Sahih), Al-Albani(Hasan Sahih), Bashar Awad Maarouf(Hasan), Zubair Ali Zai(Isnaad Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:58:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 29 &lt;/b&gt;   Chapters on Food
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3308
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   عبداللہ بن جعفر رضی اللہ عنہما نے عبداللہ بن زبیر رضی اللہ عنہما سے جنہوں نے لوگوں کے لیے ایک اونٹ ذبح کر رکھا تھا بیان کیا کہ انہوں نے رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم کو اس وقت فرماتے سنا ہے جب لوگ آپ کے لیے گوشت ڈال رہے تھے: سب سے عمدہ اور لذیذ پٹھے کا گوشت ہوتا ہے ۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Daif), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Daif), Shuaib Al Arnaut(Daif), Zubair Ali Zai(Isnaad Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:03:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 29 &lt;/b&gt;  Divorce
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1234
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   امام مالک نے ابن شہاب سے پوچھا کہ کب سے ایک برس کی مہلت دی جائے گی جس روز سے خلوت ہوئی یا جس روز سے مقدمہ پیش ہوا حکم کے سامنے انہوں نے کہا جس روز مقدمہ پیش ہوا اس روز سے دعوت دی جائے گی ۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Maqtu Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:03:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 6 &lt;/b&gt;  Chapters Regarding Funerals
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1599
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   ام المؤمنین عائشہ رضی اللہ عنہا کہتی ہیں کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے ( مرض الموت میں ) ایک دروازہ کھولا جو آپ کے اور لوگوں کے درمیان تھا، یا پردہ ہٹایا تو دیکھا کہ لوگ ابوبکر رضی اللہ عنہ کے پیچھے نماز پڑھ رہے ہیں، آپ صلی اللہ علیہ وسلم نے ان کو اچھی حالت میں دیکھ کر اللہ کا شکر ادا کیا، اور امید کی کہ اللہ تعالیٰ اس عمل کو ان کے درمیان آپ کے انتقال کے بعد بھی باقی رکھے گا، اور فرمایا: اے لوگو! لوگوں میں سے یا مومنوں میں سے جو کوئی کسی مصیبت میں مبتلا ہو جائے، تو وہ میری وفات کی مصیبت کو یاد کر کے صبر کرے، اس لیے کہ میری امت میں سے کسی کو میرے بعد ایسی مصیبت نہ ہو گی جو میری وفات کی مصیبت سے اس پر زیادہ سخت ہو ۱؎۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Daif), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:03:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 14 &lt;/b&gt;  The Book of Jumu'ah (Friday Prayer)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1373
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   ابوہریرہ رضی اللہ عنہ کہتے ہیں کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے فرمایا: بہترین دن جس میں سورج نکلا جمعہ کا دن ہے، اسی دن آدم علیہ السلام پیدا کیے گئے، اسی دن انہیں جنت میں داخل کیا گیا، اور اسی دن انہیں جنت سے نکالا گیا ۱؎۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Muslim)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:03:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 25 &lt;/b&gt;  The Office of the Judge (Kitab Al-Aqdiyah)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3608
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   عبداللہ بن عباس رضی اللہ عنہما کہتے ہیں کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے ایک حلف اور ایک گواہ پر فیصلہ کیا ۱؎۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Muslim (1712))</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:03:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 21 &lt;/b&gt;  Funerals (Kitab Al-Jana'iz)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3114
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   ابو سعید خدری رضی اللہ عنہ سے روایت ہے کہ جب ان کی موت کا وقت قریب آیا تو انہوں نے نئے کپڑے منگوا کر پہنے اور کہا: میں نے رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم کو فرماتے ہوئے سنا ہے: مردہ اپنے انہیں کپڑوں میں ( قیامت میں ) اٹھایا جائے گا جن میں وہ مرے گا۱؎ ۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Hasan), Zubair Ali Zai(Isnaad Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:04:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 5 &lt;/b&gt;  The Book of Salah
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 455
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   ام المؤمنین عائشہ رضی اللہ عنہا کہتی ہیں کہ نماز دو دو رکعت فرض کی گئی، پھر سفر کی نماز ( دو ہی ) برقرار رکھی گئی، اور حضر کی نماز میں اضافہ کر دیا گیا ۱؎۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih - Agreed Upon)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:04:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Muwatta Malik</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 31 &lt;/b&gt;  Business Transactions
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1321
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   عطاء بن یسار سے روایت ہے کہ معاویہ بن ابی سفیان نے ایک برتن پانی پینے کا سونے یا چاندی کا اس کے وزن سے زیادہ سونے یا چاندی کے بدلے میں بیچا تو ابوالدردا نے ان سے کہا میں نے رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم سے سنا آپ صلی اللہ علیہ وسلم اس سے منع کرتے تھے مگر برابر برابر بیچنا درست رکھتے تھے معاویہ نے کہا میرے نزدیک کچھ قباحت نہیں ہے ابوالدردا نے کہا بھلا کان میرے عذر قبول کرے گا اگر میں معاویہ کو اس بدلہ دوں میں تو ان سے رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم کی حدیث بیان کرتا ہوں اور وہ مجھ سے اپنی رائے بیان کرتے ہیں اب میں تمہارے ملک میں نہ رہوں گا پھر ابودردا مدینہ میں حضرت عمر کے پاس آئے اور ان سے یہ قصہ بیان کیا حضرت عمر نے معاویہ کو لکھا کہ ایسی بیع نہ کریں مگر برابر تول کر۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Salim al-Hilali(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 16:14:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 5 &lt;/b&gt;  Prayer (Kitab Al-Salat): Voluntary Prayers
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1352
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   سعد بن ہشام کہتے ہیں کہ میں مدینے آیا اور ام المؤمنین عائشہ رضی اللہ عنہا کے پاس گیا اور کہا: مجھے رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم کی نماز ( تہجد ) کے بارے میں بتائیے، وہ بولیں: رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم لوگوں کو عشاء پڑھاتے، پھر بستر پر آ کر سو جاتے، جب آدھی رات ہو جاتی تو قضائے حاجت اور وضو کے لیے اٹھتے اور وضو کر کے مصلیٰ پر تشریف لے جاتے اور آٹھ رکعتیں پڑھتے، میرے خیال میں آپ صلی اللہ علیہ وسلم ہر رکعت میں قرآت، رکوع اور سجدہ برابر برابر کرتے، پھر ایک رکعت پڑھ کر اسے وتر بنا دیتے، پھر دو رکعتیں بیٹھ کر پڑھتے پھر اپنا پہلو ( زمین پر ) رکھتے، کبھی ایسا ہوتا کہ بلال رضی اللہ عنہ آ کر نماز کی خبر دیتے پھر آپ صلی اللہ علیہ وسلم ہلکی نیند سوتے، بسا اوقات میں شبہ میں پڑ جاتی کہ آپ سو رہے ہیں یا جاگ رہے ہیں یہاں تک کہ وہ آپ کو نماز کی خبر دیتے، یہی آپ کی نماز ( تہجد ) ہے یہاں تک کہ آپ بوڑھے اور موٹے ہو گئے، پھر انہوں نے رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم کے گوشت بڑھ جانے کا حال جو اللہ نے چاہا ذکر کیا پھر راوی نے پوری حدیث ذکر کی۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 16:15:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 40 &lt;/b&gt;  Prescribed Punishments (Kitab Al-Hudud)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 4417
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   عبادہ بن صامت رضی اللہ عنہ نبی اکرم صلی اللہ علیہ وسلم سے یہی حدیث روایت کرتے ہیں اس میں ہے کہ کچھ لوگوں نے سعد بن عبادہ سے کہا: اے ابوثابت! حدود نازل ہو چکے ہیں اگر آپ اپنی بیوی کے ساتھ کسی مرد کو پائیں تو کیا کریں، انہوں نے کہا: ان دونوں کا کام تلوار سے تمام کر دوں گا، کیا میں چار گواہ جمع کرنے جاؤں گا تب تک تو وہ اپنا کام پورا کر چکے گا، چنانچہ وہ چلے اور رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم کے پاس پہنچے اور ان لوگوں نے عرض کیا: اللہ کے رسول! کیا آپ نے ابوثابت کو نہیں سنا وہ ایسا ایسا کہہ رہے ہیں تو رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے فرمایا: ازروئے گواہ تلوار ہی کافی ہے پھر آپ صلی اللہ علیہ وسلم نے فرمایا: نہیں، نہیں، اسے قتل مت کرنا کیونکہ مجھے اندیشہ ہے کہ غصہ ور، اور غیرت مند پیچھے پڑ کر ( بغیر اس کی تحقیق کئے کہ اس سے زنا سرزد ہوا ہے یا نہیں محض گمان ہی پر ) اسے قتل نہ کر ڈالیں ۔ ابوداؤد کہتے ہیں: اس حدیث کا ابتدائی حصہ وکیع نے فضل بن دلہم سے، فضل نے حسن سے، حسن نے قبیصہ بن حریث سے، قبیصہ نے سلمہ بن محبق سے سلمہ نے نبی اکرم صلی اللہ علیہ وسلم سے مرفوعاً روایت کیا ہے، یہ سند جس کا ذکر وکیع نے کیا ہے ابن محبق والی روایت کی سند ہے جس میں ہے کہ ایک شخص نے اپنی بیوی کی لونڈی سے مجامعت کر لی۔ ابوداؤد کہتے ہیں: فضل بن دلہم حافظ حدیث نہیں تھے، وہ واسط میں ایک قصاب تھے۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Daif), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Daif), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 16:15:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 5 &lt;/b&gt;  Establishing the Prayer and the Sunnah Regarding Them
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1187
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   جابر رضی اللہ عنہ کہتے ہیں کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے فرمایا: جس شخص کو یہ ڈر ہو کہ وہ رات کے آخری حصے میں بیدار نہ ہو سکے گا تو رات کی ابتداء ہی میں وتر پڑھ لے اور سو جائے، اور جس کو امید ہو کہ وہ رات کے آخری حصہ میں بیدار ہو جائے گا تو رات کے آخری حصہ میں وتر پڑھے کیونکہ آخر رات کی قراءت میں فرشتے حاضر ہوتے ہیں اور یہ افضل ہے ۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Muslim)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:02:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 21 &lt;/b&gt;  Funerals (Kitab Al-Jana'iz)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3211
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   ابواسحاق کہتے ہیں کہ حارث نے وصیت کی کہ ان کی نماز ( نماز جنازہ ) عبداللہ بن یزید رضی اللہ عنہ پڑھائیں، تو انہوں نے ان کی نماز پڑھائی اور انہیں قبر میں پاؤں کی طرف سے داخل کیا اور کہا: یہ مسنون طریقہ ہے۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Isnaad Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:02:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 18 &lt;/b&gt;  Wills (Kitab Al-Wasaya)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2865
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   ابوہریرہ رضی اللہ عنہ کہتے ہیں کہ ایک شخص نے نبی اکرم صلی اللہ علیہ وسلم سے عرض کیا: کون سا صدقہ افضل ہے؟ آپ صلی اللہ علیہ وسلم نے فرمایا: وہ جسے تم صحت و حرص کی حالت میں کرو، اور تمہیں زندگی کی امید ہو، اور محتاجی کا خوف ہو، یہ نہیں کہ تم اسے مرنے کے وقت کے لیے اٹھا رکھو یہاں تک کہ جب جان حلق میں اٹکنے لگے تو کہو کہ: فلاں کو اتنا دے دینا، فلاں کو اتنا، حالانکہ اس وقت وہ فلاں کا ہو چکا ہو گا ۱؎ ۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Bukhari (1419) Sahih Muslim (1032))</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:03:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 5 &lt;/b&gt;  Establishing the Prayer and the Sunnah Regarding Them
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 899
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   عبداللہ بن مسعود رضی اللہ عنہ کہتے ہیں کہ جب ہم نبی اکرم صلی اللہ علیہ وسلم کے ساتھ نماز پڑھتے تو کہتے: «السلام على الله قبل عباده السلام على جبرائيل وميكائيل وعلى فلان وفلان» سلام ہو اللہ پر اس کے بندوں سے پہلے، اور سلام ہو جبرائیل و میکائیل اور فلاں فلاں پر ، اور وہ مراد لیتے تھے ( فلاں اور فلاں سے ) فرشتوں کو، رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے ہمیں کہتے سنا تو فرمایا: تم «السلام على الله» نہ کہو، کیونکہ اللہ ہی سلام ہے، لہٰذا جب تم تشہد کے لیے بیٹھو تو کہو «التحيات لله والصلوات والطيبات السلام عليك أيها النبي ورحمة الله وبركاته السلام علينا وعلى عباد الله الصالحين» عمدہ آداب و تسلیمات اللہ کے لیے ہیں اور نماز اور اچھی باتیں سب اسی کے لیے ہیں، اے نبی! آپ پر سلام ہو، اللہ کی رحمت اور اس کی برکتیں ہوں، ہم پر سلام ہو، اور اللہ کے نیک بندوں پر بھی جب بندہ یہ کہتا ہے تو یہ دعا ہر اس نیک بندے کو پہنچ جاتی ہے جو آسمان و زمین میں ہے، «أشهد أن لا إله إلا الله وأشهد أن محمدا عبده ورسوله» میں گواہی دیتا ہوں کہ اللہ کے علاوہ کوئی معبود برحق نہیں، اور میں گواہی دیتا ہوں کہ محمد صلی اللہ علیہ وسلم اس کے بندے اور رسول ہیں ۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih - Bukhari And Muslim)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:03:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 21 &lt;/b&gt;  The Book on Military Expeditions
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1580
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   سلیم بن عامر کہتے ہیں کہ معاویہ رضی الله عنہ اور اہل روم کے درمیان ( کچھ مدت تک کے لیے ) عہد و پیمان تھا، معاویہ رضی الله عنہ ان کے شہروں میں جاتے تھے تاکہ جب عہد کی مدت تمام ہو تو ان پر حملہ کر دیں، اچانک ایک آدمی کو اپنی سواری یا گھوڑے پر: اللہ اکبر! ”تمہاری طرف سے ایفائے عہد ہونا چاہیئے نہ کہ بدعہدی“، کہتے ہوئے دیکھا وہ عمرو بن عبسہ رضی الله عنہ تھے، تو معاویہ رضی الله عنہ نے ان سے اس کے بارے میں پوچھا، تو انہوں نے کہا: میں نے رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم کو فرماتے سنا ہے: ”جس آدمی کے اور کسی قوم کے درمیان عہد و پیمان ہو تو جب تک اس کی مدت ختم نہ ہو جائے یا اس عہد کو ان تک برابری کے ساتھ واپس نہ کر دے، ہرگز عہد نہ توڑے اور نہ نیا عہد کرے“، معاویہ رضی الله عنہ لوگوں کو لے کر واپس لوٹ آئے۔ امام ترمذی کہتے ہیں: یہ حدیث حسن صحیح ہے۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Sahih), Al-Albani(Sahih), Bashar Awad Maarouf(Hasan Sahih), Zubair Ali Zai(Isnaad Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:04:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 23 &lt;/b&gt;  Commercial Transactions (Kitab Al-Buyu)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3378
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   اس سند سے بھی بواسطہ ابو سعید خدری رضی اللہ عنہ نبی اکرم صلی اللہ علیہ وسلم سے یہی حدیث مروی ہے البتہ اس میں اتنا اضافہ کیا ہے کہ اشتمال صماء یہ ہے کہ ایک کپڑا سارے بدن پر لپیٹ لے، اور کپڑے کے دونوں کنارے اپنے بائیں کندھے پر ڈال لے، اور اس کا داہنا پہلو کھلا رہے، اور منابذہ یہ ہے کہ بائع یہ کہے کہ جب میں یہ کپڑا تیری طرف پھینک دوں تو بیع لازم ہو جائے گی، اور ملامسہ یہ ہے کہ ہاتھ سے چھو لے نہ اسے کھولے اور نہ الٹ پلٹ کر دیکھے تو جب اس نے چھو لیا تو بیع لازم ہو گئی۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:04:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 36 &lt;/b&gt;  Chapters On Zuhd
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2373
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   ابوہریرہ رضی الله عنہ کہتے ہیں کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے فرمایا: ”مالداری ساز و سامان کی کثرت کا نام نہیں ہے، بلکہ اصل مالداری نفس کی مالداری ہے“ ۱؎۔ امام ترمذی کہتے ہیں: یہ حدیث حسن صحیح ہے۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Sahih), Al-Albani(Sahih), Bashar Awad Maarouf(Hasan Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih - Bukhari And Muslim)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:04:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 0 &lt;/b&gt;  The Book of the Sunnah
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 159
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   جریر بن عبداللہ بجلی رضی اللہ عنہ کہتے ہیں کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے مجھے اپنے پاس آنے سے نہیں روکا، اور جب بھی مجھے دیکھا میرے روبرو مسکرائے اور میں نے آپ صلی اللہ علیہ وسلم سے شکایت کی کہ میں گھوڑے پر ٹک نہیں پاتا ( گر جاتا ہوں ) تو آپ صلی اللہ علیہ وسلم نے اپنا ہاتھ میرے سینے پہ مارا اور دعا فرمائی: اے اللہ! اس کو ثابت رکھ اور اسے ہدایت کنندہ اور ہدایت یافتہ بنا دے ۱؎۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih - Bukhari And Muslim)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:04:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 15 &lt;/b&gt;  The Chapters On Judgements From The Messenger of Allah
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1370
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   جابر بن عبداللہ رضی الله عنہما کہتے ہیں کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے فرمایا: ”جب حد بندی ہو جائے اور راستے الگ الگ کر دیے جائیں تو شفعہ نہیں“ ۱؎۔ امام ترمذی کہتے ہیں: ۱- یہ حدیث حسن صحیح ہے، ۲- اسے بعض لوگوں نے ابوسلمہ سے اور انہوں نے نبی اکرم صلی اللہ علیہ وسلم سے مرسلاً روایت کیا ہے، ۳- صحابہ کرام میں سے بعض اہل علم کا جن میں عمر بن خطاب اور عثمان بن عفان بھی شامل ہیں اسی پر عمل ہے اور بعض تابعین فقہاء جیسے عمر بن عبدالعزیز وغیرہ بھی اسی کے قائل ہیں۔ اور یہی اہل مدینہ کا بھی قول ہے، جن میں یحییٰ بن سعید انصاری، ربیعہ بن ابوعبدالرحمٰن اور مالک بن انس شامل ہیں، شافعی، احمد اور اسحاق بن راہویہ بھی اسی کے قائل ہیں، یہ لوگ صرف ساجھی دار کے لیے ہی حق شفعہ کے قائل ہیں۔ اور جب پڑوسی ساجھی دار نہ ہو تو اس کے لیے حق شفعہ کے قائل نہیں۔ صحابہ کرام وغیرہم میں سے بعض اہل علم کہتے ہیں کہ پڑوسی کے لیے بھی شفعہ ہے اور ان لوگوں نے مرفوع حدیث سے استدلال کیا ہے جس میں نبی اکرم صلی اللہ علیہ وسلم فرماتے ہیں: ”گھر کا پڑوسی گھر کا زیادہ حقدار ہے ۲؎“، نیز فرماتے ہیں: ”پڑوسی اپنے سے لگی ہوئی زمین یا مکان کا زیادہ حقدار ہے اور یہی ثوری، ابن مبارک اور اہل کوفہ کا بھی قول ہے۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Sahih), Al-Albani(Sahih), Bashar Awad Maarouf(Hasan Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Bukhari)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:04:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 41 &lt;/b&gt;  Types of Blood-Wit (Kitab Al-Diyat)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 4545
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   عبداللہ بن مسعود رضی اللہ عنہ کہتے ہیں کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے فرمایا: قتل خطا کی دیت میں بیس حقے، بیس جزعے، بیس بنت مخاض، بیس بنت لبون اور بیس ابن مخاض ہیں اور یہی عبداللہ بن مسعود کا قول ہے۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Daif), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Daif), Zubair Ali Zai(Daif)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:05:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 13 &lt;/b&gt;  Divorce (Kitab Al-Talaq)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 2224
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   اس سند سے بھی عکرمہ سے سے سفیان کی حدیث ( نمبر: ۲۲۲۱ ) کی طرح روایت ہے۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:05:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 6 &lt;/b&gt;  Chapters Regarding Funerals
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1621
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   ام المؤمنین عائشہ رضی اللہ عنہا کہتی ہیں کہ نبی اکرم صلی اللہ علیہ وسلم کی بیویاں اکٹھا ہوئیں اور ان میں سے کوئی بھی پیچھے نہ رہی، اتنے میں فاطمہ رضی اللہ عنہا آئیں، ان کی چال رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم کی چال کی طرح تھی، آپ صلی اللہ علیہ وسلم نے فرمایا: میری بیٹی! خوش آمدید پھر انہیں اپنے بائیں طرف بٹھایا، اور چپکے سے کوئی بات کہی تو وہ رونے لگیں، پھر چپکے سے آپ صلی اللہ علیہ وسلم نے کوئی بات کہی تو وہ ہنسنے لگیں، عائشہ رضی اللہ عنہا کہتی ہیں: میں نے ان سے پوچھا کہ تم کیوں روئیں؟ تو انہوں نے کہا: میں رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم کے راز کو فاش نہیں کرنا چاہتی، میں نے کہا: آج جیسی خوشی جو غم سے قریب تر ہو میں نے کبھی نہیں دیکھی، جب فاطمہ روئیں تو میں نے ان سے کہا: رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے کوئی خاص بات تم سے فرمائی ہے، جو ہم سے نہیں کہی کہ تم رو رہی ہو، اور میں نے پوچھا: آخر آپ صلی اللہ علیہ وسلم نے کیا فرمایا؟ انہوں نے یہی جواب دیا کہ میں رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم کا راز فاش کرنے والی نہیں، رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم کے انتقال کے بعد میں نے ان سے پھر پوچھا کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے کیا فرمایا تھا؟ تو انہوں نے کہا کہ پہلے آپ صلی اللہ علیہ وسلم نے یہ فرمایا تھا کہ جبرائیل مجھ سے ہر سال ایک بار قرآن کا دور کراتے تھے اب کی سال دو بار دور کرایا، تو میں سمجھتا ہوں کہ میری موت کا وقت قریب آ گیا ہے، اور تم میرے رشتہ داروں میں سب سے پہلے مجھ سے ملو گی، اور میں تمہارے لیے کیا ہی اچھا پیش رو ہوں یہ سن کر میں روئی پھر آپ صلی اللہ علیہ وسلم نے آہستہ سے مجھ سے فرمایا: کیا تم اس بات سے خوش نہیں ہو کہ تم مومنوں کی عورتوں کی یا اس امت کی عورتوں کی سردار ہو گی، یہ سن کر میں ہنسی ۱؎ ۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih - Bukhari And Muslim)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:05:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 47 &lt;/b&gt;  Chapters on Tafsir
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3279
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   عکرمہ سے روایت ہے کہ عبداللہ بن عباس رضی الله عنہما نے کہا: محمد صلی اللہ علیہ وسلم نے اپنے رب کو دیکھا ہے، میں نے کہا: کیا اللہ تعالیٰ نے یہ نہیں فرمایا ہے «لا تدركه الأبصار وهو يدرك الأبصار» ”اس کو آنکھیں نہیں پا سکتی ہیں ہاں وہ خود نگاہوں کو پا لیتا ہے“ ( الانعام: ۱۰۳ ) ، انہوں نے کہا: تم پر افسوس ہے ( تم سمجھ نہیں سکے ) یہ تو اس وقت کی بات ہے جب وہ اپنے ذاتی نور کے ساتھ تجلی فرمائے، انہوں نے کہا: آپ نے اپنے رب کو دو بار دیکھا ہے۔ امام ترمذی کہتے ہیں: یہ حدیث اس سند سے حسن غریب ہے۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Daif), Al-Albani(Daif), Bashar Awad Maarouf(Hasan), Zubair Ali Zai(Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:06:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 16 &lt;/b&gt;  The Book of Eclipses
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1482
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   عبداللہ بن عمرو رضی اللہ عنہم کہتے ہیں کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم کے زمانے میں سورج گرہن لگا تو رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نماز کے لیے کھڑے ہوئے، اور وہ لوگ بھی کھڑے ہوئے جو آپ کے ساتھ تھے، آپ لمبا قیام کیا، پھر لمبا رکوع کیا، پھر رکوع سے اپنا سر اٹھایا، اور لمبا سجدہ کیا، پھر سجدے سے اپنا سر اٹھایا، اور بیٹھے تو دیر تک بیٹھے رہے، پھر آپ سجدہ میں گئے تو لمبا سجدہ کیا، پھر سجدے سے اپنا سر اٹھایا، اور کھڑے ہو گئے، پھر آپ نے دوسری رکعت میں بھی اسی طرح قیام، رکوع، سجدہ اور جلوس کیا جیسے پہلی رکعت میں کیا تھا، پھر دوسری رکعت کے آخری سجدے میں آپ ہانپنے اور رونے لگے، آپ کہہ رہے تھے: تو نے مجھ سے اس کا وعدہ نہیں کیا تھا ۱؎، اور حال یہ ہے کہ میں ان میں موجود ہوں، تو نے مجھ سے اس کا وعدہ نہیں کیا تھا، اور ہم تجھ سے ( اپنے گناہوں کی ) بخشش چاہتے ہیں ، پھر آپ نے اپنا سر اٹھایا تب سورج صاف ہو چکا تھا، پھر رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم کھڑے ہوئے، اور آپ نے لوگوں کو خطاب کیا، پہلے اللہ کی حمد و ثنا بیان کی، پھر فرمایا: سورج اور چاند اللہ تعالیٰ کی نشانیوں میں سے دو نشانیاں ہیں، تو جب تم ان میں سے کسی کو گرہن لگا دیکھو تو اللہ تعالیٰ کے ذکر کی طرف دوڑ پڑو، قسم ہے اس ذات کی جس کے ہاتھ میں محمد کی جان ہے، جنت مجھ سے قریب کر دی گئی یہاں تک کہ اگر میں اپنے ہاتھوں کو پھیلاتا تو میں اس کے کچھ گچھے لے لیتا، اور جہنم مجھ سے قریب کر دی گئی یہاں تک کہ میں اس سے بچاؤ کرنے لگا، اس خوف سے کہ کہیں وہ تمہیں ڈھانپ نہ لے، یہاں تک کہ میں نے اس میں حمیر کی ایک عورت پر ایک بلی کی وجہ سے عذاب ہوتے ہوئے دیکھا جسے اس نے باندھ رکھا تھا، نہ تو اس نے اسے زمین کے کیڑے مکوڑے کھانے کے لیے چھوڑا، اور نہ ہی اس نے اسے خود کچھ کھلایا پلایا یہاں تک کہ وہ مر گئی، میں نے اسے دیکھا وہ اس عورت کو نوچتی تھی جب وہ سامنے آتی، اور جب وہ پیٹھ پھیر کر جاتی تو اس کے سرین کو نوچتی، نیز میں نے اس میں دو چمڑے کی جوتیوں والے کو دیکھا، جو قبیلہ بنی دعدع کا ایک فرد تھا، اسے دو منہ والی لکڑی سے مار کر آگ میں دھکیلا جا رہا تھا، نیز میں نے اس میں خمدار سر والی لکڑی چرانے والے کو دیکھا، جو حاجیوں کا مال چراتا تھا، وہ جہنم میں اپنی لکڑی پر ٹیک لگائے ہوئے کہہ رہا تھا: میں خمدار سر والی لکڑی چرانے والا ہوں ۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:06:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan an Nasai</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 14 &lt;/b&gt;  The Book of Jumu'ah (Friday Prayer)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1414
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   عبداللہ بن ابی اوفی رضی اللہ عنہ کہتے ہیں کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم ذکرو اذکار زیادہ کرتے، لایعنی باتوں سے گریز کرتے، نماز لمبی پڑھتے، اور خطبہ مختصر دیتے تھے، اور بیواؤں اور مسکینوں کے ساتھ جانے میں کہ ان کی ضرورت پوری کریں، عار محسوس نہیں کرتے تھے۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Abu Ghuddah(Sahih), Al-Albani(Sahih), Zubair Ali Zai(Isnaad Hasan)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:07:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Ibn Majah</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 33 &lt;/b&gt;  Etiquette
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3783
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   عبداللہ بن عمر رضی اللہ عنہما کہتے ہیں کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے فرمایا: قرآن کی مثال بندھے ہوئے اونٹ کی طرح ہے جب تک مالک اسے باندھ کر دیکھ بھال کرتا رہے گا تب تک وہ قبضہ میں رکھے گا، اور جب اس کی رسی کھول دے گا تو وہ بھاگ جائے گا ۱؎۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Fouad Abd al-Baqi(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Muslim)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:07:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunan Abu Dawud</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 40 &lt;/b&gt;  Prescribed Punishments (Kitab Al-Hudud)
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 4477
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   ابوہریرہ رضی اللہ عنہ کہتے ہیں کہ ایک شخص رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم کے پاس لایا گیا جس نے شراب پی رکھی تھی، تو آپ نے فرمایا: اسے مارو ابوہریرہ رضی اللہ عنہ کہتے ہیں: تو ہم میں سے کسی نے ہاتھ سے، کسی نے جوتے سے، اور کسی نے کپڑے سے، اسے مارا، پھر جب فارغ ہوئے تو کسی نے کہا: اللہ تجھے رسوا کرے، رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے فرمایا: ایسا نہ کہو اس کے خلاف شیطان کی مدد نہ کرو ۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Al-Albani(Sahih), Muhammad Muhyi Al-Din Abdul Hamid(Sahih), Shuaib Al Arnaut(Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih Bukhari (6777))</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:08:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 49 &lt;/b&gt;  Chapters on Virtues
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 3768
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   ابو سعید خدری رضی الله عنہ کہتے ہیں کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے فرمایا: ”حسن اور حسین اہل جنت کے جوانوں کے سردار ہیں“ ۱؎۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Sahih), Al-Albani(Sahih), Bashar Awad Maarouf(Hasan Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:08:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jami At Tirmidhi</title>
      <link>https://www.mosque.icu</link>
      <description>&lt;b&gt; 23 &lt;/b&gt;  The Book on Jihad
 &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
 &lt;b&gt;
Hadith 1693
&lt;/b&gt;
 &lt;br&gt; &lt;/br&gt;
   انس بن مالک رضی الله عنہ کہتے ہیں کہ نبی اکرم صلی اللہ علیہ وسلم فتح مکہ کے سال مکہ داخل ہوئے تو آپ کے سر پر خود تھا، آپ سے کہا گیا: ابن خطل ۱؎ کعبہ کے پردوں میں لپٹا ہوا ہے؟ آپ نے فرمایا: ”اسے قتل کر دو“۔ امام ترمذی کہتے ہیں: ۱- یہ حدیث حسن صحیح غریب ہے، ۲ – ہم میں سے اکثر لوگوں کے نزدیک زہری سے مالک کے علاوہ کسی نے اسے روایت نہیں کی ہے۔ &lt;br&gt;&lt;/br&gt;  &lt;b&gt; Grades of authenticity &lt;/b&gt; Ahmad Muhammad Shakir(Sahih), Al-Albani(Sahih), Bashar Awad Maarouf(Hasan Sahih), Zubair Ali Zai(Sahih - Agreed Upon)</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:09:01 GMT</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>